<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    
    <string id="st_x27_docs1_descr">
        <text>17 мая 2007 г. Архив. Совершенно секретно. Уведомление для заместителя лаборатории серии Х филиал 27 от Хофманова А.Г. Согласно распоряжению заведующего третьего звена АОЗТ «Чернобыльской Аномальной Зоны» уведомляю: с 1 августа 2007 года лаборатория переходит на 24-часовой день в 3 рабочих смены. Лаборатория будет поделена на 3 отделения по этажам. I этаж: отдел технического контроля; II этаж: синтез препарата под кодовым названием ALD-95 и его производных, III этаж: транспортировка готовой продукции. Всем сотрудникам прошедших обучение и получивших соответствующие допуски категорий А, Б, В необходимо подойти к своему куратору для получения инструкций по работе.</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs1_name">
        <text>Архивный документ</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs2_descr">
        <text>23 апреля 2009 г. Приказ IV-4231/а. В связи с необходимостью улучшения качества производимых препаратов, было принято решение о частичной расконсервации лабораторного комплекса Х-27. Приказываю перераспределить помещение на третьем этаже комплекса под нужды лаборатории, а именно: 1. Соорудить изолированные друг от друга комнаты для хранения биоматериала. 2. Перевезти и подключить необходимое оборудование на территорию подземного комплекса. 3. Завести архив для хранения актуальной информации. Согласовано: Инаев В. Н.»</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs2_name">
        <text>Приказ</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs3_descr">
        <text>Журнал проводимых экспериментов. В нем приводятся описание различных опытов над «неразумными с апатией» (скорее всего имеются ввиду зомби или зомбированные). Судя по последним записям, ученые испытывали препарат, который снижает воздействие химических ожогов на организм.</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs3_name">
        <text>Журнал экспериментов</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs4_descr">
        <text>Карты лабораторий. Внутри сохранились лишь 2 страницы в которых схематично показаны планы лаборатории х-27 и х-18.</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs4_name">
        <text>Старая папка</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs5_descr">
        <text>Жесткий диск от одного из компьютеров лаборатории Х-27. Возможно на нем есть полезная информация.</text>
    </string>
    <string id="st_x27_docs5_name">
        <text>Жесткий диск</text>
    </string>
    <string id="st_x27_inaev_pda_descr">
        <text>Аудиозапись №534: Халатность начальства по отношению к нашему звену меня просто удручает. Я уже четвёртый год работаю в этой лаборатории, но после смены руководства все только становится хуже и хуже. В лабораторию вторглись неизвестные, разгромили и обокрали законсервированные этажи и по всей видимости скоро доберутся и до нашего крыла. Теперь вместо того, чтобы выделить подходящий транспорт, они решили, что мы должны идти пешком и нести ценные образцы и бумаги на себе. Мы ведь и пары километров не пройдем с таким тяжелым грузом и это, уже не говоря о том насколько опасно в Чернобыльской Зоне в последнее время. А еще они приставили к нам каких-то болванов из группы под названием «Монолит», и я совершенно не чувствую себя в безопасности рядом с ними, скорее даже наоборот. Есть подозрение, что они используют наши препараты на себе, хотя это строго настрого запрещено.\n \n Это просто возмутительно, у меня не хватает слов чтобы описать все свои мысли в этой записи. Вот сейчас пойду и потребую объяснений. Я не собираюсь терпеть подобное отношение ни к себе, ни к своим подчиненным.</text>
    </string>
	
</string_table>
