<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="dm_about_story_talk">
		<text>Те, кто давно Зону топчет, насколько мне известно, интересуются чем-то кроме бабла, бухла и исполнителя желаний. Может я и не прав, но по-моему слышал в баре ,что среди вас пошла мода на филосовские изречения. Расскажешь какую-нибудь занимательную притчу?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_story_end">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_zonanews_end">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Ну как тебе сказать, есть такая тенданция среди опытных ходоков. То на одно, то на другое подсядем. Слушай. Рассказывают, что однажды царь Махмуд обогнал свою свиту. Мчась на коне во весь опор, вдоль реки, он вдруг увидел у самой воды маленького мальчика, ловившего неводом рыбу. Ребенок казался очень несчастным. Царь резко осадил коня ,и подъехав к мальчику, спросил его: 
   — Дитя мое, почему у тебя такой печальный вид? Я никогда не встречал человека более печального, чем ты. 
   Мальчик ответил: 
   Ваше Величество, нас семеро братьев. Наш отец умер, и мы живем с матерью в крайней нужде. Чтобы как-то прокормиться, я прихожу каждый день к реке и закидываю сеть. Если за день мне не удается поймать ни одной рыбы, на ночь я остаюсь голодным. 
   Сын мой, — сказал царь, — если ты не возражаешь, я помогу тебе. Мальчик согласился, и царь Махмуд сам закинул сеть, которая от прикосновения царской руки вернулась с богатым уловом. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Хех, когда уже не один год балансируешь между жизнью и смертью— тут любой дурак таки рано или поздно философом станет. Так что слушай. Вышел мужик в поле сеять пшеницу. День близится к концу, а он не успевает завершить свою работу... Взмолился он: "О, Господи, был бы у меня помощник, мы бы в два счёта с посевной управились..." 
   Глядь, а из кустов медведь вылазит и говорит ему: «Давай, мужик, я тебе помогу, всё вдвоём веселей." 
   Обрадовался мужик и согласился. Засеяли они поле вовремя и, обнявшись на прощанье, расстались... 
   Пришло время жатвы... Не успевает мужик к сроку собрать урожай... Глядь, а из кустов знакомый медведь вылазит и говорит: «Давай, мужик, я помогу тебе, вдвоём-то сподручней». И закипела работа... Собрали они урожай, да такой, какого раньше мужик и не видывал. 
   Вот и говорит он медведю: «Пошли, Мишенька, ко мне домой. Ты и сеять мне помогал, и жать... Пойдём, посидим за столом: выпьем, поедим, поговорим..." 
   Согласился медведь, порадовала его щедрость мужика. 
   Сидят они за столом, радуются, а медведь всё приговаривает: Вот, мужик, если б не я, не засеял бы ты всё поле... Если б не я, не собрал бы ты такой урожай... 
   А мужик и задумался: «Вона он какой здоровый и сильный, отберёт у меня всё и мне кости переломает... Не зря же он себя так нахваливает...» 
   Хватает мужик вилы, да и вонзает их в медведя. Заревел медведь от боли... и убежал в лес. 
   Прошло время... и вновь настала пора посевной... Вышел мужик в поле сеять, но без помощника лишь половину поля засеял. Пришло время жатвы, но лишь половину урожая собрал мужик... 
   Идёт он домой понурый... Глядь, а из кустов медведь вылазит. Мужик и говорит с укором: «Что же ты, Миша, не пришёл мне помочь сеять и жать?... Я ведь и поил, и кормил тебя, а ты?» 
   На что медведь, показывая на грудь, отвечает: «А вот здесь у меня болит...» 
   Подходит мужик к медведю, ощупывает, да и говорит: «Да ведь, всё уж зажило, Миша!» А медведь в ответ: «Рана зажила... ДУША БОЛИТ!!!»</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Ну — не столько уж мы и сверх крутые философы. Просто любители почитать то, что действительно имеет цену. Так что рассказываю.  К одному царю как-то пришел безвестный стихотворец и сказал: 
   — О царь, не имеющий себе равных в поднебесье! Я сочинил гимн в твою честь, и мое творение ярче всех стихов, что до сих пор слагали тебе другие поэты, как Сириус ярче всех светил на ночном небе. 
   С этими словами он подал царю лист, на котором было написано лишь имя этого властителя. Царь взглянул на лист и рассердился: 
   — А где же стихи? — вскричал он. — Ты что — сошел с ума? Ты же не воспел нашей царской славы, не воспел наших побед и благодеяний. Ты даже не сказал о том, что все это царство я создал своими руками! Ты осмеливаешься шутить надо мной? 
   Но поэта не испугал гнев царя, и он с достоинством ответил: 
   — Вся царская мудрость, милость и мощь и вся воинская слава вместились в этом имени, и любой, кто прочтет его, сразу же представит себе все деяния, свершенные царем. Ведь имя — символ твоего царства, и оно само по себе выше самой толстой книги восхвалений. Так что я был прав перед тобой, назвав то, что было начертано моей рукой, несравненным гимном, прославляющим тебя и твои дела! </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Хм, сейчас припомню одну из последних.  Когда-то давным давно в Срединной Империи — так в ту пору называли Китай — собрались на турнир со всего света самые лучшие, самые могучие бойцы. Судил состязания великий китайский мудрец. Наконец, после многих тысяч боев он выбрал троих самых великих воинов и попросил каждого из них рассказать, как тот тренируется. 
   Первым поднялся огромный свирепого вида боец и сказал: — Каждое утро на восходе солнца я ломаю деревья, камни, доски — все, что попадается мне на пути. Вокруг моего жилища на день пути все обращено в прах, в пустыню. 
   — Прекрасно, — сказал мудрец. — А как тренируешься ты? — спросил он другого бойца. 
   Поднялся высокий худощавый человек, более похожий на монаха или аскета. 
   — Каждое утро на восходе, — сказал он, — я предаюсь медитации. Я беру свое тело под контроль разума и воли и заставляю его быть легким и быстрым, как мысль. 
   — Прекрасно, — сказал мудрец. — А как тренируешься ты? — спросил он третьего воина. 
   Поднялся самый обычный ничем не примечательный внешне человек. Если бы он еще совсем недавно не выиграл тысячу поединков, никто бы и не подумал, что это — воин, да еще великий. 
   — А я вообще не тренируюсь, — сказал третий. — Просто я стараюсь присутствовать во всем, что делаю. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text>Да неужели хоть кто-то нас стал понимать. Надо же. Таки наступило прозрение в жизни. Так что слушай. Жил был Годело. Была у него жена, которая его постоянно пилила за то ,что его отец мешает им жить, и никак не мог Годело успокоить свою жену. 
  Отец Годело, слушав крики жены изо дня в день, подзывает сына, и говорит ему: 
  — Сын, я вижу, что мешаю своим присутствием твоему семейному благополучию, давай я пойду в горы жить... 
  — Годело, выслушав отца по-началу стал отказываться, но делать нечего... 
  Стал отец уже собираться, как подзывает к себе сына и говорит ему: 
  — У меня вот только одна беда, сам я не дойду в горы, давай ты меня в корзине на плечах занесёшь, а там я уже как нибудь сам. 
  — «Хорошо» ответил Годело согласившись. 
  посадил он отца в корзину и понёс в горы. Принёс отца, высадил, тут уже собоался уходить, как отец ему говорит в след : 
  — Погоди сын, не забудь захватить свою корзину, мало ли ещё твоему сыну пригодиться. 
  Тут стыдно стало Годело, осознал он свою ошибку, расскаялся, посадил тут же отца опять в корзину и принёс назад домой. 
  ...А злую жену из дома выгнал. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Ну как тебе сказать, есть такая тенданция среди опытных ходоков. То на одно, то на другое подсядем. Слушай. Один паломник прошел не одну тысячу шагов, чтобы встретить Учителя и, наконец, предстал перед ним, прося поделиться высшей мудростью. 
  — Тогда сделай глоток из этого ручья и опиши мне вкус воды. — сказал ему учитель. 
  — Это я уже слышал и понимаю эту Истину, — немного разочарованно произнес Искатель. 
  — Расскажи мне, что ты понимаешь? — попросил Учитель. 
  — Вкус воды нельзя описать словами, воду нужно пить, о ней не нужно разговаривать, так же и истина… 
  — А теперь представь себе — я сижу возле ручья, а толпа таких, как ты стоит в очереди для того, чтоб я описал им вкус воды, хотя многие из них уже слышали это описание от других Учителей. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Хех, когда уже не один год балансируешь между жизнью и смертью— тут любой дурак таки рано или поздно философом станет. Так что слушай. По дороге шла девушка, прекрасная, как фея. Вдруг она заметила, что следом за ней идёт мужчина. Она обернулась и спросила: 
  — Скажи, зачем ты идёшь за мной? 
  Мужчина ответил: 
  — О, повелительница моего сердца, твои чары столь неотразимы, что повелевают мне следовать за тобой. Про меня говорят, что я прекрасно играю на лютне, что посвящён в тайны искусства поэзии и что умею в сердцах женщин пробуждать муки любви. А тебе я хочу объясниться в любви, потому что ты пленила мое сердце! 
  Красавица молча смотрела некоторое время на него, потом сказала: 
  — Как ты мог влюбиться в меня? Моя младшая сестра гораздо красивее и привлекательнее меня. Она идёт за мной, посмотри на неё. 
  Мужчина остановился, потом обернулся, но увидел только безобразную старуху в заплатанной накидке. Тогда он ускорил шаги, чтобы догнать девушку. Опустив глаза, он спросил голосом, выражающим покорность: 
  — Скажи мне, как ложь могла сорваться у тебя с языка? 
  Она улыбнулась и ответила: 
  — Ты, мой друг, тоже не сказал мне правду, когда клялся в любви. Ты знаешь в совершенстве все правила любви и делаешь вид, что твоё сердце пылает от любви ко мне. Как же ты мог обернуться, чтобы посмотреть на другую женщину?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Ну — не столько уж мы и сверх крутые философы. Просто любители почитать то, что действительно имеет цену. Так что рассказываю. Один торговец отправил своего сына узнать Секрет Счастья у самого мудрого из всех людей. Юноша сорок дней шёл через пустыню и, наконец, подошёл к прекрасному замку, стоявшему на вершине горы. Там и жил мудрец, которого он искал. Однако вместо ожидаемой встречи с мудрым человеком наш герой попал в залу, где всё бурлило: торговцы входили и выходили, в углу разговаривали люди, небольшой оркестр играл сладкие мелодии и стоял стол, уставленный самыми изысканными кушаньями этой местности. Мудрец беседовал с разными людьми, и юноше пришлось около двух часов дожидаться своей очереди. 
  Мудрец внимательно выслушал объяснения юноши о цели его визита, но сказал в ответ, что у него нет времени, чтобы раскрыть ему Секрет Счастья. И предложил ему прогуляться по дворцу и прийти снова через два часа. 
  — Однако я хочу попросить об одном одолжении, — добавил мудрец, протягивая юноше маленькую ложечку, в которую он капнул две капли масла. — Всё время прогулки держи эту ложечку в руке так, чтобы масло не вылилось. 
  Юноша начал подниматься и спускаться по дворцовым лестницам, не спуская глаз с ложечки. Через два часа он вернулся к мудрецу. 
  — Ну как, — спросил тот, — ты видел персидские ковры, которые находятся в моей столовой? Ты видел парк, который главный садовник создавал в течение десяти лет? Ты заметил прекрасные пергаменты в моей библиотеке? 
  Юноша в смущении должен был сознаться, что он ничего не видел. Его единственной заботой было не пролить капли масла, которые доверил ему мудрец. 
  — Ну что ж, возвращайся и ознакомься с чудесами моей Вселенной, — сказал ему мудрец. — Нельзя доверять человеку, если ты не знаком с домом, в котором он живёт. 
  Успокоенный, юноша взял ложечку и снова пошёл на прогулку по дворцу; на этот раз, обращая внимание на все произведения искусства, развешанные на стенах и потолках дворца. Он увидел сады, окруженные горами, нежнейшие цветы, утончённость, с которой каждое из произведений искусства было помещено именно там, где нужно. 
  Вернувшись к мудрецу, он подробно описал всё, что видел. 
  — А где те две капли масла, которые я тебе доверил? — спросил Мудрец. 
  И юноша, взглянув на ложечку, обнаружил, что всё масло вылилось. 
  — Вот это и есть тот единственный совет, который я могу тебе дать: Секрет Счастья в том, чтобы смотреть на все чудеса света, при этом никогда не забывая о двух каплях масла в своей ложечке. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>Хм, сейчас припомню одну из последних. Жил-был в индийском царстве-государстве старый монарх, который всю жизнь решал для себя один чисто восточный вопрос: в чем суть силы? И постановил он в конце концов найти самого сильного человека в своих владениях, чтобы узнать у него, в чем суть силы. В качестве награды этому герою индийский царь назначил лошадь из своих конюшен, причем по желанию победителя объявленного конкурса: захочет белого — получит белого скакуна, захочет черного — получит в дар черного коня. Для решения этой непростой задачи сопряженной с вечной проблемой выбора, он собрал самых мудрых людей своего царства и отправил их с инспекцией по городам и весям.
  Задание монарха действительно оказалось необычайно трудным — мудрецы стоптали не одну пару сандалий, но так и не нашли самого сильного человека. Они устраивали соревнования, давали претендентам на победу множество заданий, но эффект был нулевым: никто из подданных индийского царя не мог безоговорочно претендовать на право называться самым сильным человеком индийского царства. 
  Мудрецы уже совершенно отчаялись найти человека, которому бы они могли с чистой совестью вручить на выбор одного из лучших коней царской конюшни... На душе у этих «экспертов» скребли кошки — не сносить им своих голов! И вдруг, проходя через какое-то маленькое индийское селение, они заметили человека-гиганта. Он лежал на огромном топчане посредине большого сада, окружавшего его дом. «Какая огромная сила скрыта в этом человеке!» — воскликнули мудрецы и решили подвергнуть его трем испытаниям. 
  «Можешь ли ты сломать одной рукою подкову?» — спросили мудрецы человека-гиганта. Тот же ничего им не ответил, а просто взял и сломал своей рукой подкову. «А можешь ли ты выдернуть с корнем дерево?» — снова спрашивали его мудрецы. Тот же ничего им не ответил, а просто обхватил двумя руками десятиметровое дерево и одним махом выдернул его из земли. «Воистину силен ты, человек! Но можешь ли ты перегородить реку?» — спросили мудрецы в третий раз. Ничего не ответил им человек-гигант, но подошел к реке, поднял в воздух лежавший на берегу огромный камень и бросил его в поток, и река встала. «Слава богам! — воскликнули мудрецы. — Воистину ты самый сильный человек на земле! Выбирай любого из царских коней: хочешь — бери черного, хочешь — белого!» 
  И только человек-гигант занес руку над головой, чтобы почесать затылок, прежде чем объявить свое решение, как вдруг на пороге его дома появилась маленькая щуплая женщина в темном наряде. «Муженек, предупреждаю тебя: выберешь белого — тебе несдобровать! Я за себя не ручаюсь!»</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text>Да неужели хоть кто-то нас стал понимать. Надо же. Таки наступило прозрение в жизни. Так что слушай. Был случай, когда к Чингизхану подошла жена одного князя, с просьбой освободить её родных. 
  Чингизхан сказал: 
  — Вот, перед тобой стоят твой муж, твой сын, и твой брат. Я отпущу только одного, кого выбираешь? 
  Не задумываясь, она ответила: 
  — Брата. 
  — Объясни мне, почему? 
  Женщина сказала: 
  — Мужа я могу найти, сына я смогу родить, а вот брата не могу создать. 
  После услышанного, Чингизхан освободил всех троих. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Ну как тебе сказать, есть такая тенданция среди опытных ходоков. То на одно, то на другое подсядем. Слушай. ...Ворота Чжунду распахнулись, и в богатейший город Поднебесной, неистово визжа и размахивая оружием, хлынули степняки. 
  Ли Куй, известный в Чжунду, как Носатый Ли, бродяга без роду и племени, пришедший в город невесть откуда перед самым нашествием, — щуплый и взъерошенный Ли Куй, прихрамывая, бежал по переулкам западной окраины, надеясь на везение. 
  Если великая Гуаньинь поможет ему уйти целым и невредимым, он станет бритоголовым монахом-хэшаном в шафрановой рясе, живущим милостыней и безразличным к мирской суете — и пусть другие дураки дают рискованные советы скудоумному Сыну Неба, императору-тупице, и пусть несчастную Поднебесную насилуют и грабят все, кому не лень, хоть алчные сановники, хоть грязные монголы, хоть... 
  Еще не успев понять, что Гуаньинь сегодня смотрит в другую сторону, Носатый Ли резко остановился, зашипев от боли в поврежденном колене, и вскинул к груди короткий, локтя в три, посох. 
  В конце переулка радостно скалился рослый монгол в кожаном доспехе, поигрывая длинным копьем с перекладиной под трубкой наконечника. 
  Опальный полководец Ли Куй, которого в Чжунду звали Носатым Ли, а в столице — Синим Тигром Хоу, глубоко вздохнул и медленно пошел к ухмыляющемуся степняку, усилием воли заставив себя перестать хромать. 
  Монгол подождал, пока хилый оборванец приблизится, и лениво ткнул перед собой копьем. 
  Через мгновение оружие едва не вырвалось у него из рук, а когда изумленному воину все же удалось отпрыгнуть назад, прижимая к себе копье жалом вверх — в лицо ему полетел выдолбленный изнутри посох, в котором, как шелкопряд в коконе, скрывался от досужих глаз прямой меч-цзянь Синего Тигра Хоу. 
  Город уже горел. Горький дым стелился по улицам Чжунду, опережая увлекшихся грабежом воинов неукротимого Темуджина Чингис-хана; дым спешил, раньше захватчиков пробираясь на западную окраину, от едкой гари першило в горле, и невыносимо болела нога Ли Куя, а монгол бил умело и свирепо, то наконечником, то обратной стороной древка, и поэтому приходилось много двигаться, пока Гуаньинь не соизволила обратить свой благосклонный взор на Чжунду и на заброшенный переулок, в котором Носатый Ли дважды сумел достать клинком запястья монгола. 
  Теперь оставалось только ждать. Ждать и не подворачиваться под копье, движения которого становились все более неуверенными и дрожащими. А дождавшись — вложить последние силы в последний прыжок. 
  ...Он так и не выпустил копья, этот неудачливый воин в легком кожаном доспехе. Кашляя и скособочившись, он сидел у стены чьего-то дома, правой ладонью зажимая пронзенный бок, а левую продолжая держать на валявшемся рядом копье. И над ними, над раненным монголом и бессильным копьем, тяжело дыша и стараясь не переносить вес на поврежденную ногу, стоял Ли Куй, бывший полководец левого крыла Ли, бывший Синий Тигр Хоу, бывший Носатый Ли, будущий настоятель монастыря подле горы Утайшань, усталый маленький человек. 
  Стоял и смотрел, как лицо монгола становится все более бледным, а рассеченные запястья кровоточат все меньше и меньше. 
  Монгол с трудом поднял голову — и их взгляды встретились. 
  Ли Куй вздохнул, изорвал свою накидку на полосы, присел рядом с монголом и стал туго бинтовать руки воина непобедимого Чингиса. 
  Ли не знал, зачем он это делает... </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Хех, когда уже не один год балансируешь между жизнью и смертью— тут любой дурак таки рано или поздно философом станет. Так что слушай. Царская дочь красотой своей была подобна луне и очаровывала всех, кто удостаивался хоть раз взглянуть на нее. Однажды какой-то дервиш, собираясь подкрепиться, поднес было ко рту кусок хлеба, как вдруг увидел ее и застыл в изумлении. Пальцы его сами собой разжались, и хлеб упал на землю. Проходя мимо, царевна улыбнулась дервишу. Восторг поверг его тело в трепет, хлеб остался лежать в пыли, а сам он едва не лишился чувств. В этом состоянии дервиш пробыл семь лет. Домом его стала улица, соседями — бродячие собаки. Безумный дервиш надоел царевне, и ее телохранители решили его убить. Тогда она вызвала его к себе и сказала ему: 
  — Никакой союз между нами невозможен. Ты должен немедленно уйти из города, потому что мои слуги хотят тебя убить. 
  Несчастный влюбленный ответил ей так: 
  — С тех пор, как я увидел тебя, жизнь не имеет для меня никакой цены. Они прольют невинную кровь. Но прежде, чем я умру, заклинаю тебя, исполни мое единственное желание, ибо ты — причина моей гибели. Скажи, почему ты тогда улыбнулась мне? 
  — Глупец! — сказала царевна. — Когда я увидела, каким посмешищем ты себя выставил, я улыбнулась из жалости — и только. 
  И, сказав так, царевна скрылась. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>Ну — не столько уж мы и сверх крутые философы. Просто любители почитать то, что действительно имеет цену. Так что рассказываю. Между двумя мудрецами шла беседа о любви. Один сказал: 
  — Свойство любви — всегда приносить мучения и беды, а влюбленный всегда мучается и страдает. 
  Другой возразил: 
  — Замолчи, ты, видимо, никогда не испытывал сладости примирения после ссоры и ни разу не познал вкуса соединения после разлуки. Никто в мире не чище и нежнее, чем чистые душой в любви, и нет грязнее никого, кто далек от мысли о любви. 
  В красоте мужского сердца — отсвет зарева любви: 
  Если сердце безобразно, красоту не чтит оно! 
  Пусть несведущий запомнит изреченье многомудрых: 
  Где породу чтит порода, — душ родство утверждено. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Хм, сейчас припомню одну из последних. Некогда жил одни человек, одержимый безумной любовью и изнемогавший от любовных мук. Красота же той, кого он любил, была несравнима даже с красотой райских дев. Про таких, как она, говорили, что своей красотой она затмевала и Солнце и Луну. И к тому же эта ее несравненная красота была опасна людям не только тем, что грозила каждому смертельными муками любви, но и потому, что эта красавица была умной и безжалостной. 
  И вот однажды влюбленный в нее человек, думая, что он один, говорил сам себе: 
  — Боже мой! Ее лик краше розы, а стан стройнее кипариса! Весь ее облик ярче павлина, а ее походка грациознее, чем поступь фазана! 
  Но оказалось, что его любимая в это время была неподалеку и слышала его слова. Открыто представ перед ним, она сказала: 
  — Ты, вероятно, хотел мне польстить своими сравнениями, но они лишь возмутили меня, и я считаю их для себя постыдными. Вот ты сравнил мое лицо с розой, но где же у роз ты видел такие прекрасные глаза и брови, как мои? Ты сравнил мой стан с кипарисом, но разве кипарис обладает моей подвижностью и пылом? Весь мой облик ты сравнил с павлином, но разве кто-нибудь сгорал от любви, созерцая павлинов?Ты мою поступь сравнил с поступью фазана, но кто из людей будет тешить свою душу, вспоминая идущего фазана? 
  — Прости меня! — вскричал влюбленный. — Я по своей глупости вообразил, что тебя можно описать словами! 
  Эти слова еще больше разозлили луноликую, и в гневе она сказала: 
  — За эту твою глупость я тебя изведу! 
  Тогда влюбленный упал к ее ногам со словами: 
  — О несравненная неземная Красота! Все мои нескладные речи были вызваны моей истинной и чистой любовью к тебе. В них нет ни злого умысла, ни укора, ни даже какой-либо жалобы, и если они показались тебе неуместными, то будь добра и не взыщи с меня сурово за эту провинность, посчитай их признаком моего незнания и невежества, и я сам тогда погибну от стыда и позора! 
  И он так долго искал и произносил слова покаяния, что красавица успокоилась и отказалась от своего намерения отомстить этому влюбленному в нее человеку. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text>Да неужели хоть кто-то нас стал понимать. Надо же. Таки наступило прозрение в жизни. Так что слушай.  В старые времена был один вор. Однажды он ограбил сокровищницу падишаха. Вдогонку за вором падишах послал всех своих сыщиков. Вора схватили и отняли у него награбленное. Тут падишах спросил своего главного визиря: 
  — Как поступить с этим вором? 
  — Нужно собрать всё население города и при всём народе этого вора зарезать, — отвечал визирь. 
  А у падишаха была дочь. Падишах спросил её: 
  — Правильно ли говорит визирь? 
  — Визирь рассудил по сути, — отвечала девушка. 
  Тогда падишах спросил среднего визиря: 
  — Как поступить с этим вором? 
  — Нужно сложить побольше дров, посадить на них вора и поджечь. 
  И снова падишах спросил у своей дочери: 
  — Как ты находишь то, что сказал визирь? 
  И дочь падишаха снова отвечала: 
  — Твой визирь рассудил по сути. 
  Наконец падишах спросил своего младшего визиря: 
  — Как поступить с вором? 
  — Нужно одеть вора с головы до ног, дать ему всё, чтобы живот у него всегда был полон, и отпустить его. 
  Падишах опять спросил у дочери: 
  — Как ты находишь то, что сказал визирь? 
  — Твой визирь рассудил по сути, — отвечала девушка. 
  Тогда падишах сказал: 
  — Ты о каждом из трёх визирей говорила, что он рассудил по сути. Что же ты имеешь в виду, объясни нам. 
  И девушка отвечала: 
  — Главный визирь, который сказал, что вора нужно зарезать, по происхождению, должно быть, из мясников. Твой средний визирь, видно, из обжигальщиков кирпича. А младший визирь по всей своей сути — благороден. 
  Падишах проверил, и оказалось, что девушка была права. С вором поступили, как советовал младший визирь: накормили досыта, дали на расходы денег и избавили от смерти. А младшего визиря сделали главным визирем. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Ну как тебе сказать, есть такая тенданция среди опытных ходоков. То на одно, то на другое подсядем. Слушай. Некогда шайка разбойников отправилась грабить. 
  Награбив много вещей, они принялись делить их между собой. Все доли были равные, и только платье из тончайших нитей, — его сочли самой плохой долей — дали самому слабому в шайке. А тот, слабый, получив свою долю, пришёл в ярость. Он стал кричать, что его обошли. 
  Когда же он пришёл в город продавать доставшийся ему наряд, то все именитые богачи стали предлагать ему большие деньги. То, что получил он один, оказалось в два раза больше того, что получили все его сотоварищи, вместе взятые. 
  Тут он возликовал и запрыгал от радости. Это подобно тому, как миряне, не зная, повлечёт ли за собой воздаяние раздача милостыни или нет, раздают малую милостыню (часть своего дохода). Когда же возрождаются на небе и испытывают безмерное блаженство, начинают сожалеть — они сожалеют о том, что не раздавали обширной милостыни (всего своего состояния). Они похожи на того, кто, получив за платье большие деньги, возликовал. С раздачей милостыни то же самое: много получают за малые дела. 
  Вот почему вместе с ликованием у них возникает сожаление о неполноте совершённого. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Хех, когда уже не один год балансируешь между жизнью и смертью— тут любой дурак таки рано или поздно философом станет. Так что слушай. Жила-была одна семья: муж, жена и дочь. Была эта семья бедной-пребедной, еле концы с концами сводила. Стали муж с женой думать, как бы им разбогатеть. 
  — Живём мы сейчас в нищете. Давай разыщем какого-нибудь богача, поселимся с ним рядом, поглядим, что он делает, и будем во всём подражать ему. 
  Так они и сделали. Сломали свою хижину и построили новую рядом с домом богатого сетхэя. Сетхэй заставлял своих работников обрабатывать поле и огород, а потом посылал их продавать урожай. Бедняки старались подражать сетхэю, в чём могли, работали в поле, а потом часть урожая продавали на базаре. Постепенно дела у них пошли всё лучше и лучше, достаток рос. 
  Муж с женой решили отблагодарить сетхэя, у которого они тайком научились вести хозяйство. Муж взял горсть золота и отправился к богачу. 
  — Для чего ты принёс мне золото? — удивился сетхэй. 
  — Был я бедняком. Решили мы с женой сломать нашу хижину, поселиться рядом с вашим домом и подражать вам во всём. Наши дела быстро пошли на лад, семья разбогатела, и вот мы из благодарности просим принять наш подарок. 
  — Раз ты сам считаешь, что приобрёл всё своё богатство благодаря мне, значит, это моё богатство. Ты должен отдать мне всё своё состояние, а уж я сам решу, какую долю тебе выделить. 
  — Но я же не остался неблагодарным и принёс вам золото. Если бы я знал, что вы потребуете всё моё состояние, то не принёс бы вам ничего. 
  Долго спорили сетхэй и бывший бедняк. Наконец, обратились к судье. Судья их спор разрешить не смог и повёл обоих к королю. Бывший бедняк поклонился и сказал: 
  — Ваше величество, я поселился рядом с домом сетхэя, наблюдал, как он вёдет хозяйство, как посылает работников своих обрабатывать поле и торговать на базаре. Стал я подражать сетхэю, в чём только мог, и добился благополучия и удачи в делах. Из благодарности я принёс золото сетхэю, который помог мне, сам того не ведая, но сетхэй требует всё моё состояние. Прошу вас, ваше величество, разобраться в этом деле по справедливости. 
  Король обратился к сетхэю: 
  — Правильно ли изложил дело этот человек? 
  — Всё правильно, ваше величество. 
  Понял король, что сетхэй жаден не в меру, и сказал: 
  — Сетхэй, у тебя есть дети? 
  — Сын, ваше величество. 
  — А у тебя? — обратился король к бывшему бедняку. 
  — Дочь, ваше величество. 
  — Чтобы между вами не было раздоров, я повелеваю обеим семьям породниться. Тогда и делить вам будет нечего. 
  Сетхэй и бывший бедняк низко поклонились королю и удалились, чтобы последовать мудрому королевскому решению. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Ну — не столько уж мы и сверх крутые философы. Просто любители почитать то, что действительно имеет цену. Так что рассказываю. Жил в пустыне человек-отшельник. Когда-то на своей родине он был хорошим плотником. Но жизнь его по воле случая забросила в пустыню. Об этом мастере узнал один богач и разыскав его,обратился к нему: 
  — Говорят, что ты хороший мастер. Поэтому я хочу заказать у тебя дубовый стол и стулья для моей залы. Я приду за своим заказом через месяц и хорошо заплачу. 
  И ушел. Через назначенный срок вновь богач пришел к мастеру и спросил: 
  — А где же мои стол и стулья? 
  — Да, мастер я — хороший. Но этого мало. Для того, чтобы я выполнил твой заказ, мне еще нужны дерево и инструмент, которого у меня нет... 
  Одного желания мало: нужны еще и возможности... </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Хм, сейчас припомню одну из последних. В войско Шамиля пришло письмо к какому-то воину с извещением, что его жена умерла. Письмо получил сам Шамиль. Решил он проверить того воина и послал за ним. Когда он пришёл, Шамиль сказал: 
  — Тебе пришло письмо с известием, что умер твой отец. 
  — Если так, то свалилась крыша нашего дома, и мне необходимо съездить домой, — ответил воин. 
  — Нет, умер не отец, а умер твой брат. 
  — Тогда рухнула стена дома, и мне надо ехать на похороны. 
  — Оказывается, не брат умер, а умерла мать твоя. 
  — Значит, дом стал проваливаться. Надо ехать домой. 
  — Да не мать, а сестра твоя скончалась. 
  — Упал с моего сердца цветок — домой надо съездить. 
  — Я проверял тебя. На самом деле умерла твоя жена. 
  — Ежели так, то весь дом развалился и от него ничего не осталось. Теперь мне незачем ехать домой. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Да неужели хоть кто-то нас стал понимать. Надо же. Таки наступило прозрение в жизни. Так что слушай. Ехали друг другу навстречу два человека. Один спешил на помощь к своему благодетелю, а другой торопился на праздник. Повстречались оба на узком мосту и не хотели уступать друг другу дорогу. Спорили они, спорили и обратились к судье. Судья в их деле разобраться не сумел, повёл обоих к королю. 
  Король спросил: 
  — Объясните мне, почему вы не хотели уступить друг другу дорогу? 
  Один из спорщиков отвечал: 
  — Ваше величество, я торопился на праздник, встретился на мосту вот с этим человеком, но он не пропустил меня. 
  Второй спорщик сказал: 
  — В своё время один человек оказал мне большую услугу. Теперь он попал в беду. Я спешил к нему на помощь. Поэтому я и не уступил дорогу. 
  Король вынес следующее решение: 
  — Тот, кто спешил на праздник, должен возместить убытки тому, кто торопился на помощь к своему благодетелю. </text>
	</string>
	<string id="dm_about_baiki_talk">
		<text>Что интресного из жизни можешь рассказать?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_baiki_end">
		<text>Довольно занимательно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_1">
		<text>Полк в котором я служил имел довольно большое подсобное хозяйство. Приличных размеров теплица, свинарник и даже имелся конь по кличке Букет.
А в свинарнике, за свиньями присматривал боец-срочник, цыган по национальности. Как-то зимой опоросилась одна свинья. Все обрадовались, поросят пересчитали, оприходовали, а ночью один сдох... Утром зампотыл приходит проведать роженицу, а цыган (не помню уже ни имени, ни фамилии) предъявляет ему новопреставившегося. Ну что делать? Списали одного.
А цыган, не будь дурак, сдохшего поросёнка не выкинул, а сунул в сугроб. Через день-другой одного живого поросёнка забирает себе (за давностью лет не помню уже, то ли просто съел с корешами, то ли местным продал), а зампотылу предъявляет ранее сдохшего, предусмотрительно заныканого в сугробе.
Списали ещё одного. А тот опять отправился в сугроб. Увы, при повторной попытке развести начальство таким же образом, афера его провалилась.
Командир полка шибко злой был, когда ему об этом доложили. Лично явился на свинарник. Почему-то особенно ему не понравился приёмник, стоявший в комнате, где ночевал этот цыган. Здоровая такая, древняя радиола, в деревянном корпусе. И заставил он этого солдата тащить этот приёмник на руках из свинарника на полковой плац, где как раз стоял весь полк. А потом вместе с приёмником по плацу маршировать. А на вопрос зампотыла: «Как долго?» Ответил: «Пока Николай Сличенко не запоёт...».</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_2">
		<text>Большая дизельная подводная лодка находилась в море, на боевой службе. Согласно суточному плану проводились так называемые противоаварийные мероприятия — действия, направленные на то, чтобы потом не бороться с фактическими авариями. В центральном посту мирно грыз сухарь заместитель командира бригады. Товарищ отличался весьма буйным нравом, но в тот день пока никого не трогал.
А в экипаже лодки был мичман по фамилии Пожар, человек из породы тех, кто всем и всегда нужен. На сей раз он зачем-то вдруг понадобился замкомбригу. Когда выяснилось, что мичмана на штатном месте нет, по лодке дали команду:
— Доложить, в каком отсеке находится мичман Пожар!
Команду дали и в суете о ней тут же забыли.
Вдруг из дизельного отсека по громкоговорящей связи доложили:
— Центральный, Пожар в пятом отсеке! (Но в устной-то речи заглавных букв не видно!!!
Реакция центрального поста была мгновенной и однозначной. Раздались короткие звонки, а следом — слова, заставившие вздрогнуть даже самых толстокожих:
— Аварийная тревога! Пожар в пятом отсеке!
Было от чего душе уйти в пятки. В дизельном отсеке очень даже есть чему гореть…
Боцман по команде переложил горизонтальные рули на всплытие, акустики напряжённо прослушивали горизонт (не столкнуться бы с кем-нибудь на поверхности), трюмные готовились задействовать на пятый отсек очень серьёзную систему пожаротушения.
Центральный пост проорал:
— Пятый! Пятый, доложить обстановку! Что там у вас горит?!
Дизелисты ответили спокойно и смущённо:
— Да ничего у нас не горит. Была команда: доложить, в каком отсеке находится мичман Пожар, вот мы и доложили.
После отбоя аварийной тревоги в центральном посту состоялся «разбор полётов» с употреблением всех терминов из военно-морского лексикона. Затем замкомбриг объявил по громкоговорящей связи:
— Внимание, товарищи подводники! Отныне и до конца автономки у этого м…ка фамилия будет Иванов!!!.</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_3">
		<text>В начале 2000-х я активно участвовал в проведении и подготовке различных благотворительных мероприятий, где главным козырем была возможность не некоммерческой основе познакомиться на равных с очень серьезными людьми. Ну и детям разумеется помочь. При организации одного из таких мероприятий, проходившем в ведомственной гостинице, я помогал женщине из класса « все могу, но ничего не хочу для себя». В обмен на колоссальное количество работы по подготовке и сбору средств мне была обещано несколько крайне ценных знакомств среди спонсоров.
Собственно, на каждом благотворительном мероприятии, особенно масштабном, есть 4 основные категории людей — это реальные спонсоры, организаторы мероприятия вместе с различными артистами и пр. «обслуживающим персоналом», дети или другие получатели благотворительной помощи, и собственно, категория которую хочется выделить особо, ибо о ней пойдет речь дальше — их величества Халявщики. Конечно, не все халявщики полноценные халявщики — кто-то из них вносит малую толику в фонд помощи детям, но поймите меня правильно, если накрывают банкет для спонсоров по 100 баксов с персоны, то собственно рассчитывают не на 200 рублей за приобретенный лотерейный билет.
В самом начале мероприятия я оглядел зал и заметил каждую из 4 групп приглашенных. Халявщиков в этот раз было не так много — все же контроль был на уровне, но все же они присутствовали, ибо стол ломился от еды и напитков, а в программе были выступления звезд и прочие радости. Вечер поделился на 2 части — во время первой был рассказ о том, для кого собираются деньги, выступление детей и в заключении — благотворительный аукцион.
Именно на нем то и выявляются полные халявщики. Ибо они никогда ничего не покупают и стараются не светиться перед активно работающим с залом аукционистом, а зачастую вообще на время аукциона по-тихому линяют из зала (благотворительные аукционы отличаются тем, что на них зачастую продают работы самих детей, и без активной работы с залом по части продвижения продукта детского творчества выручка аукциона будет мизерной). Именно на аукционе меня сильно удивило поведения одного из халявщиков, который привлек мое внимание ещё с первого взгляда в зал. Это был парень около 30 с хвостиком, совершенно деревенского вида, очень просто одетый (хотя халявщики всегда стараются слиться с окружающими) и со взглядом ребенка из маленького сибирского города, которого впервые в жизни вывезли на елку в Кремль. Парень не купил даже лотерейный билетик, чем окончательно меня убил.
Так как организаторской работы было просто крайне много, и она вся легла на мои молодые плечи (мне было 22 года), но мероприятие было ответственным и как говорилось в известном фильме « это же дети!», в общем я выложился по полной.
В антракте женщина, которой я помогал, исполнила свое обещание и реально познакомила меня с несколькими очень серьезными людьми из России и не только.
На мой вопрос, есть ли кто-то реально крутой, она замялась и сказала, что не может ответить. Собственно, даже полученных контактов вполне хватало для серьезных свершений, и я решил забить.
Во время второй части были выступления артистов, в организации которых я принимал непосредственное участие. И то ли звезды так сошлись, то ли атмосфера располагала — в общем, праздник удался на УРА с большой буквы — у спонсоров горели глаза, с меня струился пот и я с утра ничего не ел. Замеченный мной халявщик радовался как ребенок, хлопал и ел за обе щеки.
После завершения мероприятия всех гостей обошли с копилкой — туда накидали сумму, на которую реально никто не рассчитывал, но халявщики в лучшем случае сунули туда по соточке рублей, а мой деревенский гость — вообще ничего. В общем, женщина — организатор была счастлива. И когда гости начали расходиться она сказала — «Ладно, ты мне очень сильно помог, я тебе покажу « героя нашего времени». Но ты дашь мне честное слово что никому не расскажешь про него и не будешь к нему приставать с вопросами— он крайне стеснительный человек и никогда не светится по части своей помощи.
Этот человек профинансировал строительство новых корпусов нашего детского дома на 300 детей и всей прилегающей инфраструктуры, а кроме того, провел к ним газопровод от ближайшего населенного пункта. Я дал ей слово.
Мы вместе вышли из дверей гостиницы и она показала мне на того самого деревенского парня, который садился за руль обычной подержанной волги.
Сказать, что у меня в голове произошла революция — это ничего не сказать. Дело в том, что я лично видел эту стройку, которая шла простос революционной скоростью. И уже тогда очень хорошо понимал, сколько стоит подводка газа и КЕМ нужно быть, что бы её просто согласовали в столь короткий срок.
Именно в этот момент ко мне пришло понимание выражения « по-настоящему серьезный человек».
С тех пор, когда я на таких мероприятиях смотрю на «халявщиков», то всегда вспоминаю эти детские, полные любви и простой радости глаза, и ищу среди них таких людей.
Бывает — нахожу. И сразу все понимаю..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_4">
		<text>Дело было давно. В самом начале 90-х. Работал я молодым специалистом в одном известном институте, который сочинял НАШИ суперкомпьютеры. Денег много не платили и приходилось халтурить. 
Раз направились мы на очередной заработок в г. Пермь. Там какой-то кооператив продал местному заводу типа НефтеОргСинтез, для поощрения своих сотрудников, партию китайского дерьма (плейеры, тостеры, пара телевизоров). Разумеется, процент брака зашкаливал за 50. Ну, так вот, история:
Напочинявшись этих чудес техники, сидим в аэропорту, погода плохая, снег с дождем. Рейс на Москву уже второй раз откладывают. Пьем в ресторане. Через какое-то время понимаю: пить боле не могу — так и помереть можно! Дай, думаю, прошвырнусь по морозу — чуток протрезвею... и занесло меня на летное поле. Смотрю: какой-то военный транспорт грузят.
— Куда летим? — спрашиваю.
— В Москву.
— Возьмите с собой.
— Неси три пузыря да полезай на борт.
— Gut!
Пулей лечу за водкой, сумка с парой трусов почему-то уже со мной, и обратно. Долетели очень весело. По-моему, и экипаж с нами пил. (Смутно помню фразу, брошенную человеком в форме летчика:"Взлететь — хня! Главное сесть!») Сели в Жуковском. На УАЗике под брезентом вывезли за территорию. Потом не помню. Часа четыре ночи, сплю в мягкой постели дома. Звонит телефон. Жена нехотя берет трубку. Сквозь сон слышу, как она в течение минут пяти пытается что-то сказать человеку на том конце... Наконец пихает мне телефон со словами:"Ему это расскажите!» — Алле, — говорю.
— Кто это? Димон, ты?
— Ну.
Пауза.
— Ёп твою мать! Говнюк! Засранец!
И т. д.
— Мы тут всю Пермскую милицию на уши поставили! Человек при деньгах пропал! Гаишники машины выезжающие просматривают. Самолет без нас улетел (это рейсовый)! А ты, гад, дома на мягком диване дрыхнешь!
В общем, на следующий день я взял больничный. На всякий случай...</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_5">
		<text>Было это давно, когда самолеты летали пьяные, и не было террористов.
Летал по вахте у нас один мужик ну скажем Вася. Месяц на работе бухает, месяц дома постится, так как шибко не разгуляешься. Последний день вахты
отметили с мужиками, и в состоянии автопилота с помощью таких же горемык на самолет. А сбор на автобус с территории базы, лежит его рюкзак,
а добрые шутники, которых везде хватает, подкидывают в рюкзак клапан.
Клапан это такая штука длиной 25 см, даметром 8,3 см и весом кило четыре.
Все, погрузка, полет, встреча с любимой женой, зарплата сразу отбирается, Барахло из рюкзака в стирку, на полу железяка.
— Вася, а это зачем?
Кому охота признаваться, что тебя развели и за три тыщи км ты тащил ненужную железяку.
— Это на дачу нужный предмет, а ты давай в магазин.
Жена в магазин ушла, Вася злой с похмелья смотрит на этот девайс, и с отвращением швыряет в окно. Шаги супруги в прихожей, на стол ставится предмет по стуку напоминающий лечебное зелье сорока оборотов, Вася разлепляет глаза.
— Васечка, ты в такую даль запчасть тащил, я с магазина иду, смотрю под окном такая же лежит.
На столе гордо стоит Васин клапан..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_6">
		<text>Отдавал долг Родине радистом-радиомехаником на запасном командном пункте «Жильный» в 1978-1980г. У меня была привычка отдавать честь офицерам без своего головного убора. Был у нас замполитом майор, фио не помню, говно было страшное. Вызвал меня наш командир «Филипок», п/п-к Филипов, командир от Бога. Захожу в кабинет и как положено по уставу докладываю, приложив правую руку к виску. А так как был на боевом дежурстве, сняв наушники не одел пилотку. 
С Филипком находился и наш замполит. Он и говорит:
— К пустой голове руку не прикладывают.
Мне бы промолчать, но чёрт дёрнул меня ответить:
— Бывает и голова в фуражке с кокардой гудит как пустой жбан.
Филипок улыбнулся, а замполита перекосило. Всё, думаю, губа обеспечена.
Выслушав приказ и ответив:
— Есть, разрешите выполнять, — я вышел из кабинета.
Не знаю, откуда узнали об этом случае другие офицеры, но через часа три мне стали пророчить стать генералом.
Кстати, все офицеры при встрече с нами, солдатами срочной службы после отдачи чести здоровались за руку, один замполит никогда руки не подавал..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_7">
		<text>Обычный шланг — это длинная резиновая кишка. «Прикинуться шлангом» для советского солдата тоже самое, что играть в непонятки, пассивно саботируя распоряжения отцов командиров. Иногда за счет своих сослуживцов, поэтому «рубанки» — те кто относятся к службе серьезно и любыми путями набирают положительные баллы в глазах начальства (рубятся) — не очень любят шлангов. Однако есть и шланги в законе, похожие на русского шпиона Штирлица: «Что его ловить! Он хитрый все равно выкрутится». К таким относятся с любовью.
Редкий солдат-срочник не хочет вернуться домой поскорее. Чаще всего об этом тихо мечтают. Кое-кто пытается закосить. В нашей части бытовала легенда про солдатика, который, впервые войдя в казарму, сразу пошел искать самую тяжелую гирю, а обнаружив ее, тут же принялся качать правую руку. Занимался он этим каждую свободную минуту, будучи всячески поощряем за такое рвение ротным командиром. Всего через месяц парнишка пришел на прием в санчасть и заявил:
— У меня, того, левая рука сохнет...
Начмед собственноручно измерил окружность бицепсов обеих рук, но записал естественно только разницу в результатах, как и полагалось по инструкции...
— Давай проверим тенденцию, воин, — сказал майор, слегка удивившись. Через пару недель еще более интенсивных занятий с гирей разница увеличилась, а к концу календарного месяца комиссованый солдатик поехал в родной Гродно...
Последователей у него почему-то не нашлось, видимо, даже очень тупым было понятно, что эпидемия усыханий не пройдет незамеченной..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_8">
		<text>История сия произошла во времена, когда мой дядя служил в рядах советской армии, примерно в 80 годах.
Как то в их военную часть два солдатика привезли песок на самосвале системы ЗИЛ. В принципе грузовик-самосвал очень удобная вещь, подъехал куда надо, дернул рычаг, и сыпучий материал вываливается в аккуратную кучу, поддаваясь законам гравитации. Но так как дело происходило глубокой осенью с переменными дождями и морозцем, песок в кузове маленько примерз. И высыпаться, по мере наклона, не очень то и хотел. Однако водитель с напарником являли собой пример здорового пофигизма и рассудили, что в высшей точке подъема кузова песок не удержится в любом случае и низвергнется на землю аки кара небесная. Обычно все так и происходит, но наши товарищи пофигисты не учли, что поставили машину под небольшим уклоном. И не высыпающийся песок серьезно повышает центр тяжести их машинки, в итоге ЗИЛок падает набок (при этом песок наконец то отваливается от кузова), в кабине, естественно падают друг на друга наши солдатики.
История, впрочем, довольно обыденная — самосвалы опрокидываются достаточно часто. Самое интересное происходит сразу после падения, толпа солдат, которые с интересом наблюдали за процессом выгрузки моментально подбегает к кабине ЗИЛа, могучими кирзачами и подручными материалами выбивает практически все стекла и вытаскивает двух наших товарищей из кабины, хватаясь за что попало, в итоге у одного порвана форма у второго поцарапано лицо.
Как оказалось, наблюдавшие солдаты испугались взрыва и решили героически спасти наших водителей..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_9">
		<text>Я уже не помню, кто рассказал мне эту историю, но дело было так. История эта произошла еще во времена советской армии. В одной из областей нашей необъятной Родины находилась воинская часть, уже не помню какой направленности. То ли пехота, то ли артиллерия, но это не важно. Вот и представьте себе, тихая, темная летняя ночь, вся часть спит крепким, богатырским сном. В одной из казарм, как и положено бодрствуют дежурный по роте (сержант-старослужащий, которому до дембеля осталось чуть более месяца)и рядовой-дневальный (только призванный «дух») Молодой стоит на тумбочке, всеми силами борясь со сном, а сержант крепко дремлет в так называемой «ленинской комнате» Сразу замечу, поскольку это сыграет в дальнейшем свою роль, дневальные и дежурные экипировались одним единственным оружием — штык-ножом, за который отвечали также строго, как и за другое оружие.
И вот в один прекрасный момент, когда ночь была в самом разгаре, молоденький солдат вдруг понимает, что или его желудок еще не приспособился к солдатской еде, или он поймал какую-то инфекцию, или и то, и другое вместе. И что, если он не предпримет срочных действий, то все содержимое его кишечника стечет ему в сапоги. Истошным и полным муки шепотом, чтобы не разбудить роту, он вызывает дежурного. Тот также шепотом матерясь и проклиная всех «духов», которые не дают спокойно дослужить ему до дембеля, спрашивает причину по которой был нарушен его сладкий сон. Молодой быстро, четко и кратко, как учит воинский устав, излагает причину тревоги. Сержант, ворча и снова проклиная всех молодых и их нежные маменькины желудки, отпускает дневального в туалет, а сам встает на пост. Надо заметить, что плоды цивилизации в виде канализации еще не дошли в эту часть, а для справления естественных потребностей имелся отдельно стоящий, причем в самой отдаленном месте, деревянный туалет на три очка, причем без всяких перегородок. 
И вот молодой с завидной скоростью преодолев расстояние от казармы до санстроения, на ходу расстегивая свою амуницию, примостился над одной из дырок и блаженно расслабился. И тут в самый апогей оного действия, штык-нож, выданный для защиты Родины, соскальзывает с ремня и с глухим и издевательским «бульком» падает в дырку. Когда солдат понимает, что случилось, силы позывов его пятой точки усиливаются троекратно. В его голове проносятся сцены, как его будут судить за потерю боевого оружия, но еще хуже, что с ним сделает сержант — «дембель» Собрав остатки свое воли, весь потный от страха он плетется в казарму и рассказывает все сержанту. 
Когда сержант понимает, что его накрячат не меньше, а может и больше, и что его дембель отодвинется в самый конец очереди, позывы в животе начинаются уже у него. Но русский солдат, как говорится, непобедим и найдет выход из любой ситуации. Недолго подумав, сержант находит, как ему кажется, единственное на данный момент решение. Он одевает молодого в костюм ОЗК (общевойсковой защитный комплект, предназначенный для защиты от химического оружия), противогаз и отправляет его назад. Типа, иди, ныряй, ищи и без ножа не возвращайся. Молодой, не долго думая приступил к выполнению приказа. 
Но вот не везуха, в это самое время, дежурного по части, майора советской армии, приспичило. Он отправляется в выше указанное заведение и с умиротворенным видом пристраивается над дыркой. 
А теперь представьте себе реакцию майора, когда из соседнего очка, вдруг вылезает нечто в противогазе, весь в дерьме и с кинжалом в руке. Как потом рассказывал помощник оного дежурного по части, майор влетел в дежурку с дикими глазами, одной рукой поддерживая не застегнутые штаны, другой рукой размахивая табельным Макаровым, от него несло дерьмом на версту и истошно орал что-то, то ли про диверсантов, то ли про нечистую силу. 
В итоге часть была поднята по тревоге. После разбирательств, обоим солдатам влепили 15 суток гауптвахты, а майора отправили подлечить нервы..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_10">
		<text>Дело было так. В одной из воинских частей проводились учебно-тренировочные прыжки. Сам процесс прыжка, как таковой, с обычным парашютом ВДВ (Д-5) не представляется достаточно сложным. 
Вываливаешься за борт самолета, считаешь про себя: «501, 502, 503» — и после этого, пролетев за это время не менее 60 метров, пытаешься найти наполненный купол своего парашюта у себя над головой. Найдя купол в положенном месте, аккуратно приземляешься. У всех все происходило по плану — вывалился, раскрыл купол, приземлился. Но вот беда, одному бедолаге не повезло. Нет, купол открылся, но не долетел он до земли. Порыв ветра отнес его на сосны, которые окружали площадку десантирования. И вот вам картина маслом: в ветвях могучей корабельной сосны на высоте около 10 метров болтается, на манер марионетки, боец. Дотянуться до ствола не представляется возможным, вверх по стропам ползти можно, но возникает все та же проблема спуска на землю. Обычно, в таких случаях открывают запасной парашют (он расположен на груди) и, используя его стропы, спускаются на землю. Поскольку боец молодой, ему на помощь поспешило сразу несколько советчиков. Насладившись картиной, все хором начали ему кричать: «Дергай запасной!». Далее все происходило как в кино. Уже порядком напуганный десантник выхватил стропорез... одним махом перерубил стропы основного парашюта и в падении дернул кольцо запасного парашюта...
Р. S. Вынужден констатировать — рекорд по прыжкам с парашютом со сверхмалых высот в тот раз так и не был установлен..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_11">
		<text>Был в моей группе на военной кафедре студент по кличке Желтый. Матерщинник уникальный, видимо с утробы еще. Ну и приключилась с ним обычная для студентов неприятность — во время самоподготовки застукал его офицер-преподаватель увлеченно играющего в картишки с еще одним раздол...ну то есть студентом. 
В качестве наказания оставили ребятишек после занятий, выдали им ведро быстросохнущей краски, кисточки и приказ покрасить все имеющиеся в аудитории исчерканные студентами столы и стулья. Работа была выполнена, сдана дежурному офицеру, кисточки отмыты...
А наутро пришла уборщица мыть полы и первое, что она сделала, — это перевернула все стулья, поставив их на столы. Вторым ее действием был поход в преподавательскую, откуда она вернулась с зам. начальника кафедры и продемонстрировала ему многократно повторенные на обратной некрашенной стороне стульев знакомые всем с детства три буквы. Парочка веселых маляров в тот же день предстала пред светлые очи начальника кафедры.
— Ну что же вы товарищи студенты, мать вашу, делаете?, — мягко пожурил их начальник.
Желтый неожиданно вытянулся во фрунт, щелкнул каблуками и отрапортовал
— Извините товарищ полковник, вырвалось!
— Это ж сколько раз у Вас вырвалось, — изумился полковник.
— А вот сколько вырвалось, столько и написал, — флегматично закончил Желтый..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_12">
		<text>Работал я тогда в институте приборостроения, что в Москве на Кутузовском, там ещё рядом со входом памятник лётчице-герою Валентине Гризодубовой, кто там проезжал, наверняка обращал внимание на гранитную женщину с лётным шлемом. В советские годы там разрабатывали системы бортовой радиолокации, после распада СССР в основном перешли на коммерческие заказы, кушать-то на что-то надо. А тут поступило задание из министерства обороны создать некий “чёрный ящик”, о назначении которого я по понятным причинам рассказывать не буду. О том, что в процессе наладки несколько часов сидеть в техническом отсеке А-50 — это не в мягком кресле “Боинга” коньячок потягивать, тоже рассказывать не буду, история не об этом. На проверку опытного экземпляра нашего изделия приехали полковники-генералы из министерства. Одним из пунктов акта приёма-передачи является тест на герметичность корпуса. Корпус имеет хитрую форму, но для простоты описания пусть это будет просто кубик с ребром в метр. Методика проверки герметичности чисто советская, никаких сложных измерительных приборов, корпус при помощи лебёдки утапливается в гигантский аквариум из толстого оргстекла, глубина метра три. Если в воде наблюдаются всплывающие пузырьки воздуха — по регламенту испытаний изделие бракуется целиком, вместе с находящейся внутри электроникой.
Видели в фильмах заброшенные заводы? Помещение с аквариумом выглядело примерно так же, а аквариум этот последний раз мыли, наверное, ещё в советское время. Залитая вода стала ржаво-мутноватой. Лебёдку, утягивающую испытуемое изделие под воду давно украли, наверное, сдали в металлолом. Вызвали рабочего, чтобы тот утопил корпус руками. Напомню, это не воздушный шарик, это большой герметичный алюминиевый кубик. В одиночку утопить кубик рабочему не удалось. Мы, простые инженеры, помогать рабочему отказались, наша работа — схемы придумывать, а не в кубики играть. Зато вояки инициативу рабочего подхватили, трое людей в погонах с кучей звёздочек засучили рукава, забрались на пандус вокруг аквариума и с криками «и раз! и два! и три!» стали толкать вниз упрямый корпус. 
Сделать им это почти удалось. В последний момент кубик кувырнулся на бок, и все, кроме предусмотрительного рабочего не удержались и оказались в аквариуме. Те, кто стоял рядом, отскочили подальше и стряхивали грязную воду с одежды, «бульк» был нехилый. В аквариуме начался хаос, попробуйте представить происходящее: вояки пытаются вылезти, кто-то постоянно на кого-то наступает, отправляя его вниз (а глубина там метра три) после чего падает сам, и наступают уже на него. Картину дополняет плавающий по кругу метровый металлический кубик, за который пытались хвататься, как за спасательный круг, а он всё время переворачивался и бил очередного всплывающего по различным частям тела. Фраза типа «б@дь, помогите же» была самой цензурной, остальные крики вояк и слова наблюдавших приводить не буду. 
Так продолжалось полминуты, а может и больше, пока упавший на пандусе рабочий не вышел из ступора и не подал утопающим руку. Грязных военных в промокшей напрочь форме куда-то увели, наверное, угощать 40-градусынм успокоительным средством, а «презентация» аппарата на этом закончилась. Мы перекурили, обсудили произошедшее, пошли работать дальше. Вопреки ожиданиям, никому не «влетело». А позже стало известно, наш «чёрный ящик» вояки допустили на вооружение, хотя пару испытаний после посещения принимающей комисcией «бесплатного бассейна» (так у нас шутили) устройство так и не попало.
PS. Перед приездом высоких чинов изделие конечно же предварительно подвергли всем проверкам, кроме купания в пресловутом аквариуме, может этот опытный экземпляр до сих пор летает на одном из «русских Аваксов».</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_13">
		<text>Довелось мне как-то в больнице оказаться с банальнейшим радикулитом. Лет мне к тому времени было около 25-ти, этакий пижон, любимец женщин и тот еще Дон Жуан. Для постановки точного диагноза мне решают сделать снимок позвоночного столба. А для этой, казалось бы, совсем несложной процедуры, оказывается, предварительно клизма делается — дабы всякого рода излишества в кишечнике не мешали рассмотреть на снимке весь набор моих межпозвоночных грыж (увы, даже в столь младые годы это случается со спиной).
Прихватив изрядный рулон туалетной бумаги, прихожу куда сказано. Немалых таких размеров кабинет (то ли процедурная, то ли фиг его знает –одно из трех). Пожилая тетя в белом халате. Укладывайся, грит, милок, вот сюда, на кушеточку, на бочок. Улегся. Получил «дозу». Тетя уходит. Смотрю — в углу комнаты унитаз. Без всяких намеков на какие-нибудь перегородки и кабинки. Просто белеет себе одиноко в уголке, призывно манит. Причем поставлен он на этакий фундамент, и если забраться на него, обязательно будешь похож на какую-нибудь гордую горную птицу на скале. А процесс внутри меня уже идет вовсю. Подскакиваю к двери, ищу хоть что-то похожее не защелку, замок — нету! Выглядываю в коридор, прикидываю расстояние до известного мне мужского заведения. Всем своим нутром понимаю, что уже не добегу туда, и белохвостым орланом запрыгиваю на белоснежный унитаз.
Как потом выяснилось, именно в этот день больница оказалась полна практиканток из местного медучилища. Картина не для нервных: в «красном» углу комнаты, на самом, можно сказать, лобном месте гордо восседает молодой орлан, цепко держащий в когтях рулон бумаги. Процесс подготовки позвоночника к фото-сеансу в самом разгаре и уже практически не остановим. Через каждую минуту дверь в комнату открывается, появляется симпатичная головка невинного созданьица в белом халате:
— А Марь-Иванна здесь? Ой!
Еще минута. Другая не менее симпатичная голова:
— А марь-Иванна… Ой!
Скольким всего практиканткам посчастливилось наблюдать гордую птицу, восседающую на том проклятом фаянсовом уступе, сейчас уже и не вспомню. Много их было. И одна другой симпатичнее. Только меня это как-то не очень радовало….</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_14">
		<text>Дело было в Армии. Учился я в Иркутском Военном Авиационном Училище вместе с моим братом. Мы с ним близнецы. Не то чтобы совсем похожи, но с разбегу не разберешься. Один раз во время сдачи экзаменов мой братан загремел в санчасть (положили его).
А как ему сдавать экзамен, если его из санчасти не отпускают (армия, язви ее)? Сдавать экзамен за обоих я отказался сразу, а вот немного полежать за братана, пока он будет сдавать экзамен — ну почему нет? Значит, сдал я в тот день экзамен, прибежал в санчасть, переоделись с братаном. А все дело в том, что я ни разу в санчасти не лежал и не в курсе где там чего. Ну делать нечего, братан мне объяснил: поднимешься на второй этаж, зайдешь в такую-то палату, найдешь такую-то кровать в таком-то ряду — она твоя! Без проблем нашел я эту кровать, улегся. Лежу, радуюсь жизни. Ну думаю, хоть посплю после экзамена.
Минут через 5 заходит медсестра и говорит: «Г—ов на укол!» Меня подбросило с кровати, кричу: «Какой укол? Я здоров». Она: «Ничего не знаю. Я жду в Процедурной». Ну все думаю, я встрял, конкретно! За братана мне сейчас будут шкуру портить. Думаю, что делать? И пришла мне в голову шальная мысль отсидеться в туалете.
Проторчал я в туалете минут 20. Ну, думаю все, пора выходить. Выползаю я из туалета с мыслью пробраться в палату. Гляжу, стоит какая-то мадам в халате. Она меня увидела и говорит: «О, Г-ов, ну-ка отнеси эти бачки в столовую». П-ец!!! Откуда я знаю где у них здесь столовая? Взял я бачки и погреб по коридору, надеясь, что иду в нужную сторону. Мадам косяка на меня давит: типа что это он тормозит? Иду по коридору, матерю про себя братана и читаю таблички на дверях. На последней двери увидел надпись «Столовая».
Ну слава богу! Нашел! Закинул я эти бачки и скачками в палату. И только я улегся, опять эта медсестра: «Г-ов, сколько тебя можно ждать? А ну пошли». И все! Все-таки получил я свою порцию пенициллина в задницу за братана. Потом мы долго смеялись, особенно я..</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_15">
		<text>Эта смешная история произошла в славной, еще советской армии. Отправили курсантов чистить гаубицу. Народ суетится с банником, все бегают туда-сюда, банник обильно орошают специальным моющим средством в составе которого СЕМЬ щелочей!
Поскольку это происходило в нашей стране, то курсанты чистили орудие без защитных костюмов или даже перчаток. И тут, одному из них приспичило «по маленькому».
Сходил он поссать, вернулся в строй. Чувствует, как-то некомфортно ему становится, и главное, с каждой минутой дискомфорт всё сильнее и сильнее! Посмотрел, бааааа! Член опух, покраснел и стал раза в четыре больше чем обычно!
Поскольку никого хоть отдаленно знакомого с медициной на тот момент рядом не было, курсанту просто хорошо помыли поврежденный орган, замотали в бинты (неумело) да и отправили в санчасть.
Врача на месте не было. В приёмной сидела только молоденькая девушка-фельдшер. Бросив строгий взгляд на раненого бойца, девушка поинтересовалась:
— Ну, что стряслось служивый?
— Да вот… сами посмотрите…
Немного стесняясь, парень показывает на свою расстёгнутую ширинку, из которой выпирает забинтованный на гордиев узел член.
— Господи! Да что же вы с ним сделали!? (искренне удивилась медсестра)
— Пушку чистил…
Закончить свою речь курсанту не дали, от дикого хохота девушки-фельдшера и вовремя подоспевшего врача, работа санчасти была попросту парализована!.</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_16">
		<text>Служил я в Германии. Это здесь в России можно было и в увольнение и в самоволку, а там, даже если и отпускали, то куда идти? Везде немцы! Однажды поехали мы на полевой выход. Когда оказались на месте, по сарафанному радио узнали, что не очень далеко есть озеро, где расположился пляж нудистов, что в середине восьмидесятых было что-то невообразимое для понимания, и одна мысль об этом могла сравниться с мощностью пяти килотонн виагры. — Здорово! — сказал я Игорю, и стал обдумывать план мероприятий.
На следующий вечер в связи с временным отсутствием офицеров мы решили использовать шанс. Из числа ранее проявивших храбрость поехать, остались мы втроем — Игорь, Муса и я. Остальные же стали щурить мозг и отмазались. Короче, зассали. Как настоящие разведчики, мы договорились оказаться на пляже незамеченными, замаскировавшись под немцев. Озеро было не большое, и мы решили заплыть с другой стороны и выйти на берег, как ни в чем не бывало. И вот, мы на другом берегу озера, стягиваем с себя ХБ. Тут начали закрадываться сомнения о возможности быть незамеченными.
Муса оказался весь в портаках типа «ГСВГ», «Люблю как ангел, «смеюсь» как бес», ну и прочие комбинации солдатского фольклора. Наколки были везде, усугубленные густой черной растительностью, начинавшейся с макушки и до самых пяток. Было ощущение, что перед нами снежный человек. Короче, на немца он походил не очень. Но будучи человеком с гор, Муса обладал хорошим зрением и горячим нравом. Видимо уже узрев сиськи в свой природный бинокль, Муса сразу же как-то напрягся вместе со своим маленьким братом. — Не, я не буду снимать трусы, — заявил он. Не смотря на то, что наше секретное путешествие будет раскрыто при первом взгляде на Мусу, мы все же попытались уговорить его снять эти синие, застиранные ХБшные трусы, коими славится наша армия, что не без труда нам удалось.
У Мусы все было ого-го. И вот мы на середине озера плывем как настоящие немцы, уже мелькают первые голые фрагменты, уже слышны женские голоса, уже вот-вот и мы на берегу. Предварительно усилием воли подавив в себе все природные инстинкты, на которые не действовала даже холодная вода, мы с Игорем вышли на берег, стараясь не смотреть по сторонам, и улеглись на песок, как ни в чем не бывало. Только после этого мы обнаружили, что Муса стоит по пояс в воде с широко открытым ртом и более широкими глазами.
Близлежащие немцы заулыбались. Из кустов волос на груди Мусы выглядывал парашют с кириллицей, но Муса еще верил, что он похож на немца. Мы стали незаметно подавать знаки, мол, давай выходи. Муса как-то непонятно покачал головой и ответил на чисто немецком языке: — Найн! Простояв минут пятнадцать как вкопанный в холодной воде, Муса привлек внимание половины пляжа, вызывая улыбки и подбадривающие фразы на немецком, переливаясь красными оттенками смущения под шерстью. Пора спасать товарища, подумали мы. Зайдя в воду и подойдя к нему со спины, мы стали осторожно выталкивать его на берег.
Муса упирался, матерясь почему-то на русском, как радистка Кэт во время родов, раскрывая военную тайну. Не выдержав нашего напора, Муса оказался у самого берега. Поняв, что просто так с нами не справиться, он упал на живот. Но так, как секретность нашей операции уже была сорвана, громко смеясь и размахивая чем попало, мы потащили Мусу за руки на песок под звучное «я вашу маму «хохотал"» и аплодисменты зрителей. Муса так и пролежал все время на животе, привлекая к нам местных представительниц женского пола. В результате, мы еще несколько раз с Игорем ходили в самоволку в ближайшее селение к вновь испеченным подружкам, но уже без Мусы.
З.Ы. Обратно в воду Муса бежал очень быстро).</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_17">
		<text>Служил у нас в полку один летчик, знаменит был тем, что садился на вынужденную на реактивном самолете с заглохшим двигателем раза четыре. Четвертый раз был самый веселый)
А дело было так. 
Аэродром находился на реке Лена. Взлетел нормально, но на высоте 600 метров движок заглох.
Надо сказать, что реактивные самолеты без тяги движка летают как кирпич, выброшенный из окна. Так что делать? Под ним город, а впереди прямо по курсу — Лена, прямая как стрела, лед толстый, зима на дворе, переводит
он самолет в пикирование и прет на реку. Надо добавить, что летел он на полигон, под крыльями бомбы, ракеты навешены, в общем, вид зашибись.
Короче, садится на брюхо и скользит по льду, хорошо скользит — скорость-то ого-го. Проскользил километра два, остановился, открывает фонарь кабины и видит, что буквально в метрах пяти от него мужик рыбу ловит, закутался
с головой в тулуп и, естественно, ничего не слышит. Тогда наш бравый летун отстегивает кислородную маску и орет: «Слышь, кореш, ты мою лунку занял!«
Мужичонка поворачивается и когда рассмотрел на чем товарищ на рыбалку приехал, задал такого стрекача, что по словам летчика его и на форсаже было бы не догнать. Вот такая история произошла в наших славных ВВС,
когда керосина было навалом...</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_18">
		<text>Это реальный случай, произошедший со мной в горах Кавказа весной 95-ого лохматого года. Учился я тогда в Краснодаре на журфаке МЭГУ (Кубанский филиал) и регулярно наведывался в горы с рюкзаком в компании таких же самодеятельных (и самонадеятельных) туристов. Из снаряги — в лучшем случае несколько метров веревки, иногда ледоруб. В тот поход мы покоряли гору Ачишхо. Кто не знает, это в окрестностях предстоящей Олимпиады. Тогда, почти двадцать лет назад — места довольно дикие. Само восхождение мы начали на второй день, после ночевки на какой-то полусдохшей турбазе. Гора, в принципе, не сложная. Альпинисту там делать нечего, если только потренироваться на скалах. Для туриста самое оно. Склон хоть и крутой, но забраться без специального снаряжения можно вполне. Главная трудность на тот момент заключалась в погодных условиях. Конец апреля — начало мая. Склон, гора и плато покрыты, ну очень толстым слоем снега. Множество глубоких трещин, лавиноопасность еще, конечно. Плюс ко всему сильный ветер с мокрым снежком. В тот поход при нулевой, примерно, температуре я отморозил себе левую руку. В правой был ледоруб, она работала и не пострадала. Впрочем, это предыстория.
В один «прекрасный» момент, когда до перевала оставалось метров сто, а крутизна склона зашкаливала градусов за 60 (могу соврать, но круто было очень), умный я решил, что левее от основной группы подняться будет легче. Поскольку шли не в связке — решено — сделано. Ошибку свою понял метров уже через пять. Но спускаться было поздно и я попытался по горизонтали вернуться на прежний курс. Снежок под ногами не слишком слежавшийся, довольно мокрый и дьявольски ненадежный. В общем поскользнулся я и покатился вниз не хуже бобслеиста. Страха не было, только ощущение того, что все происходит не со мной. Вначале пытался затормозить ледорубом. Потом набрал скорость, меня подбросило и приложило лбом обо что-то твердое. С головы слетела кепка «афганка», но самое страшное — этим ударом с меня сорвало очки. С моим «орлиным» зрением -7 — это равнозначно почти полной слепоте. И вот так кувыркаясь, пролетел я метров двести. В себя пришел уже на какой-то площадке. Лежу ничком и ничего мне уже не надо. Самое сложное было заставить себя подняться на ноги. Встал — всего трясет, рук — ног не чувствую, но вроде бы ничего и не болит. Умом понимаю, что поход сорван, без глаз мне сейчас только один путь — в долину с добрым поводырем. Минут через десять вижу как из тумана спускается сверху наш командир Геннадий Огнев, (к сожалению его уже не в живых, погиб в горах).
— Цел?
— Живой вроде...
— Сейчас...
Спускается на несколько метров вниз и возвращается обратно с моей кепкой.
— На, башку простудишь.
Заплетающимся языком спрашиваю не видел ли он где-нибудь мои очки. Геннадий нервно смеется и резонно замечает, что я вскопал снег лучше любого трактора, а трещины мое бренное тело огибало не хуже слаломиста. Так что, очки найдут археологи через 25 тысяч лет. И вот здесь происходит невероятное. Командир неожиданно наклоняется и вытаскивает из-под подошвы моего левого ботинка ОЧКИ. ЦЕЛЫЕ!
— Ну, парень жить ты будешь сто лет.
Никогда бы не поверил в такое везение, если бы это не произошло со мной лично.
... А через полчаса, на перевале, Светлана из нашей группы кормила нас с руки шоколадом, собственные руки не работали.
... А на следующую ночь в помещении заброшенной метеостанции в окрестностях Ачишхо я видел реальное привидение. .</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_19">
		<text>Как-то отмечали день рождения одной девушки. Я и её несколько ответственных парубков пришли вовремя, а вот остальные гости опаздывали. По понятным причинам опаздывающих никто дожидаться не стал — пьянка была в самом разгаре. 
Тем, кто появлялся просто выписывали штрафную и принимали в дружную кампанию.
Когда собралось примерно 30% гостей все уже были изрядно на газах. Виновница торжества отправилась в туалет. Через пару минут мы слышим — из туалета доносятся вопли пьяной девки:
— Дверь откройте!!!
Мы, как истинные джентльмены попросту не смогли оставить леди в беде и, под дружное улюлюканье аккуратно сняли дверь в туалет с петель. Первое, что мы услышали от сидящей на толчке в позе гордого орла девушки, были слова:
— ДОЛБОЕБЫ! ВХОДНУЮ ДВЕРЬ ОТКРОЙТЕ….</text>
	</string>
	<string id="stalker_baiki_20">
		<text>Дело было во время второй компании в ЧР (Чеченская Республика). Группа героев благополучно завершив командировку и добравшись без потерь до Маздока (кто знает, тот понимает о чем речь) ожидала борт в лагере на территории аэродрома. 
В то время в районе аэродрома Моздока была перевалочная база, большая палаточная деревня (или маленький палаточный город, кому как нравится) с улицами, переулками, штабом (мэрией), столовой и т. д. и т. п. атрибутами. Героям выделии две палатки (десятки) на краю деревни, но все свалились в одну (коллектив едренать), ну и купив на последниие командировочные лекарство от стресса в местной аптеке (котельной)ушли в нирвану (а борт должен был прилететь на следующий день утром). Среди героев был кинолог минорозыскной специлизации с собакой (спаниелем сукой) по кличке Катя. Проснувшись в районе (короче светало)утра он не обнаружил собаку которая спала с вечера в ногах. Решив что Катя ушла по собачьим делам и обнаружив у себя туже потребность, только человечью, кинолог вышел из палатки и не обнаружил напарницу в пределах видимости, начл звать сначала тихо, стобы не разбудить лагерь, а потом громче — Катя, Катенька где ты. С этим призывом стал обходить все ближайшие улицы и переулки лагеря, собаки ни где небыло. И тут его посетила страшная мысль (усиленная не до конца испарившимися парами антистрессового лекарства) — Собака потерялась!!! Борт через пару часов, его не отменнишь, вобщем полный ПИ! С этими мыслями и стонами уже в полный голос — Катя, Катенька где ты моя девочка, вышел на главную улицу (где штаб, столовая и проч.)которая уже выходила к взлетке. Тут из одной из палаток высовывается девичья голова и так игриво говорит — Я здесь, и в тоже время из соседней палатки появляется Катя, всем своим видом выражая вину за содеянное (видно шла на запахи еды). У кинолога наварачивается скупая мужская слеза, отлегает от души, но душа требует возмездия и душа выдает на весь лагерь — Ах ты с-с-сука, ах ты пр-р-оститутка, по чужим палатка шарис-ся. Через секунду лагерь накрывает дикий гогот.
Оказывается (ну так совпало)л/с праздновал день рождения местной военнослужащей Катерины, которое затянулось до утра и не кто не предполагал, что у не в лагере временно появится тезка и с ней случится такая неприятная история, которую еще долго потом вспоминали.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_afgan_talk">
		<text>Слышал что некоторые сталкеры проходили службу в горячих точках. Тебе известно что-нибдуь об Афганской и Чеченских войнах? Может быть рассказы очевидцев?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_afgan_end">
		<text>Благодарю.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_1">
		<text>Один знакомый рассказывал недавно одну историю. Сейчас и тебе поведаю. Разведотдел 5-го Управления ХАДа сумел внедрить к душманам своего агента. В Пакистане его перевербовали и отправили обратно Кабул с заданием взорвать школу, выдали два килограмма пластита, кусок огнепроводного шнура длиной около метра и два капсюля-детонатора. Он принес все это в ХАД и доложил о полученном задании. Советники КГБ попросили меня провести экспертизу и дать заключение: действительно ли это взрывчатка? Я отщипнул кусочек пластита и поднес зажженную спичку. Народ шарахнулся в разные стороны. Пластит вспыхнул ярким пламенем. Огнепроводный шнур тоже загорелся как положено. Все нормально, качество отличное. Чтобы проверить капсюли-детонаторы, нужно будет один из них опробовать. Однако советники не захотели лишнего шума в расположении. Задумались, что делать дальше. Взрывать школу нельзя и не выполнить проверочное задание агенту тоже нельзя. Школа располагалась в районе аэропорта и представляла собой двухэтажную деревянную конструкцию, похожую на сарай. Я положил глаз на «импортную» взрывчатку и предложил советникам:
  — Ребята, отдайте его мне. Импортная взрывчатка нужна для зарубежных акций. Взамен я вам изготовлю бомбу из советского пластита. Взрыв будет что надо: во всей округе вылетят стекла, а школа не пострадает.
  Старший советник хитро прищурился:
  — А может ты решил оформить его в качестве своего трофея?
  — Тьфу! — я обиделся и ушел.
  На следующий день от афганских коллег я первым узнал о ночной душманской диверсии. Патруль в темноте заметил человека, возившегося над кабельным колодцем возле школы и окликнул его. Неизвестный пустился наутек. Сарбозы [4 — Сарбоз — солдат.] наклонились над люком посмотреть, в чем дело. В этот момент раздался взрыв. Пострадали двое солдат. Вдобавок замкнуло силовой кабель и деревянная школа сгорела дотла.
  Утром я поздравил советников с успешной операцией. Они побледнели и кинулись к своим подсоветным. Вернулись кислые, доложили начальству. Шеф отнесся к случившемуся философски:
  — Зато как здорово мы зашифровали агента!</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_2">
		<text>Кое-что слышал. Это нам наш наставник на Кордоне у костра сказывал. Сейчас вспомни и расскажу. Безоружный Хошаль подходит к воротам виллы, где укрылся наш герой. Тут на его беду подкатывает «джип». Хошалю почти в упор всаживают из ПМ пулю в шею. Увидев упавшего Хошаля, солдат оперативного полка бьет по «джипу» из РПГ-7. Вдоль стены крадутся еще два боевика. Раненый и вдобавок контуженный близким взрывом гранаты, Хошаль подбирает пистолет, из которого только что схлопотал пулю и подстреливает боевиков. Хошаля уносят. Машина горит. На вилле затаились. На сцене появляется друг Рашид. Он дает команду гранатометчику открыть огонь по окнам. Однако обе гранаты уходят чуть выше крыши и взрываются где-то в городе. Рашид отправляет водителя с ключами от своего кабинета. У него под диваном спрятано четыре одноразовых гранатомета М-72 американского производства (мой подарок). Вскоре водитель возвращается с гранатометами. Рашид аккуратно всаживает в каждое окно по выстрелу. Слышны вопли, валит дым. Протрезвевший и перепуганный принц из подвала звонит по телефону в МГБ, просит прекратить огонь. У него куча трупов. Он сдается.
  Навещаем Хошаля в госпитале. У его койки и дверей палаты круглосуточно дежурят два автоматчика, — принц успел отдать приказ своим подчиненным ликвидировать все командование оперативного полка вместе с советниками. Он, конечно, погорячился. Мы здесь абсолютно ни при чем. Однако, наше руководство забило тревогу:
  — Хрен с ними, с несколькими советниками, хуже будет, если потеряем Кандагар!
  Принца нельзя убивать, нужно успокаивать. Его тут же с двумя верными женами спецрейсом отправляют в Сочи. С собой он взял два мешка денег: один с долларами, другой — с чеками «внешпосылторга».
  Справедливости ради нужно отметить, что папаша-король публично осудил выходку своего неразумного отпрыска. По возвращении из Союза, принц вернулся в свою вотчину, в Кандагар. Однако родственники убитых боевиков наехали на принца. Тот удрал за кордон. Вскоре он прислал одному из советников КГБ слезливое письмо, приглашал к себе в… Пакистан.
  Хошаль оклемался быстро. Удивительно, что 9 мм пуля Макарова прошла навылет между трахеей и сонной артерией, не зацепив жизненно важных нервов, сосудов и скелета.
  Рашид оказался в дурацкой роли кровного врага своего вчерашнего друга и собутыльника. Нужно готовиться к разборке.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_3">
		<text>Да бывало травили ребята, кто постарше у костра. Недавно вот что одни рассказал. Узкая тропинка, рядом вьется арык с водой. Вокруг густые заросли. Дальше нескольких метров ничего не видно. Тропинка петляет и исчезает за поворотом. Засада в лоб! 50-метровый отрезок детонирующего шнура, к нему через каждые 5 метров привязывается ручная граната, всего десять гранат. Все это укладывается в арык с водой и маскируется сверху травой. Подрыв будем осуществлять на этот раз с помощью электродетонатора. Кольца гранат выдергиваются. Их спусковые рычаги удерживаются с помощью шпагата, обмотанного через шнур. Подпустив поближе головной дозор противника, подрывник нажимает кнопку. Взрыв! Как поступит нормальный боец, если рванет в полуметре от его ноги? Естественно, упадет на тропинку. Если даже моджахеды быстро опомнятся и начнут вертеть головами по сторонам, будет поздно: вокруг валяются гранаты.
  Треск разрывов гранат! Теперь нашему пулеметчику следует прижать к земле оставшихся «духов» длинными очередями по кустам, пока подрывник улепетывает со всех ног!
  Поскольку в «зеленке» головной дозор движется на расстоянии видимости (5-10 метров) от ядра колонны, мы своими минами-гранатами обязательно зацепим от пяти до семнадцати «духов». Трофеи нам ни к чему. Наша задача врезать им как следует, чтобы больше по нашей улице не гуляли. В учебных целях используем гранаты РГД-5. В боевой обстановке придется ставить Ф-1. Радиус сплошного поражения Ф-1 составляет 3,7 метра. Для верности уменьшим до 2, 5 метра. Поэтому если через каждые пять метров в колонне противника, даже распластавшейся на земле, взорвется по гранате — мало не покажется.
  Испытания на полигоне показали, что детонирующим шнуром можно забрасывать гранаты Ф-1 на расстояние от 0,5 до 15 метров.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_4">
		<text>Очень не хотелось многим об этом вспоминать. Со слов одного бывалого вояки расскажу пожалуй одну байку. По мере возрастания нагрузок в Пагманской школе, росло и количество несчастных случаев. Впрочем, без смертельных исходов. Несколько раз доставалось и мне самому. Главная причина «ЧП» состояла в том, что мы пользовались исключительно трофейными боеприпасами, зачастую подпорченными в душманских сырых ямах (других мне просто не давали).
  Так, каждая третья или четвертая мина к 82-мм миномету не стреляла. Представьте себе в какую нервотрепку превращалось извлечение мины из ствола? Неприятности доставляли и выстрелы к китайскому гранатомету РПГ-2.Их вышибные заряды снаряженные черным, дымным порохом, имели скверное свойство отсыревать. А потому дважды вместо выстрела происходило медленное горение пороха, и гранаты, вылетев их ствола, падали в нескольких метрах от стрелка. Одна, слава Богу, не взорвалась. А другая, рванув, посекла осколками троих, в том числе и меня самого. Этот случай произошел во время второй командировки. На вилле, намыливаясь под душем, я обнаружил на своем теле множество мелких прыщей, которые почему-то царапали ладони. Пригляделся повнимательнее — мелкие осколки. Пришлось выковыривать иголкой. Сосед по койке Александр Иванович, увидев мой обмазанный зеленкой живот, встревожился:
  — Иди к врачу, может начаться сепсис!
  — Ага, врач доложит начальству, мне устроят нахлобучку и запретят работать.
  Крупный осколок я обнаружил в кожаном портмоне, находившемся в кармане брюк: он застрял, не пробив толстую пачку денег — «афгани». Если бы осколок попал на ширину ладони правее — дело кончилось бы печально. По этому поводу советник Виталий на следующий день травил свежий анекдот:
  — Возвращается Бек из командировки, навстречу радостная супруга, спрашивает, какой подарок привез из Афганистана? А грустный Бек вынимает из кармана засушенное мужское естество на веревочке.
  Другая причина несчастных случаев состояла в том, что в школе спецназа я все же готовил «расходный материал». Нужды фронта требовали большого количества квалифицированных бойцов. Они не должны бояться близких взрывов и свиста пуль. В качестве примера могу сравнить результативность работы двух преподавателей, присланных из Москвы: за полгода мой коллега, готовивший пиротехников для спецлаборатории, выпустил десять афганцев. У меня за тот же период обучилось более сотни спецназовцев. Но это не значит, что их подготовка была хуже. Наблюдательные афганцы сделали вывод: взрывов боятся либо абсолютно несведующие люди, либо профессионалы, знающие много. Мои ученики, получается, занимали промежуточную ступень ничего не боящихся полупрофессионалов.
  Чего только не случалось во время занятий. Однажды выстрелили себе под ноги из АГС-17, другой раз тяжелая трофейная мина 82-мм миномета упала в двадцати метрах от стрелявших. Курсант по ошибке, вместо штатного вышибного патрона, снарядил мину патроном охотничьего ружья 12-го калибра.
  Кошмарный эпизод произошел, когда в руках афганца сработала выпрыгивающая мина ОЗМ-72! Если бы она взорвалась, две тысячи шариков превратили бы нас в фарш! К счастью мина была без капсюля-детонатора, поэтому она просто взвилась в воздух метров на двадцать и, слегка задев по касательной афганца по лбу, отправила его в глубокий нокаут, а мы, все вокруг сидящие, на несколько секунд впали в оцепенение.
  Курсанты довольно часто получали царапины, бросая стоя ручные гранаты РГД-5 и РКГ-3м. Было два подрыва, когда подбирали на полигоне неразорвавшиеся боеприпасы. Главное на полигоне — беречь глаза, нужно носить защитные очки.
  Один неприятный случай запомнился особо. Я проводил занятия по ручным гранатам с группой сотрудников спецлаборатории 5-го УМГБ. У меня этих трофейных гранат уйма. Все гранаты условно делю на два класса по типу взрывателя: мгновенного действия и с замедлителем, срабатывающие через несколько секунд после броска. К первому типу относятся наша противотанковая РКГ-3, еще одна кумулятивная с парашютиком, с пластиковым корпусом в форме поллитровой бутылки, то ли китайского, то ли пакистанского производства, наши противопехотные РГО и РГН, а также оборонительная граната совершенно кошмарной конструкции, египетского производства. Она была цилиндрической формы, с эмалированным корпусом, обмотанная посередине тонкой эластичной металлической лентой. Проткнута насквозь штырем-чекой, кольцо чеки имеет свинцовую пломбу. Когда выдернув чеку, бросаешь гранату, в полете эластичная пружина разматывается и отлетает от корпуса. При касании гранаты о поверхность, происходит взрыв. Самое ужасное в том, что под ее корпусом таятся зубчатые металлические шестеренки, дробящиеся при взрыве на множество фрагментов, размером с ноготь мизинца.
  Ко второму классу я причисляю наши родные Ф-1, РГД-5, РГ-42, с запалами УЗРГМ, аналогичные им английские, американские и бельгийские. Туда же отношу немецкие с длинной деревянной рукоятью и американские М-46 с терочными воспламенителями.
  Так вот, рассказал афганским товарищам устройство гранат, правила обращения с ними и вывел на полигон. Объясняю, что с гранатами мгновенного действия следует обращаться осторожно, бросать высоко и далеко, и сразу же прятаться. С гранатами второго класса можно особенно не церемониться, например даже Ф-1 не кидать, а просто опускать за дувал. Один балбес все перепутал, и египетскую гранату мгновенного действия бросил недалеко. Она упала в жидкую грязь и не взорвалась, потому что пружина не успела размотаться до конца. Я предупредил дежурного офицера о несработавшей гранате и поручил сержанту уничтожить ее накладным зарядом. Он этого не сделал. После обеда афганский лейтенант пошел в те края по нужде и, увидев интересную игрушку, подобрал ее. Щелкнув, отскочила пружина. Он отбросил ее в сторону. Взрыв! Как бритвой, ему оттяпало одну ногу по колено.
  С американской гранатой М-46 в 40-й Армии произошел более печальный случай. Один лейтенант-десантник решил, что раз у нее терочный воспламенитель как у ракетницы, то она дымовая. Увидев в курилке солдат, решил подшутить, дернул шнурок и бросил в середину. Солдаты не шелохнулись. В результате десяток трупов. Офицер застрелился.
  У меня в среднем происходило один-два несчастных случая в месяц. В связи с этим, трудно описать свое психологическое состояние: скорее всего это можно назвать фатализмом. А что еще оставалось делать? Ведь никоим образом нельзя было показывать курсантам робость и страх. Инструктор должен быть абсолютно бесстрашным человеком. В конце концов, постепенно накапливается усталость, которую не снимает даже алкоголь. Начинаются нервные срывы, порою совершенно беспричинные.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_5">
		<text>Зря напомнил. Это больная тема для многих. Но расскажу пожалуй одну историю. Командир оперативного полка (тому времени наш батальон вырос до полка) приглашает советников на праздник «Курбан-майрам». Но руководство, опасаясь возможных эксцессов, не разрешает участвовать в мусульманском празднике. Афганцы дуются на нас. Тыловик полка сокрушается:
  — Мы накупили закусок на 20 тысяч афгани, а вы не пришли! Это смертельная обида. Серега мне как мусульманину поручает уладить инцидент. К тому же в это время я был в командировке в провинции, поэтому вроде бы не имел отношения к случившемуся.
  Я клятвенно заверяю партнеров, что советники тут ни при чем, и что мы также переживаем о случившемся. Готовы искупить свою вину.
  На следующий день всей группой приезжаем в полк. В автомашине — «таблетке», кроме нескольких литров коньяка, водки, шампанского и ящика сухого вина, везем несколько разнообразных стволов. На полковом стрельбище расстилаем плащ-палатки. На них укладываем немецкий пулемет МГ-42, прозванный «пилой Гитлера», пулемет ПК, американскую винтовку М-16, а также наши РПК, АКС-74.
  Два солдата-переводчика набивают рожки и снаряжают пулеметные ленты.
  После трех обязательных тостов, объявляю соревнование: чарку спиртного тому кто попадет в мишень! Афганцы стараются: грохочут очереди. Постепенно все входим в азарт. Боковым зрением замечаю, что Дин Мамад, как только начинается стрельба, потихоньку уползает назад. И пока все соревнуются в меткости, он успевает опрокинуть лишний стаканчик, услужливо подставляемый переводчиком, и приползти обратно на огневой рубеж. Нам всем нравится МГ-42: скорострельность 1300 в минуту и почти полное отсутствие рассеивания: на 800 метров в небольшую мишень всаживает очередь!
  Расстреляв боеприпасы и лакирнув шампанским, в обнимку с партнерами возвращаемся в штаб. Инцидент исчерпан. Дин Мамад — здоровенный, слегка сутулый малый, прибывший в батальон из «коммандосов», ручищи — грабли до колен, гудит мне на ухо: предлагает поехать в Кабул к девочкам. У него там где-то неплохой «курятник». Однако сил у него хватает только добраться до своей койки. Так и отрубается, бедолага, с открытыми глазами. Закрываю ему глаза:
  — Спи спокойно, друг Дин Мамад…</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_6">
		<text>Один знакомый рассказывал недавно одну историю. Едва мы вошли в сектор контроля чеченских боевиков, она отозвала их командира и что-то долго говорила, указывая на меня. Потом сказала мне: «Тут тебя агентом ФСБ считали, хотели расстрелять или в горы увезти, а я тебя защищала». Конечно, я рассыпался в благодарностях, но если подумать логично — кто мог назвать меня сотрудником спецслужбы? Может, ей просто не поверили или некогда было заниматься мной? Ее сыночек по имени Руслан после 96-го года с удовольствием помогал мне перемещаться по всей Ингушетии — сначала на своей «девятке», потом на спортивном «порше». Говорить с ним особо было не о чем, разве что о женщинах, но для работы очень удобно. Какой ни есть, а все же знакомый. «Брат»... Накануне 4 октября, когда он вызвался с ветерком подбросить до блокпоста у Моздока, меня поразила одна вещь. Руслан рассказал о том, что у него есть красивая подруга, к которой он ходит чуть не каждую ночь, а потом сообщил, что женат и имеет двоих детей. Я спросил: «А жена знает? Что говорит?» Он ответил спокойно: «Что ей сказать? Плачет». В этом спокойствии была такая жестокость, что мне стало не по себе.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_7">
		<text>Кое-что слышал. Расскажу с уст очевидца. Утром 4 октября я проспал. Едва ополоснувшись, схватил свои пожитки и спустился в холл гостиницы. Руслан уже был там. Мне было неловко, что ему пришлось ждать, я засуетился, выписываясь из гостиницы и оплачивая все телефонные переговоры. Ни тогда, когда мы кружили по Назрани и Руслан забегал по своим делам по различным адресам, ни на трассе Назрань — Малгобек я не вспомнил о забытом у администраторов гостиницы паспорте. Да и подозрений никаких не возникало. Все равно я бы оказался в Моздоке к обеду и, может, даже успел бы аккредитоваться в пресс-центре группировки федеральных войск, готовящихся к броску в Чечню. При удаче вообще мог бы к вечеру оказаться в расположении какой-нибудь передовой части. При удаче... Скорее всего решение «продать» меня возникло у Руслана только по возвращении в Назрань, когда он опять начал заезжать по разным адресам. Даже представляю себе такой диалог: «— У меня в машине журналист сидит... — Да? Кто такой? — Вроде из «Московских новостей». — Один? — Да... — Подожди, подожди... Та-а-ак... Езжай к Магомеду домой, скажи ему все, пусть своих ребят быстро-быстро собирает. Понял? А потом поедешь в больницу, найдешь там Саида . Он с тобой рассчитается. С ним же решите, где место назначить...» Руслан хорошо отработал свои деньги — я ни о чем таком даже и не думал. День был по-летнему теплый и солнечный, один материал я передал, и его поставили в номер, впереди были еще пять дней командировки, а значит — шанс отличиться и сделать что-нибудь этакое для газеты. В общем, настроение было превосходным...</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_8">
		<text>Да бывало травили ребята, кто постарше у костра. Повествование будет со слов очевидца. Первые дни в плену момент захвата я вспоминал с ужасом и болью. Тупые, ублюдочные скоты, жадные твари, возомнившие себя суперменами! Ведь уже бомбили со страшной силой, федеральные войска были приведены в полную боеготовность, и ситуация ну никак не предполагала похищения людей — это не 97-й год, когда бандюки просто осатанели от безнаказанности, воруя одного за другим журналистов! Ведь федеральные войска какие ни есть, но все-таки не сброд, именуемый Масхадовым «президентской гвардией» и «подразделениями министерства шариатской государственной безопасности! Как бы ни разложилась российская армия, но даже представить невозможно, чтобы ее офицеры сами участвовали в похищениях посторонних людей, как это делали чеченские бандиты в погонах суверенной Ичкерии! Теперь, вспоминая тот жуткий момент, когда иуда оставил меня одного в своей машине на задах республиканской больницы, а сам пошел якобы к своей красавице-подруге, и рядом остановилась неприметная белая «шестерка» с ингушскими номерами, я понимаю, что такая бесшумная и стремительная операция стала возможной только из-за того, что я на долю секунды растерялся. Если бы успел заорать благим матом или хотя бы затеять драку, то все сложилось бы по-другому. Ведь совсем недалеко, за углом больницы, было оживленное место — автобусная остановка, несколько торговых павильонов. Именно это окончательно расслабило меня, и когда в дверцу «порше» с опущенным предусмотрительным иудой стеклом заглянул светловолосый человек в военной форме без погон: «Ваши документы! Проверка паспортного режима», — я опять не подумал ничего плохого. Просто вышел из машины и пошел к белой «шестерке“...</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_9">
		<text>Очень не хотелось многим об этом вспоминать, но это было. Это наша жизнь. Историю мне эту поведал мой бывший напарник. Передам с его слов. Заталкивая меня на заднее сиденье своей «шестерки», бандиты хрипели на ухо: «Заткнись, сука! Убью!!!», для убедительности в бок больно тыкали стволами пистолетов. В целлофановом пакете очень быстро кончился воздух, и я стал задыхаться. Тем более, что беспрерывно пытался кричать. С этого момента время для меня скомкалось, как лист бумаги. Помню, что машина мгновенно рванулась по улицам Назрани, чьи-то уверенные руки сорвали c меня напоясную сумочку, где были все документы и деньги, и наручные часы «командирские», подарок матери, в них я плавал с аквалангом на Крите в 98-м году, кто-то изо всей силы прижимал мою голову к своим коленям, а где-то во внешнем мире, за пределами целлофанового пакета, бандиты переговаривались отрывистыми фразами на чеченском или ингушском языке. Помню, от шока я кричал всякую чепуху типа: «Басаев вас убьет за меня! Отпустите или пожалеете! Ну, пожалуйста, не стреляйте! Тогда убейте меня, никуда не везите!» Бандит, тыкавший мне в бок пистолетом, заорал: «Еще слово — клянусь, пристрелю, как собаку, прямо здесь!» — и ударил рукоятью пистолета куда-то выше уха. Несильно, но очень болезненно. Очень скоро я ослабел от нехватки воздуха. Задыхался и теперь уже не требовал, а умолял дать подышать немножко. Машина по-прежнему мчалась на полной скорости и, насколько я могу судить сейчас, все время по асфальтовому покрытию. Кое-как прохрипел: «Вы же чеченцы! Лучше зарежьте, не душите!» Один бандит ответил: «Мы не чеченцы. Мы арабы», — и все четверо загоготали отвратительными, гнусными, нарочито мерзкими голосами. Но краешек пакета приподняли, и воздух салона машины, воняющий телами пятерых потных мужиков, показался освежающим, как морской бриз. 
		Потом пересадили в другую машину: «Быстро вылазь, сука, убью! Сюда! Сюда!» — а потом и в третью. Бандиты везде менялись. Во второй машине они были «добрыми» — подняли пакет так, что я мог дышать не только ртом, но и носом, дали покурить. В третьей машине опять оказались «плохие», молчаливые и озлобленные. Помню мягкость земли, когда меня положили под фруктовым деревом (“Ага, это недалеко от Ассиновской! Когда-то здесь был плодово-ягодный совхоз. Салам алейкум, Чечня...». Я лежал ничком, руки и плечи от веревок уже одеревенели, а двое автоматчиков запрещали даже пошевелиться, что-бы хоть как-то уменьшить невыносимую боль в плечах. Через пять минут или через час за деревьями послышался звук подъезжающего автомобиля, бандиты пинками подняли меня (со скрученными руками встать невероятно тяжело) и опять погнали, как барана, сопровождая бессмысленными злыми окриками. Уже стемнело, когда меня привезли в зиндан. Моим новым местом жительства (ненадолго, всего на две недели, как я узнал позже) стал недостроенный гараж среди руин и груд битого кирпича.Тогда мне не верилось, что всего несколько часов назад я был свободен, мог планировать дальнейшие шаги и «качать права», если кто-нибудь захочет помешать. Теперь мне не верится, что это я оказался заложником — а значит, не совсем человеком и даже совсем не человеком — и что любой из бандитов по собственному разумению и настроению совершенно безнаказанно сделал бы со мной все что угодно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_10">
		<text>Зря напомнил. Это больная тема для многих. Вот что рассказывал нам наш командир. Сейчас, когда волна панического ужаса, боли и постоянного напряжения спала, я часто думаю: а могло бы быть иначе? Ведь все обстоятельства, приведшие к тому роковому моменту 4 октября 1999 года, примерно в 15–16 часов пополудни, когда четверо бандитов насильно увезли меня на своей машине, теперь выглядят хаотичным набором случайностей и нелепиц. Вот если бы накануне я вдруг не решил навестить назранских знакомых... Если бы портье тамошней гостиницы «Асса» не были такими милыми и приветливыми девушками, которых не хотелось обижать недоверием (дня за два до захвата я подошел к ним и шутливо-строго спросил: «А паспорт мой не пропадет у вас?» Девушки заволновались и предложили вернуть его мне, на что я ответил: «Нет-нет, у вас он будет целее — я вечно все теряю»)... Если бы не моя проклятая забывчивость... Если бы у иуды по имени Руслан был какой-нибудь старенький «жигуленок», а не спортивный двухместный «порше», на котором доехать до Моздока можно и быстро, и комфортно... Из этих «если» складывается любая командировка — неважно, в «горячую точку» или в благополучную страну. Но сколько бы ни было у меня командировок за годы работы в «Московских новостях», обстоятельства всегда складывались как нельзя лучше. Наверное, лимит удачи и везения был исчерпан и в ту последнюю поездку в Ингушетию накануне новой большой войны обязательно случилось бы что-нибудь плохое. Счастье, что это было «всего-навсего» захватом в заложники. Счастье, что всегда, даже в самые черные дни, оставалась крохотная надежда.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_11">
		<text>Один знакомый рассказывал недавно одну историю. Точнее это даже не история а очерк очевидцев. Вспоминая сейчас людей, знавших меня с 96-го года, называвших «племянником» и «братом» и хладнокровно наведших на меня бандитов, я, кроме глухой злобы, желания мести и ненависти, чувствую еще и спокойное, тихое разочарование. Не столько в их порядочности, сколько в их уме. Каким глупым и жадным человеком надо быть, чтобы вот так, ничуть не маскируясь и не заметая следы, привезти меня в лапы к бандитам! Еще в зиндане я находил только два объяснения такого вероломства — или они сами считали меня законченным дураком, не умеющим делать простейшие выводы, или им сказали, что я живым не останусь. От второго объяснения становилось плохо. Не буду называть «наводчиков» — мамашу и сыночка, хотя их фамилия уже прозвучала в «Московских новостях». Эта парочка сидит сейчас в следственном изоляторе, и история с моим пленением — лишь мелкий эпизод бурной деятельности веселой семейки. Мамаша и раньше, в 96-м году, выглядела несколько подозрительно — слишком деловой, «прикрученной», что ли, она тогда была, с обширными связями в международных гуманитарных организациях и среди чеченских боевиков. Рассказывала о том, что у нее бескорыстная и благородная натура, что по зову души занимается освобождением российских военнопленных, что в этом нелегком деле неоднократно смотрела смерти в глаза. Справедливости ради надо заметить, что она действительно не слишком боялась, когда мы вдвоем пришли 7 марта 96-го в охваченный боями Грозный. Тогда я не понял, зачем ей это было нужно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_12">
		<text>Кое-что слышал. Точнее читал последние очерки бывшего командира. Вот слушай. 4 апреля около 15.00 наводчик БМП растолкал нас: «Вставайте, скоро пойдем!» И действительно, через 15 минут двинулись вперед… 600 метров до дороги преодолевали полтора часа. Духи находились выше и расстреливали нас, как в тире. К дороге из нашей роты вышли 2-й и 3-й взводы, а 1-й и управление роты остались на позиции в двухстах метрах сзади, 2-я и 6-я роты обошли Гойское слева. 
Решили наши за дорогу двинуться, попросили прикрыть, а у меня СВД не стреляет: в затвор попал осколок гранаты. Разобрал я винтовку. В ствольной коробке оказались еще какие-то железки, видно тоже осколки. Проверил все, винтовку попробовал — ничего, работает. 
Наша группа пошла за дорогу, забросав духов гранатами. Сначала на месте закре-пилась пара пулеметчик-автоматчик. А уже под прикрытием вышли и остальные. Выбили мы духов с позиции. Судя по всему, их было человек двадцать. Отходя, они оставили пя-терых для прикрытия. Этих несчастных гранатами разнесло в клочья. Не помогли им и вырытые под дорогой норы. 
Мы закрепились. В это время 6-я и 2-я роты вели ожесточенный бой в «зеленке». Одиннадцать человек, вместе со взводным, исполнявшим обязанность комроты, легли там. Через две недели духи попросили забрать трупы, так как они уже сильно разложи-лись. Но это позже, а пока мы блокировали правый фланг 2-й и 6-й рот. В одной из нор обнаружили живого «чеха», который успел завалить пацана, нашедшего его. Как мы ни пытались «чеха» выкурить — все впустую. Мы и керосин в дырку лили, и поджигали, и гранаты кидали. Видимо, ход в укрытие был коленчатый, поэтому его не доставали… 
Пока суд да дело, смотрим, основные силы роты подошли. Оказывается, они, поте-ряв четверых, не смогли преодолеть поле. Наш взводный сцепился с ротным по поводу их позднего подхода. Ротный кричит: «От комбата ясных указаний не было!» Взводный: «Комбат в хлам пьяный. Надо было самому решение принимать!» Пока они разбирались, мы осмотрели чеченские окопы и блиндажи, добили раненых. Через некоторое время ко-манда: «Отойти!» То, что это бред, понятно каждому. Один из срочников-дембелей пытал-ся по радиостанции объяснить, мол, закрепляться надо, потому что если не мы, то сюда духи придут, и нам опять придется с потерями захватывать позицию. Кричал он до хрипоты, с матюгами, но, ясное дело, убедить никого не смог. 
Обеспечив выход 6-й роты, стали сами отходить. САУ из 324 мсп начали долбить Гойское, а мы разделились на две группы. Первая отходит со всем скарбом, вторая при-крывает. Отошли в целом нормально, но не обошлось без приколов. Последним отошел танк бортовой номер 420. Он прикрывал всех, «до кучи». Во время штурма духи сожгли две БМП: одну нашу, одну из 6-й роты. Для верности танк врезал по подбитым БМП. И тут какой-то наводчик-оператор из «двойки» по нему как шарахнет! Танкисты потом гово-рили: «Нам это, конечно, по фигу, но когда при отходе тебя свои же долбят в задницу…» Кто стрелял, так и не выяснили.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_13">
		<text>Да бывало травили ребята, кто постарше у костра. Один из них походу в прошлом вояка был. Вот что он им рассказывал. Грязно и скучно, кругом снуют новоприбывшие бойцы из какой то бригады ВДВ. Целых три дня совместно с десантниками мы делали из Ханкалы неприступную крепость. Теперь стало немного спокойней. Духи прекратили свои нелепые вылазки по ночам, нас перестали гонять по поводу и без повода. Да трусоватые у нас генералы, на охрану крошечной Ханкалы выделили целую бригаду ВВ и батальон десантников, обещают еще и полк мотострелков пригнать. Где они только разместятся? Но это все лирика, а делать на данный момент нечего. Иду к радистам, надо быть в курсе событий, а то война кончится а знать не будешь. 
— Здорово «Метла».
— А «Москва» заходи, курить есть?
— Найдем, что нового?
— Да ничего, морпехи, десантура, мотострелки, и Софринцы херачят
Минутку Дудаев мудак не здается, короче жизнь говно, а солнце ебанный
фонарь!
— Слышали уже, что по нашей бригаде слышно?
— Ничего конкретного стоим ждем, попутно охраняем «шакальское"
командование...
Пытаюсь настроить другую волну на рации, треск эфира прерывается «чукотской» гортанной речью, один хрен не по русски, нахрен едем дальше, ловлю переговоры какой то мотострелковой части они зажали «духов» в пятиэтажке, никаких позывных и тп, от-борный мат из которого выходило что некий прапорщик Зиновьев имел сексуальную связь с одной из БМП причем в место которое на БМП сложно представить...
Хорошая вещь растяжки, очередной поход духов за нашими «бехами» был вовремя замечен. Упитанный «Метла» за время моих радиоперехватов успел «приспать» и под-прыгнув наверно на пол метра он смачно навернувшись со стула ползал по кунгу пытаясь одновременно нацепить броник, подсумок для гранат в итоге он спотыкнулся о каску и с диким грохотом упал на пол. И было бы это очень забавно, если бы, не было бы так пе-чально. 
За считанные секунды долетаю до своей техники ищу глазами взводного, ага вон он примостился за куском арматуры и с большим энтузиазмом хреначит по душманам ко-торые в силу природной тупости вылезли на открытый участок. Толи мы и в правду не-плохое воинство, а не стая оленей как объяснял нам комбат в «учебке», толи духи нам по-падались туповатые, но Ханкалу мы держали на совесть и потерь в личном составе почти не было. Два «двухсотых» за шесть дней в январе 95 в Чечне это неплохо, хотя плохо, очень плохо ведь могло и их не быть.
Через несколько минут собрали сводный взвод кол-вом около отделения и пошли на прочес, естественно никаких духов в окрестностях уже не было, поставили несколько растяжек и «фонарей» ибо не хрена без нашего ведома в округе шариться.
Прошел очередной день, на очередной войне... Кому все это надо...
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_14">
		<text>Очень не хотелось многим об этом вспоминать. Это со слов очевидца. Пройдя рубежи обороны боевиков в Грозном, мы проникли в кварталы, полностью контролируемые «духами». Армейский камуфляж и наши небритые, почерневшие, со впавшими щеками лица давали нам шанс вполне сойти за боевиков в случае внезапной встречи с «воинами Ичкерии». Бардак у боевиков был аналогичен бардаку, царившему в расположении наших войск. Система пропусков и паролей в условиях всеобщей неразберихи у боевиков порой не действовала, и достаточно было крикнуть «Аллах акбар», чтобы нас приняли за своих.
Нашей целью было ведение разведки на территории, находящейся за боевыми порядками боевиков, и дезорганизация системы коммуникаций противника путем минирования для внесения ощущения хаоса и паники в его ряды.
Продвигались исключительно в вечернее время, но до наступления темноты. С наступлением темноты продвижение по городу опасно, так как в это время воюющие стороны удваивали внимание за всеми действиями с сопредельной стороны. Ночью отсиживались в вонючих подвалах или в брошенных домах частного сектора, выбранных нами после предварительной разведки с таким расчетом, чтобы хорошо просматривались все подходы к нашему убежищу.
Уже начало темнеть. Мы вторые сутки кружим в этом районе, не можем найти проход в соседний район, кишащий бородатыми с зелеными повязками вооруженными боевиками. Надо пересидеть эту ночь, а с рассветом уходить на соседнюю улицу. Я еще сегодня днем обратил внимание, что обозначенный на нашей карте выход на соседнюю улицу боевики превратили в опорный пункт на случай прорыва российских танков, зава-лив его различным крупногабаритным хламом, состоящим из разбитых легковых машин и полусгоревшего автобуса.
Шестое чувство подсказало мне, что наверняка эта импровизированная баррикада «духами» охраняется, следовательно, переть туда сдуру не следует.
Выставив охранение и наблюдателя, ложимся отдыхать на куче битого кирпича. Кирпичи вонзаются в спину, да и внутреннее напряжение не дает уснуть. Перевернувшись на живот, ложусь на согнутые руки, — поза не из удобных, но заставляю себя уснуть, завтра трудный день.
Сном это не назовешь. Закрыв глаза, впадаешь в транс забытья, продолжая каким-то образом контролировать окружающую обстановку. Очнулся внезапно. Тишина. Однако в животе стало холодно и неуютно. Еще через мгновение одновременно услышал хруст мусора, тяжелые шаги и увидел осторожно рыщущий луч карманного фонаря.
«Засекли! Где наблюдатель, неужели уже лежит с перерезанной глоткой?» — мое состояние было близко к панике.
Не слышу рядом дыхания своих товарищей. Значит, не спят, и точно так же, как и я, затаившись, вжимаются в груду кирпича.
Люди с фонариком (наверняка это был патруль боевиков) остановились неподалеку от входа в наше убежище.
Наступила тишина, показавшаяся мне длиною в жизнь. Сердце подкатило к горлу.
«Надо взять себя в руки. Утром я читал «Отче наш», и бог меня сбережет», — эта мысль меня если не успокаивает, то во всяком случае заставляет избавиться от парализующего животного страха перед неизвестностью и приготовиться к действию.
Автомат под рукой. Пальцы другой руки нащупывают холодную ребристую по-верхность гранаты Ф-1, предназначение которой одно — не попасть в плен живым.
Шаги начали удаляться. «Не нашли».
Напряжение спало. Однако тревога за ребят, бывших на наблюдении, не прошла.
Условный сигнал. «Наши!» Две фигуры, похожие на тени, проскользнули к нам.
Как выяснилось, боевики появились внезапно из какого-то подвала, на который мы поначалу даже не обратили внимания. Когда начало светать, мы осторожно покинули свое убежище, предварительно оставив несколько «гостинцев» в виде двух МОН-50. Выйдя из подвала и осмотревшись, нашли малозаметный проход в подвал, при дальнейшем осмотре оказавшийся сквозным проходом на ту улицу, куда мы до этого не могли попасть.
Заминировав и этот проход, которым наверняка боевики еще попробуют воспользоваться, наша группа просочилась за спину «духов» в районе трамвайного парка. Долго задерживаться здесь нам было не резон. Депо трамвайного парка и прилегающая к нему территория кишели боевиками, так как здесь находился штаб Масхадова, да и боевички могли напороться на наши «гостинцы» и смекнуть, что на их территории появились чужие. Собирая разведданные путем визуального наблюдения, стараясь быстрее избавиться от груза — устанавливая и маскируя мины, мы начали готовиться к отходу. Маршрут отхода, разработанный нами и согласованный с командованием подразделений, на рубеж которых мы должны были выйти после операции, оказался никудышным. Вернее будет сказать, что к этому времени, пока мы находились в тылу противника, ситуация изменилась. Рубежи соприкосновения с противником переместились, на некоторых направлениях боевики создали новые опорные пункты. Исходя из сложившейся ситуации нам пришлось проводить доразведку и искать новые маршруты отхода.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_15">
		<text>Зря напомнил. Это больная тема для многих. Слушай очерк одного ветерана. Несмотря на то, что в нашей группе были ребята, жившие до всех этих событий в Грозном, ориентироваться в разрушенном городе было очень трудно. В некоторых местах пять дней назад были позиции противника, а сейчас они могут быть заняты нашими, вследствие чего высока возможность попасть под огонь федеральных войск. Хотя «ум-ных» смертей не бывает, однако глупо получить пулю от своих.
Чтобы этого не случилось, нам приходилось постоянно проводить доразведку местности.
Свидетелем последствий, когда наши разведгруппы налетали на своих, я стал в январе 1995 года.
Аналогичная нашей разведгруппа под командованием Вадима налетела на «волго-градцев» (части 8-го армейского корпуса под командованием генерала Рохлина) в одном из районов Грозного. Отсутствие взаимодействия сыграло трагическую роль, группа Ва-дима была принята «волгоградцами» за неприятеля, и по ней был открыт огонь на пора-жение. Один из группы был убит. Вадим выскочил из укрытия и начал кричать: «Не стре-ляйте! Мы свои!» После того, как его «задержали» подбежавшие бойцы, выяснилось, что у него отсутствуют документы. Попытавшийся объясниться с «волгоградцами» Вадим был жестоко избит и едва не расстрелян. После выяснения всех обстоятельств дела и за-просов о подтверждении в вышестоящий штаб Вадим в критическом состоянии был до-ставлен в госпиталь на «Северный».
Я стоял у его кровати, и мне было больно слушать его отрывистую, заикающуюся речь, в которой он только часто повторял: «Т-т-ты п-п-пойми, я-я в Аф-фгане п-п-получил к-к-кон-тузию, а з-з-здесь м-мне к-к-конец...» Через два часа спецрейсом «вертушки» его доставили в Моздок, а затем в госпиталь на «большую землю».
Пробежав небольшой сквер, через арку заскакиваем во дворик. Он как будто из другой жизни. Война настолько пощадила его, что развалины на соседних улицах создают впечатление, что арка, через которую мы в этот дворик попали, — ворота из одного мира в другой. Тишина стоит непривычная.
То, что тишина на войне порой бывает обманчива, мы убедились через несколько минут. Доверившись тишине и кажущемуся спокойствию, мы допустили ошибку, чуть не приведшую к трагической для нас развязке. Нами были нарушены основные правила передвижения по территории, занятой противником, которые гласят: «Не верь глазам и ушам своим. Доверяйся только чутью и звериному инстинкту. Семь раз проверь...» и другие принципы, согласно которым мы не имеем права никогда расслабляться.
Из окна второго этажа соседнего дома нас окликнули по-чеченски. Мы растерялись...
Не получив ответа, по нам открыли огонь. Но то ли стрелки оказались хреновые, то ли потому, что в нас снова проснулись эти «звериные инстинкты», только один человек из нашей группы получил легкое ранение в бок, да и то касательное, так как мы моментально уже оказались за высокими бетонными плитами, укрывшись от огня противника.
Чтобы не тратить напрасно боеприпасы, решили не вести интенсивную неприцельную стрельбу по противнику, находившемуся в здании, а следовательно, и в выгодном положении, тем более что нам не были известны их силы и намерения. Находясь под прикрытием этих же бетонных плит, огрызаясь короткими очередями и одиночным огнем, мы старались выиграть время на принятие того самого «единственно правильного решения».
Через окна подвального помещения мы по одному проникли в трехэтажный дом, стоящий за нашими спинами. Чертыхаясь и кляня себя за беспечность, первым делом оказали помощь раненому. Двое ушли на разведку. Оставшиеся заняли оборону. Вернувшиеся из разведки принесли радостную весть: в некотором удалении от нас находятся рубежи штурмующих город российских войск. Видимо, непосредственная близость федеральных войск не позволила боевикам, обстрелявшим нас во дворике, предпринять более решительные действия против нашей группы, засевшей в этом трехэтажном доме. А может быть, это была аналогичная нашей группа противника, в задачу которой не входит ведение затяжного открытого боя. Во всяком случае, мы быстро установили связь с командованием подразделений федеральных войск, на рубеж которых вышли, и уже через час на БТРах нас отправили на «Северный».
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_16">
		<text>Один знакомый рассказывал недавно одну историю. Сейчас и тебе поведаю. «Перемирие» уже на следующее утро обернулось кровавой трагедией. В 10 часов утра на Старопромысловском шоссе боевиками был произведен подрыв установленного на обочине шоссе управляемого фугаса. Осколками разорвавшегося 152-мм гаубичного снаряда (танковые и гаубичные снаряды используются боевиками в качестве основной закладки фугаса) пробило броню БТРа, мгновенно убив механика-водителя. Неуправляе-мый БТР на скорости 70 км/ч, выскочив на противоположную сторону шоссе и срезав бе-тонный столб освещения, остановился, залитый кровью и забрызганный мозгами нахо-дившихся на броне военнослужащих 101-й бригады ВВ.
Четверо солдат погибло в считанные секунды, пятый, которому оторвало взрывом ноги, умер по дороге в госпиталь, шестой умер на операционном столе. Рядом с местом трагедии прошла пожилая русская женщина, закрывшая лицо полами плаща, не в силах скрыть слезы. Скрывать слезы ей приходится от толпы чеченской молодежи, собравшейся на перекрестке и весело обсуждающей случившееся.
В этот же день в ГУОШ были доставлены захваченные на одном из блокпостов пя-теро боевиков. Одетые в черную одежду, похожую больше на униформу, они имели при себе оружие, половина которого была с приспособлениями для бесшумной стрельбы. Вы-ходящая из Шали после проведения там операции федеральных войск под руководством генерала Шаманова в мае 1996 года, эта группа пыталась проникнуть в Грозный.
Старший группы боевиков, как выяснилось в ходе следствия, являлся одновремен-но командиром разведгруппы из отряда Шамиля Басаева. Захваченые боевики дали пока-зания, что они прибыли в Грозный для проведения терактов. Об этом свидетельствовал найденный при них список лиц, входящих в правительство Чечни, с указанием примет и мест расположения рабочих кабинетов. На допросах выяснилось, что боевикам был также дан приказ до 10 июня вывезти из Грозного семьи и родственников боевиков, воюющих в горах. Все это давало основания полагать, что «перемирие» боевики используют в своих целях, и далеко не мирных. Атмосфера в Чечне накалялась с каждым днем.
Нежелание военного и политического руководства России жить по законам пусть не объявленной, но все же войны привело к трагическим событиям в Грозном 6 августа 1996 года.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_17">
		<text>Кое-что слышал. Как раз тут одна история вспомнилась. Давно это правда было. Мою роту подняли для разоружения одного чеченского гадюшника, причём работали «вованы» (спецназ ВВ МВД), а мы только при-крывали. Когда командиру вованов привели старейшин села, он потребовал от них в течение двух часов сдать 24 АК. На что один из старейшин начал выебываться в стиле Лукашенко. Он заявил, что в их селе действует законный отряд самообороны, но автоматов им самим не хватает, поэтому федералы обязаны ему немедленно выдать ещё 20 АК. Вованы от такой борзоты слегка прижухли, а вот мы не растерялись. Охуевший старейшина на глазах у всех получил очередь в хлеборезку, и пока его ноги ещё дёргались, остальные старейшины услышали деликатную просьбу сдать не 24 АК а 100. И не за два часа, а за час. Чечены уложились за сорок минут, сдав ровно 100 автоматов.
А мораль сей истории такова: политика и дипломатия хороши для партнёра, оста-ющегося в неких рамках. Для «партнёра», потерявшего берега, должен быть иной набор инструментов.
Я видел колонны автобусов, к которым из-за смрада нельзя было подойти на сто метров, потому что они были набиты телами зарезанных русских. Я видел женщин, ров-ненько распиленных вдоль бензопилой, детишек, насаженных на столбы от дорожных знаков, художественно намотанные на забор кишки. Нас, русских, вычистили с собствен-ной земли, как грязь из-под ногтей. И это был 1992 год — до «первой чеченской» остава-лось ещё два с половиной года.
А затем стало совсем весело. В станицу пришли боевики и стали зачищать её от русских. По ночам иногда были слышны крики людей, которых насилуют и режут в соб-ственном доме. И им никто не приходил на помощь. Каждый был сам за себя, все тряс-лись от страха, а некоторые умудрялись подводить под это дело идеологическую базу, мол, «мой дом — моя крепость» (да, эту фразу я услышал именно тогда. Человека, который её произнёс, уже нет в живых — его кишки вайнахи намотали на забор его же собственного дома). Вот так нас, трусливых и глупых, вырезали поодиночке. Десятки тысяч русских были убиты, несколько тысяч попали в рабство и чеченские гаремы, сотни тысяч сбежали из Чечни в одних трусах. 
Так вайнахи решили «русский вопрос» в отдельно взятой республике.
И удалось им это только потому, что мы были ничтожествами, полным дерьмом. Мы и сейчас дерьмо, правда уже не такое жидкое — среди дерьма начали попадаться стальные крупинки. И когда эти крупинки собираются вместе — происходят кондопоги. Их пока немного, но вайнахи — молодцы. Настоящие санитары леса. В результате их культурно-просветительской миссии в России русские бараны снова становятся людьми.
Вообще, тем, кто по жизни пересекался с чеченцами, есть за что их ненавидеть.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_18">
		<text>Да бывало травили ребята, кто постарше у костра. Пару ветераном походу там было. Вот, слушай. Там же, на войне, судьба свела меня с одним евреем — Львом Яковлевичем Рохлиным. Первоначально наше участие в новогоднем штурме не предполагалось. Но когда бы-ла потеряна связь со 131-й мсбр и 81-м мсп, нас бросили на помощь. Мы прорвались в расположение 8 АК, которым командовал генерал Рохлин, и прибыли к нему в штаб. То-гда я впервые увидел его лично. И он мне с первого взгляда как-то не показался: сгорбленный, простуженный, в треснутых очках... Не генерал, а какой-то усталый агроном. Он поставил нам задачу — собрать разрозненные остатки майкопской бригады и 81-го полка и вывести их к пвд рохлинского разведбата. Этим мы и занимались — собирали по подвалам обоссавшееся от страха мясо и выводили в расположение рохлинских разведчиков. Всего набралось около двух рот. Поначалу Рохлин не хотел их использовать, но когда все остальные группировки отступили — 8 АК остался один в оперативном окружении в центре города. Против всех боевиков! И тогда Рохлин выстроил это «воинство» напротив строя своих бойцов и обратился к ним с речью. Эту речь я не забуду никогда. Самыми ласковыми выражениями генерала были: «сраные мартышки» и «пидарасы». В конце он сказал: «Боевики превосходят нас в численности в пятнадцать раз. И помощи нам ждать неоткуда. И если нам суждено здесь лечь — пусть каждого из нас найдут под кучей враже-ских трупов. Давайте покажем, как умеют умирать русские бойцы и русские генералы! Не подведите, сынки...»
Льва Яковлевича давно нет в живых — с ним разобрались без Вас. Одним евреем меньше, не правда ли?
Я уже рассказывал Вам про речь Рохлина. А вот о том, что было дальше — не рассказал. А дальше был страшный, жуткий бой, в котором из моего взвода в 19 человек в живых осталось шестеро. И когда чеченцы прорвались в расположение и дело дошло до гранат, и мы поняли, что нам всем приходит пиздец — я увидел настоящих русских людей. Страха уже не было. Была какая-то весёлая злость, отрешённость от всего. В голове была одна мысль: «батя» просил не подвести». Раненые сами бинтовались, сами обкалывались промедолом и продолжали бой. 
Затем мы с вайнахами сошлись в рукопашной. И они побежали. Это был переломный момент боя за Грозный. Это было противостояние двух характеров — кавказского и русского, и наш оказался твёрже. Именно в тот момент я понял, что мы это можем. Этот твёрдый стержень в нас есть, его нужно только очистить от налипшего говна. В рукопашной мы взяли пленных. Глядя на нас, они даже не скулили — они выли от ужаса. А потом нам зачитали радиоперехват — по радиосетям боевиков прошёл приказ Дудаева: «разведчиков из 8АК и спецназ ВДВ в плен не брать и не пытать, а сразу добивать и хоронить как воинов». Мы очень гордились этим приказом.</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_19">
		<text>Очень не хотелось многим об этом вспоминать. Неспокойное время тогда было. Между Гойским и Комсомольским — сады, а за ними у духов позиции ПТУР. Оператор у них был классный, версты за три попадал в наливник. Мало того, он пытался накрыть КП 324-го полка, обстрелял блокпост, а до него все четыре километра. Вот на этот ПТУР и нацелил нас как-то комбат. Мы исходили из предположения, что позиция неплохо охраняется, и если валить оператора, то бесшумно. Поэтому попросили комбата выписать со склада РАВ ВСС «Винторез». Винтовку он выписал, но ехать кому-то надо было за ней вместе с начальником службы ракетно-артиллерийского вооружения. В полк мы с ним решили ехать на попутной колонне. 
Ситуация в Гойском сложилась следующая: духи не могли переломить противостояние в свою сторону, так как мы превосходили их в огневых средствах (артиллерия, авиация и т.п.), а мы не могли взять Гойское из-за своей малочисленности. Так или иначе, духов мы достали, и они передали, что если еще какое-либо подразделение из состава 245 мсп подойдет к Гойскому, то они перекроют ущелье и блокируют полк. 
В Нижние Атаги, где мы дожидались колонну, она пришла в полвторого. В ее составе должны были следовать в полк дембеля-срочники из рейдовой группы, а также те, кто ехал оформляться в отпуск по семейным обстоятельствам. (Естественно, они, как и я, нигде не были учтены, и поэтому потом, когда бой уже был позади, точное количество потерь в нашей злосчастной колонне подсчитать было достаточно сложно. В частности, «Урал» с дембелями, которых было человек 20, сгорел после одного попадания «Шмеля». Там везли продовольствие, а пацаны сидели на мешках сверху — так все и сгорели…) 
Прошелся я по колонне узнать про почту — писем не оказалось. Иду назад, смотрю — четыре наливника подряд, а у одного из них мой хороший друг и земляк Аркаша. Оказалось, он замкомвзвода наливников. Ну повезло! «Аркаша, свободное место в кабине есть? Не пристало снайперу — белому человеку — на броне по пыли трястись». Он говорит: «Зайди, взгляни сам!» Зашел, подвинул пакет с водкой, которую он кому-то на день рождения вез. Ничего, помещусь. 
Примерно в 14.00 тронулись. В 14.10 прошли Чишки и перед входом в ущелье дернули затворами. Аркаша говорит: «Смотри, одни женщины и дети». А мне буквально вчера ребята из 324-го полка примету рассказали: «Если на дороге мужики, бабы и дети — все нормально. Если же одни бабы — кранты, скоро засада». 
Колонна растянулась на «тещином языке» (это серпантин такой). На нем наливники еле разворачивались, а уж МАЗы, которые неисправную технику тянули, вообще не знаю, как проходили. Все тихо, спокойно. Едем, анекдоты травим. Проехали Ярышмарды, голова колонны уже за поворот ушла, наливники мост через сухое русло прошли. И тут — взрыв впереди, смотрим — из-за пригорка башню танка подбросило, второй взрыв — тоже где-то в голове колонны, а третий как раз бахнул между впереди идущим и нашим наливником. Взрывом оторвало капот, повыбивало стекла. Меня тогда первый раз контузило. Аркаша уже из машины выбрался, а я в двух ручках двери запутался — ну, ошалел просто. В конце концов выпал из кабины. Огонь очень плотный, но я уже начал соображать и от наливника метров на 15 отбежал, несмотря на огонь духов. Нашел какое-то углубление в обочине, затолкал туда свой зад. Рядом боец-срочник залег. Первый шок прошел — наблюдаю, как дела обстоят. А дела неважные. Наливники встали на дороге. Ребята из взвода наливников отстреливаются во все стороны как могут, где духи конкретно, пока неясно. Аркаша из-под колеса своего наливника мочит в белый свет. 
Тут мимо меня граната как шарахнет в наливник, что сзади нас шел. Наливник горит. Я прикидываю, что если он сейчас взорвется, то нам всем будет очень жарко. Пытаюсь понять, откуда же эта штука прилетела. Смотрю, вроде кто-то копошится метрах в 170 от нас. Глянул в прицел, а «душара» уже новую гранату готовит… Свалил я его с первого выстрела, аж самому понравилось. Начинаю искать в прицеле цели. Еще один «душок» в окопе сидит, из автомата поливает. Я выстрелил, но не могу с уверенностью сказать, убил или нет, потому что пуля ударила по верхнему обрезу бруствера на уровне груди, за которым он сидел. Дух скрылся. То ли я его все же достал, то ли он решил больше не искушать судьбу. Снова прицелом повел, смотрю, на перекате дух «на четырех костях» в гору отползает. Первым выстрелом я его только напугал. Зашевелил он конечностями активнее, но удрать не успел. Вторым выстрелом, как хорошим пинком в зад, его аж через голову перекинуло. 
Пока я по духам палил, Аркаша горящий наливник отогнал и с дороги сбросил. Прислушался, вроде пулемет работает. Сзади что-то подожгли, и черный дым пошел в нашу сторону по ущелью, из-за него в прицел ни фига не видно. Прикинули мы с Дмитрием — так срочника звали, что пора нам отсюда отваливать. Собрались и рванули через дорогу, упали за бетонные блоки перед мостом. Голову не поднять, а пулеметчик тем временем долбит по наливникам, и небезуспешно. Поджег он их. Лежим мы с Димой, а мимо нас в сторону моста течет речка горящего керосина шириной метра полтора. От пламени жарко нестерпимо, но, как выяснилось, это не самое страшное. Когда огненная река достигла «Урала» с зарядами для САУ, все это добро начало взрываться. Смотрю, вылетают из машины какие-то штуки с тряпками. Дима пояснил, что это осветительные снаряды. Лежим, считаем: Дима сказал, что их в машине было около 50 штук. Тем временем загорелся второй «Урал» с фугасными снарядами. Хорошо, что он целиком не сдетонировал, снаряды взрывами разбрасывало в стороны. 
Лежу я и думаю: «Блин, что же это нами никто не командует?» Как оказалось потом, Хаттаб так все грамотно спланировал, что буквально в самом начале боя все управление, которое ехало на двух командно-штабных машинах, было выкошено огнем стрелкового оружия, а сами КШМ так и простояли нетронутые в ходе всего боя. 
Вдруг во втором «Урале» с фугасными боеприпасами что-то так взорвалось, что задний мост с одним колесом свечой метров на 80 ушел вверх, и, по нашим соображениям, плюхнуться он должен был прямо на нас. Ну, думаем, приплыли. Однако повезло: упал он метрах в десяти. Все в дыму, все взрывается. В прицел из-за дыма ничего не видно. Стрельба беспорядочная, но пулеметчик духов выделялся на общем фоне. Решили мы из этого ада кромешного выбираться, перебежали в «зеленку». Распределили с Димой секторы обстрела. Я огонь по фронту веду, а он мой тыл прикрывает и смотрит, чтобы духи сверху не пошли. Выползли на опушку, а по танку, который в хвосте колонны стоял, духи из РПГ лупят. Раз восемь попали, но безрезультатно. Потом все же пробили башню со стороны командирского люка. Из нее дым повалил. Видимо, экипаж ранило, и механик начал сдавать задом. Так задом наперед он прошел всю колонну и, говорят, добрался до полка. 
Прошел час с начала боя. Стрельба стала затихать. Я говорю: «Ну все, Дима, дергаем в конец колонны!» Пробежали под мостом, смотрю, сидят какие-то в «афганках», человек семь, рядом два трупа. Подбегаем. Один из сидящих поворачивается. О, боже! У него черная борода, нос с горбинкой и бешеные глаза. Вскидываю винтовку, жму на спуск… Поворачиваются остальные — наши. Хорошо, я не дожал. Контрактник бородатый оказался. Он и без меня ошалевший сидит, заикается, сказать ничего не может. Кричу: «Дядя, я же тебя чуть не завалил!» А он не врубается. 
В нашу сторону БМП «хромая» ползет, раненых собирает. Ей попали в торсион, и она так и ковыляет. Закинули раненых внутрь, вырулили на дорогу — вокруг машины догорают, что-то в них рвется. Перестрелка почти затихла. 
Едем. Где-то ближе к Аргуну на дороге мужики кричат: «Ребята! У нас тут раненые. Помогите!» Спрыгнул я к ним, а машина дальше пошла. Подхожу к ребятам. Они говорят: «У нас майор ранен». Сидит майор в камуфляже, со знаком морской пехоты на рукаве. Сквозное ранение в руку и в грудь. Весь бледный от потери крови. Единственное, что у меня было, — это жгут. Перетянул я ему руку. Разговорились, выяснилось, что он был замполитом батальона на Тихоокеанском флоте. В это время кто-то из ребят вспомнил, что в машине везли пиво, сигареты, сок и т.д. Я ребят прикрыл, а они сбегали притащили всего этого добра. Лежим, пиво попиваем, покуриваем. Темнеть начало. Думаю: «Сейчас стемнеет, духи спустятся, помощи нет, и нам — кранты!» Решили позицию получше выбрать. Облюбовали пригорочек, заняли его, лежим, ждем. Ребята из РМО мне обстановку показывают. Машины с боеприпасами духи пожгли из РПГ, а те, что с продовольствием, просто посекли из стрелкового оружия. 
Заработала артиллерия, очень аккуратно, только по склонам, и не задевая ни населенный пункт, ни нас. Потом пришли четыре Ми-24, отработали по горам. Стемнело. Слышим, со стороны 324-го полка — жуткий грохот. Оказывается, подмога катит. Впереди Т-72, за ним БМП, затем снова танк. Не доезжая метров 50, он останавливается и наводит на нас орудие. Думаю: «Все! Духи не грохнули — свои добьют с перепугу!» Вскакиваем, руками машем — мол, свои. Танк покачал стволом, развернулся и как шарахнет в «зеленку» в 20 метрах от себя. С этой «подмоги» народу повыскакивало — по траве ползают, вокруг себя из автоматов поливают. Мы им орем: «Мужики, вы что ползаете? Тут же никого уже нет». Оказывается, это была разведка 324-го полка. Подошел я к офицерам, говорю: «Что вы здесь-то воюете? В голову колонны идти надо!» А они мне: раз ты здесь был да еще и соображаешь, бери десять человек и двигай с ними, куда сам сказал. 
Походил я, нашел разведчиков, и двинулись мы вперед. Я насчитал более сорока сгоревших трупов. Судя по тому, какие машины остались целы, у духов была четкая информация, что где находится. Например, медицинский МТЛБ вообще остался нетронутым, только механика из стрелкового оружия завалили, а ЗУшка за ним буквально в сито превращена. Потом мы интересовались, почему помощь пришла так поздно: если бы они пришли на час-полтора пораньше, то в голове колонны кто-нибудь да уцелел бы, а так там до последнего один БРДМ сопротивлялся, в котором почти всех поубивали. 
Как рассказали потом парни из 324-го полка, когда они доложили, что в ущелье мочат нашу колонну и неплохо бы рвануть на помощь, им ответили, чтобы не дергались и стояли, где стоят. Помощь пришла к нам спустя два с половиной часа, когда уже все было кончено.
</text>
	</string>
	<string id="stalker_afgan_20">
		<text>Зря напомнил. Это больная тема для многих. Это нашли в дневниках одного из погибших. Черт! Если выберусь брошу курить, пить и тому подобное, но это потом!
Сейчас надо продержаться! Где этот чертов БОН!
— Малява сука вызывай подкрепление, раздолбят ведь суки!
— Тебе десять раз сказали, через час будут не раньше, если по дороге не спалят?.
— Да через час нас в спичечном коробке хоронить можно будет!
— Ну попроси духов прекратить стрельбу?.
— Отступать надо, ротного убили! БОН где то потерялся, десантура тоже уснула...
Надоело! Еще немного таких разговоров и я сам впаду в истерику, надо держаться, отвлечься, как только это можно в условиях этого ада.
Тут как по команде огонь со стороны духов прекратился. Перестали свистеть мины, заглохли рикошеты, не слышно «аборигенских» воплей. Нависла тишина которая была хуже свиста мин.
— У них что, патроны кончились?
— Да хрен, замышляют что-то суки.
Тут грохот пальбы раздался с противоположной стороны.
— Что там?
— Хрен знает!
— Мужики это десантура! Точно элита! Некому больше!
— Ура!
— Вали чертей!
Без команды, без ничего все как один поднялись из укреплений и бросились к неказистым двух-трех этажным зданиям. Духи быстро сообразили что их теперь трахают с двух сторон. Часть их пошла на прорыв, но была почти без потерь вырезана, остальных добивали долго и нудно. Зачистку зданий помню смутно (по дороге в Ханкалу, контузило немного).
А потом подошел наш долгожданный БОН и десантурские подразделения. А совсем потом понаехала целая минибригада «отцов командиров» и... Тихий (на сколько это возможно в Чечне) зимний вечер, сижу на ступеньках нового штаба, курю и думаю что наконец то все кончилось. Мы ведь ВВ — значит менты, а дело ментов охранять. Значит Грозный долбить поедет десантура, а с меня хватит, навоевался! 
Через шесть дней нашу бригаду отправили в Грозный... 
</text>
	</string>
	<string id="dm_about_aneki_talk">
		<text>Расскажешь какой-нибудь анекдот?</text>
	</string>
	<string id="dm_about_aneki_end">
		<text>Хех, бывает же.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_1">
		<text>Ну слушай. Мужская солидарность. Сидим как-то летом с товарищем в машине, пьем пиво. Окна в доме рядом открыты у многих. Тишина вокруг, только у нас музыка играет. Со второго этажа стали доноситься охи и стоны, мы музычку поубавили, сидим слушаем, угараем) Вдруг стоны прекратились и девушка кричит: — И это все? Да у ребят даже песня закончиться не успела! Товарищ мой высунул голову и крикнул: — Не щеми пацана, мы на паузу поставили!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_2">
		<text>Ну слушай. В университете на лекции по психологии. Профессор: — Сегодня мы изучим на примере три исходные стадии психики человека: удивление, раздражение и гнев. Взяв телефон, профессор набирает первый попавшийся номер. — Здравствуйте, а Васю можно? — А здесь такой не живет. — Вот, — улыбаясь, говорит профессор, — это легкое удивление. Затем набирает номер снова. — Здравствуйте, а Вася не подошел? — Да нет тут таких. Потирая руки, профессор заговорщицки подмигивает аудитории и третий раз набирает номер. — Так Васи нет? — Да пошел ты! — Что ж, надеюсь, пример понятен. С первой парты встает студент. — Простите, профессор, но вы забыли четвертую стадию. — Это какую же? — Стадию охуевания. Подойдя к кафедре, студент набирает номер. — Добрый день. Это Вася. Мне никто не звонил?</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_3">
		<text>Ну слушай. Дело было 31 декабря. Часов десять вечера. Идем праздновать Новый Год. Несем три приличных сумки — понятно с чем. Ну, и сами, разумеется, уже не совсем трезвые. И вот, остается всего 5 минут пути, мы уже предвкушаем веселье, и вдруг... Метрах в десяти мягко тормозит милицейская машина. Оттуда вылазит сержант и направляется прямо к нам. Мысли, естественно, самые мрачные — в лучшем случае денег стрясет, в худшем — Новый Год в обезьяннике. А ведь как встретишь... Сержант подходит: — Сумки поставьте! — покорно ставим сумки на снег. Моему другу: — Руки протяни, — тот протягивает руки. — Горстью! — тот удивленно складывает руки горстью. Сержант лезет в карман и высыпает ему в руки горсть конфет. После чего поворачивается и идет к машине. От машины оборачивается и произносит: — Ну, вы же ждете в Новый Год какого-нибудь чуда!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_4">
		<text>Ну слушай. Утреннее построение. Хмурый взгляд ротного придирчиво осматривает строй молодого пополнения. И тут его взгляд останавливается на новобранце без ремня. — Товарищ солдат. Где ваш ремень? На что солдат, явно из интеллигентной семьи, но уже потихоньку начавший осваивать тонкости армейского лексикона, голосом, стремящимся вызвать понимание, рапортует: — Товарищ майор. Спиздили. — В армии нет такого слова «спиздили», — отвечает ротный, и наш солдат начинает постепенно от веснушек до ушей заливаться краской, понимая, что столь развязной формулировкой задел тонкую душу командира. Но следующая фраза ротного все расставила по местам. — В армии есть слово «проебал».</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_5">
		<text>Ну слушай. После боя сидят солдаты, злые все — многих поранило-поубивало, немцев с высоты так и не выбили. Начинают придумывать, вот если Гитлера поймать, что с ним сделать? Один предлагает: «В дерьме утопить! ». Остальные: «Не-е-е, это больно просто. « Старшина курит. Второй: «Четвертовать гада! « Все: «Не-е-е, это слишком быстро. «Старшина курит. Третий: «Связать и в муравейник, пускай они его сожрут! « «Не-е-е, плохо видно будет» Старшина докурил: «А теперь слушайте, сынки, что мы с ним на самом деле сделаем! Возьмем железный рельс, накалим один конец, а другой ему в жопу засунем! « Гробовая тишина. Наконец самый молодой отважился: «Товарищ старшина, а почему холодный? Надо ж наоборот! « Старшина наставительно: «А чтобы союзники не вытащили!!!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_6">
		<text>Ну слушай. Едут в открытом ландо император Александр III, князь Голицын и поручик Ржевский — на охране. Вдруг из толпы выбегает народоволец и бросает бомбу. Ржевский успевает ее перехватить и зашвырнуть в Неву. Император ему: — Поручик, я обязан Вам жизнью — просите что хотите! Тот, не задумываясь: — Прошу руки княжны Голицыной. Император — Голицыну: — Князь, Вы слышали? Тот мнется: — Ваше величество… — Князь, я Вас понял. Руки Вашей дочери просит генерал Ржевский. — Но, Ваше величество, мы ведь — один из древнейших родов России… — Хорошо, князь, я и на это согласен. Руки Вашей дочери просит генерал граф Ржевский. — Ах, Ваше величество! Ведь есть еще мнение света! — Князь, я принимаю все Ваши условия. Руки Вашей дочери просит мой личный друг генерал граф Ржевский. Голицын: — Я согласен. А Ржевский его отпихивает, плюхается рядом с императором на сиденье и хлопает самодержца всея Руси по коленке: — Сань, да на хуя нам эта княжна! Вон, сколько баб вокруг!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_7">
		<text>Ну слушай. Молодой парень в кафе пьет кофе и смотрит на красивую девушку за соседним столиком. Наконец решает подойти: — Девушка, а можно к вам присесть? Девушка на все кафе как заорет: — Да не буду я с тобой спать! Люди оборачиваются и улыбаются. Парень, покраснев, возвращается к своему столику. Тут к нему подсаживается эта же девушка. — Вы, конечно, извините, но дело в том, что я психолог и пишу диссертацию на тему «Поведение разных типов людей в неадекватных ситуациях». Парень, внезапно, на все кафе: — ЧТО?! ДВЕСТИ БАКСОВ?! ! ? Девушка выбегает на улицу. Парень спокойно собирается, выходит, подходит к ней и говорит: — Очень приятно, я юрист, и я знаю, как заставить людей чувствовать себя виновными...</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_8">
		<text>Ну слушай. Ученые создали уникальный компьютер с искусственным интеллектом, широчайшей базой знаний, речевым процессором и синтезатором эмоций. По задумке создателей он должен был давать ответы на любые вопросы. Прежде чем выставить его на всеобщее обозрение, решили задать ему вопрос позаковыристей. — Может ли мужик трхнуть бабу? — спросил один из создателей. — Может, но бить женщину аморально, — ответил компьютер. — Какой он еще все-таки глупый! — засмеялись создатели. — Больше ничего отвечать не буду, — заявил компьютер. — Идите на хуй.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_9">
		<text>Ну слушай. Один батюшка строил церковь. И все бы хорошо, но колокольня­ все время падала. Построят — упадет. Снова построят — снова упадет. И вот явился к батюшке ангел божий и изрек: «Вмуруй жену свою в фундамент и в веках простоит Храм твой». Жену юную батюшка очень любил, но Господа тоже любил. И храм строить нужно. Погоревал, ­ поплакал, попрощался­ с женой (а она была барышня богобоязне­нная, надо так надо) и таки замуровал. А колокольня­ все равно упала. Потому что сопромат не наебешь.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_10">
		<text>Ну слушай. Воткнулись на перекрестке 600 и копейка. Из 600-го выходит бычара с цепями в руку толщиной, и из копейки точно такой же вылазит. Водила 600-го: — Ну ты попал на новую машину, точно такую же! Второй: — Это ты попал! — звонит по мобиле. Через час привозят нулевый мерин. Второй: — Я тебе достал новую за час?! Первый офигевши: — Ну, да... — А теперь ТЫ мне НОВУЮ КОПЕЙКУ! За час! Время пошло!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_11">
		<text>Ну слушай. Парень пытается «склеить» подвыпившую девушку в баре: «Спорим на 10 баксов, что я могу оттрахать тебя так классно, как ты еще не видела, и при этом я тебя даже не дотронусь. « «Ты идиот, такого просто не может быть. Кто-нибудь, разбейте! « Ударили по рукам, парень привел девку к себе домой и трахал ее всю ночь до потери пульса. Утром она его разбудила и сказала: «Это был действительно самый лучший ceкc в моей жизни, но ты постоянно меня трогал». «Возьми на столе свою десятку, « — сквозь сон пробормотал парень и отвернулся к стенке.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_12">
		<text>Ну слушай. Страшная баба, морда кирпичом, заходит в торговый центр с двумя сыновьями, глядя на всех, как Ленин на буржуазию, и шпыняя детишек по малейшему поводу. Продавщица обращается к ней: — Здравствуйте, добро пожаловать. Какие хорошенькие ребятишки! Двойняшки? — Что за хрень ты порешь, легкомысленная? Одному 9 лет, другому 8! Ты слепая или просто идиотка? — Да нет, ни то, ни другое. Просто я не могла поверить, что кто-то отважился трахнуть вас аж два раза.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_13">
		<text>Ну слушай. В доме отдыха один невзрачный мужичок долго приставал к роскошной даме на предмет интимной связи. Она только над ним насмехалась, мол, с твоими талантами... Тогда мужичок поспорил с ней, что сумеет ее трахнуть двадцать раз подряд. Единственное условие, что все должно происходить в полной темноте и после каждого раза он должен сходить вымыться. Ставкой был автомобиль, и женщина согласилась. Наступила ночь, и мужчина принялся за дело... Один раз, второй, третий... после семнадцатого раза женщина не выдержала и взмолилась: — Все! Я проиграла! Не могу больше, зажигай свет! Зажегся свет, и она увидела перед собой совершенно незнакомого здоровенного мужика. — Ты кто такой! ? — закричала она. — Что ты здесь делаешь? А где тот, маленький, плюгавенький? — А, это, наверное, тот массовик-затейник? Так он у входа билеты продает...</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_14">
		<text>Ну слушай. Внимание! Новый способ мошенничества! Это нужно знать! Орудует группа молодых девушек. Действуют следующим образом: Вы выходите из супермаркета, подходите к машине, загружаетесь и хотите уехать. В этот момент к машине подбегают две хорошенькие киски и слезно просят подвезти их до метро, у них украли деньги, а там их встретит мама. Вы соглашаетесь. Одна садится на переднее сидение, другая назад. И вдруг та, что впереди наклоняется и начинает сосать вам член, а вторая, пока вы млеете, жрет, *ука, ваши продукты. Вопросы на которые многие в поисках ответа: 1) У какого супермаркета их искать? 2) Что любит есть та, что садится сзади?</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_15">
		<text>Ну слушай. Школьница собирается на выпускной. Подходит к матери: — Мам, а если я с мальчиком в губы поцелуюсь, то я могу забеременеть? Мать (улыбаясь): Нет, конечно. — А если с языком целоваться? Мать (напряженно): Тоже нет. — А если я ему минeт сделаю? Мать (в шоке): Нет, не забеременеешь. — Ну а как насчет aнaльного ceкcа? Мать (в полуобмороке): Господи, дочка, ты все это на выпускном собралась проделать?! ! — Да не, мам, не волнуйся. Я просто выясняю, кто отец.</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_16">
		<text>Ну слушай. Деда, участника Великой Отечественной войны, дети отправили по турпутевке в Германию. В посольстве дед заполняет анкету, и там такие вопросы: — Дата последнего посещения Германии. Он пишет: апрель — май 1945. — Вид транспорта, на котором посещали (нужное подчеркнуть)… и перечень: самолет, поезд, авто… другое. Дед все пропустил и написал: Танк Т-34!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_17">
		<text>Ну слушай. Следователь прокуратуры докладывает президенту: «Васильева показала на Сердюкова, Сердюков на Чубайса, Чубайс на Суркова, Сурков на Медведева, Медведев на...». «Достаточно... — прерывает Владимир Владимирович — и так уже вполне очевидно, что никто ни в чем не виноват...»</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_18">
		<text>Ну слушай. Грамотный продавец страховок: Новоприбывших солдат загнали в комнату, Страховщик вышел на сцену, улыбнулся и сказал: — Ребята, я знаю, что Вы не хотите долго слушать всякую муть, поэтому объясню Вам про страховки за одну минуту. Смысл страховки простой: если у вас ее нет, вас послали в бой и вы погибли — правительство пришлет вашей семье письмо с соболезнованиями. Если у вас она есть, вас послали в бой и вы погибли — правительство пришлет вашей семье 20 тысяч долларов. Тут он сделал паузу, обвел зал глазами и спросил: — Как вы думаете, ребята, кого при таком раскладе отправят в бой первыми?</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_19">
		<text>Ну слушай. Ложатся муж с женой спать, муж уже дремлет и сквозь сон говорит: — Свет... Жена ему хрясь со всей силы по лбу, он, бедолага, аж глаза выпучил: — За что? — Какая еще, нахрен, Света?! Я Галя! — Какая ты Галя?! Ты дура, блядь! Свет выключи!</text>
	</string>
	<string id="stalker_aneki_20">
		<text>Ну слушай. Один человек совершил преступление. Его поймали и привели на суд к королю. За его деяние полагалась смертная казнь, но король предложил ему самому выбрать свою судьбу: либо быть повешенным, либо попасть за большую, черную, страшную стальную дверь. Преступник подумал и выбрал виселицу. Когда на шею ему накинули петлю, он вдруг сказал: — Мне стало любопытно: что там, за той дверью? Король рассмеялся: — Да вот, понимаешь ли, забавная штука получается. Я всем предлагаю этот выбор, и все выбирают виселицу. — А за дверью-то что? — допытывался преступник. — Я все равно никому не скажу, — добавил он, указывая на петлю. Помолчав, король ответил: — Там свобода. Но люди так боятся неизвестности, что предпочитают ей веревку!</text>
	</string>
	
	<string id="dm_about_zonanews_talk">
		<text>Расскажи какую-нибудь историю про Зону.</text>
	</string>
	<string id="dm_about_zonanewsend">
		<text>Интересно.</text>
	</string>
	<string id="stalker_zonanews_1">
		<text>Забираемся, значит, в тот ангар. Вокруг пылища, паутины — вообще под крышу; детекторы полную чушь порют: мол, не то что никого вокруг, а и нас в природе нету. Пошли позиции по периметру занимать: Санёк впереди, мы прикрываем... И тут — БЗДЫНЬ! Балки здоровенные такие железные, ржавые под потолком, так одна срывается — и вниз! Как Санёк увернулся, сам не знает, а эта хрень воткнулась прямо в точности, где он стоял. Ну он, как упал и откатился, не встал на ноги вообще, а так лёжа давай шмалять! Остальные тоже напугались, идиоты, и пошли себе садить в белый свет. Тут Санёк начал орать что-то про тварь в углу. Я смотрю — никакой твари не вижу... В общем, поехали, не операция, а конкретный такой бардак... бордельеро... Пошли мы по этим развалинам ходить; ходили минут пять — осторожненько так, чтоб под балками этими больше не очутиться. И бред, ну бред полный: то одному, то другому чего-то привидится, они давай очередями в полрожка полосовать по пустому месту. А двоим вообще не повезло: один шёл по ровному полу, и вдруг в яму упал, второго сорвавшейся дверью поперёк спины перетянуло. Ну, тут мы вообще завелись — ясно ж ведь, что тварь какая-то развлекается! Врубили пси-защиту, во все углы по газовой гранате — ну и ждём, кто появится, а пальцы на спуске. Ждём-ждём... А тварь, как потом оказалось, летучая была, что ли... Пока мы внизу всем скопом дурака валяли, она себе тихонько сидела под потолком и веселилась, сука... Дошло только до нас поздно, да и то случайно почти. Гадина эта расшатала ещё пару балок — полкрыши и навернулось, прямо на нас и навернулось, четверых ребят в лепёшку на месте... Вот тут мы её и достали! Как Санёк услышал шебуршание наверху, так на автомате и дал очередь — полезнейший, блин, рефлекс! Ну тут и визгу! Мы тоже, ясно, подскочили, дали из всех стволов... Тварь сыпанула сверху с такими воплями, что прям уши закладывало. Ну, тут уж мы душу отвели: кто прикладом бил, кто просто ногами прохаживался, Санёк, так тот нож достал, чтоб ей побольнее потроха вывалить... Командир, понятно, всех с трудом, но пооттаскивал, а то бы вообще падлу эту ложками с пола соскребать пришлось...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_10">
		<text>А слышали о Проводнике? Самый первый из сталкеров. Первый в Зону ходить начал, и до сих пор живой. Говорят, проведёт в любую точку. Другое дело, что найти его проблематично — афиш с адресом не расклеивает... Да и провести тоже далеко не каждого соглашается. Баблосов вроде бы берёт немало, но если нашёл его и договорился, будь уверен — он тебя железно доставит куда надо. Вот с кем бы перетереть. Уж он-то, наверное, видал, что там за радаром...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_11">
		<text>Понты бить и с баблом быть — это две большие разницы… Чё думали, тут бабло за так даётся? Ни хера! За так только вас только уродина какая-нибудь схавает или сталкер завалит... Думать надо. Там думать надо, а тут ещё лучше. Совсем быки тут долго не протягивают. Не канает оно, без чердака если… Короче, дело такое было. Втроём мы с Синяком и Цепой покойными через хоздвор шли — дорогу, короче, срезали. Смотрим — олень какой-то чешет. Ну, мы сныкались. А он мимо нас проходит — не замечает. Мелкий такой, а мешок тянет — будь здоров. И автомат хитро висит — чуть что, маслинами нас нашпигует. Ну, Синяк мне — типа, давай пощупаем мозгляка, чё у него там? А я ему: «Тихо, дятел! Лучше смотри, куда он свой хабар тянет». Ну чё… Тут олень как провалился куда-то — мы даже не поняли. Ну, ждём. Он минут через двадцать вылез. Пока стоял-отряхивался, к нему Цепа сзади втихую подъехал и полтыквы из шпалера снёс. Начали они с Синяком тело потрошить: броник на нём был классный, да и лопатник должен быть… Я отлить отошёл — моё пацаны мне всегда отдадут, я по жизни в доле. Тут как херанёт!.. Короче, терпила тот не прост был: он чё-то хитрое наворотил, чтоб рвануло, если с него броник кто-то снимать будет. Я свалил оттудова по-быстрому — мало кто щас на выстрел и взрыв заявится... Пришёл через месяц. От Цепы с Синяком и оленя — хоть бы косточка. Вообще по нулям. Короче, прикинул я, где он в развалины нырял, и сам туда полез... Ну, прошёл три комнаты — голяк! Тут смотрю, в углу куча кроватей навалена. На кой хер там столько лежаков? Короче, взялся разгребать. Разгрёб. Смотрю — мать моя женщина, люк! Поднимаю, значит, крышку, свечу фонариком. Ёпэрэсэтэ! Я в раю!.. Ну, чё там было — моё дело… Внакладе не остался. А уши б развесил — давно бы жмуриком стал или до сих пор босой бегал, бакланил… как некоторые…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_12">
		<text>Говорят, есть одна группа товарищей... Их когда шаманами называют, а когда друидами. Они, говорят, вообще с собой электронного оборудования не носят — к природе, дескать, ближе, и всё такое... Ну, они говорят, что Зона на электронику... на излучения всякие электромагнитные сильней реагирует... да, и монстров на тебя натравливает. Как по-ихнему получается, так Зона — живой организм. Нельзя, мол, лезть в неё с приборами — правильный человек и без всяких лишних навесок справится. Правда, автоматы они с собой, козлы, таскают... Нет бы зубами и когтями попробовать... С другой стороны, гибнет их в Зоне вроде бы не так чтобы и много. Не чаще нас они ласты склеивают... Так что, может, правильно додумались... Они, правда, вроде больше с белорусской стороны в Зону заходят... А то хорошо было бы на них поглядеть... да проверить заодно, сколько у них артефактов на кармане водится...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_13">
		<text>Кто-нить, может, знает о лабораториях засекреченных глубоко в Зоне?.. Они ж вроде как до сих пор работают… Ну да, ну да… Непонятно, как там вообще кто-то выжить смог… без припасов, энергии... Вот и возникает вопрос — а может, там никакие не люди работают? Я тут с типком одним общался… Он сам лаборатории не видел… …Нет, сам не видел, но на сканер словил переговоры какие-то странные на «Янтаре». В них о какой-то лаборатории речь шла. А другой мужик этому, первому, клялся, что наткнулся как-то на фигуру в комбезе типа сталкеровского, но более навороченном… И вроде как фигура эта полупрозрачная ему сказала, чтобы валил отсюда прочь. «Не мешай, мол, уходи, мы тут работаем». Ну, парень пересрал… понятное дело! Кто из нас такое раньше видел?.. С другой стороны, это вроде бы случилось недалеко от радара... Ну, вы понимаете... Ну да. Так что вряд ли правда... Но с другой стороны… мутации, они ведь разные, наверное, бывают? Может, это уже не люди, а какие-то сущности энергетические? А?.. Да ладно, чё вы… Чуть что, сразу ржать…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_14">
		<text>Знаете, чего скажу? В этой части Зоны спать почти нельзя... Мне-то везёт, я и так заснуть не могу… а у народа такие кошмары случаются, что, бывает, и не просыпаются с утра... от разрыва сердца, например… Кто коней двигает, а у кого крышу рвёт конкретно... Недавно, правда, слух пошёл, что есть средство. Если сильно приспичит поспать, желательно найти ведро старое… ну или кастрюлю хотя бы большую… выварку там… Главное, чтоб целое… Голову туда засовываешь — и спи себе как у Бога за пазухой… Ну смейтесь, смейтесь. Посмотрю я на вас через пару дней, когда от усталости с ног падать начнёте. Умники… А вот сами скажите, какого, значит, хрена, вояки тут последнее время начали шастать в шлемах хитрых? Ну да! Раньше, года два уж как, ни слуху ни духу, а последнее время зачастили! ШлемА у них новые какие-то — ребята тело одного нашли, рассказывали. Сетка там внутри из тонкой такой проволоки медной, к подшлемнику прикреплённая. Вот и думайте — что за сбруя, на кой ляд она такая? А вообще это «ж-ж-ж» неспроста, точно вам говорю. Из аномалий выбирать тут особо нечего — не те угодья, на других участках и побезопаснее, и куски пожирнее ещё найдутся… Я так мыслю, подходы они намечают. Плацдарм готовят. К Саркофагу пробиться хотят, помяните моё слово. Скоро так фиганёт — никому мало не покажется. Помяните моё слово… Главное, нам с вами подальше отсюда на тот момент оказаться…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_15">
		<text>Слышьте, мужики, а вы о «Перехвате» чего-нибудь как следует знаете? Это ж, говорят, спецаки, вояки кадровые! Но как работают, а?! Как работают! Это тебе не мудаки на кордонах! Мало того, что в самое зажопье лазят, так ещё и сидят в Зоне месяцами! Да не гоню я! Базы у них, несколько штук сразу, схронов до фигища, а к периметру им на постой вертушки припасы подкидывают. Командиром у них Громов какой-то… думаю, фамилия фуфло, ненастоящая — они его то «Майором», то «Громом» зовут. Не верите?! Так Пахомыч перехват как-то поймал! Поймал — и давай бог ноги, а то бы шпокнули за здорово живёшь… Секретность, так её! Пахомыча-то все знают? Ну, то-то и оно! Не фуфло это, а серьёзная команда. Хрен знает, чего им тут нарисовалось такого интересного, но работают они — мама дорогая! Мне бы в треть — не, на десять процентов бы так! — уже бы домик в Сочах этажей на десять построил бы… У них, говорят, штука такая есть… монстрОв за двести метров засекать. Любую тварь! Ясен хрен, тогда и по Зоне ходить-поплёвывать... А то ещё, говорят, есть какие-то деятели… Не вояки, а вроде как из наших… В общем, пробрались какие-то к центру Зоны. Мало, что пробрались — они, говорят, и тварей приручать умеют! Они вообще за периметр, на Большую Землю, не ходят — и к ним тоже никто… ну, кроме тех, наверно, кому к Саркофагу пробраться на роду написано… Уж артефактов у них — хоть подтирайся! «Долговцы»-то о них хорошо знают… знают, гады, воюют — и молчат! Спросишь кого из этих полицаев: «Сказки», — говорит. Ну не суки, ну?!</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_16">
		<text>Братья, вы слышали, что недавно несколько неверных подобрались к антеннам? Монолит направил нас, и братья вовремя их заметили. Одного мы уничтожили сразу. Двое других бросились бежать. Трусы. Все они трусы. Лишь истинная вера не оставляет места для страха! Двое смогли убежать, но Монолит мудр и всеведущ. Значит, они нужны ему живыми.</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_17">
		<text>Братья, Монолит призвал меня ночью. Я говорил с ним. Он был прекрасен в своём величии. Я едва не ослеп, но его свет наполнил меня великой силой! Я знаю, я чувствую, что его сила пребывает со всеми нами! Он сказал мне, что победить зло способна лишь твёрдая вера. Он сказал, что его сила наполнит только верных. Ещё он открыл мне, что наша победа уже близка!</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_18">
		<text>Я что думаю… Даже не то, что думаю — так, прикидываю… А вдруг всё — вот всё, что тут есть, — эксперимент какой над людьми? Это, можбыть, какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия… Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились… Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. Купили из-под полы какую-нибудь хрень… кучу бабла отвалили… Типа «у нас круче всех», завидуйте, бараны… а оно… оно… ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой… уф-ф-ф… А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле… Разве тот, кто за радар ходил, может насчёт этого порассказать… Ну да, они-то, может, и знают, только сказать не могут — мычат и слюни пускают. Может, потому как раз и пускают… Эх… Вот и лезут мысли всякие… Невесело оно вообще…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_19">
		<text>Я был в Тёмной Долине. Там очень много неверных, ведь сила Монолита ещё не достигла этих мест. Мы охраняли. Ночью на нас напали. Мы яростно сражались с этими животными. Заслуги братьев были велики: скоро Монолит призвал их к себе. Для меня он приготовил ещё одно испытание. Моё оружие уже не стреляло. Но тут Монолит сказал мне: «Ты со мной, а моя сила — с тобой. Если ты будешь твёрд в своей вере, то сокрушишь моих врагов и приблизишься ко мне!». Тогда я стал тенью. Я пригнулся и обошёл их справа. Глупые шпионы ничего не заметили. Они подумали, что покончили с нами и смеялись над пустыми телами наших братьев. Но я уже видел их спины. А потом из моих рук ударила мощь Монолита. Так он убил их всех. Я счастлив служить тебе, Совершенный!..</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_2">
		<text>Мы с напарником к этому НИИ давно присматривались. Уж больно место пустынное. Ни зверья в округе, ни мутантов. Только кто бы туда ни пошёл, либо перепуганные вусмерть, с катушек съехавшие возвращались, либо вообще их больше не видали. Решили сами потихоньку разведать. Выехали затемно, а как добрались до места, уже светать начало. Оставили машину в распадочке, пошли лесом к опушке. Там остановились, напарник остался внизу, а я полез на дерево с оптикой — оглядеться, что в окрестностях творится. Вижу — корпуса, и не так чтобы совсем уж заброшенные, стёкла целые почти все, во дворах травы немного, не то что в других местах — по пояс... По всему выходило, что живут тут, однако тишина полнейшая и движения никакого. Тут вдруг чуть справа ударили очереди — кто-то из автомата бил короткими. Я оптикой туда. Вижу, на крыше одного из корпусов незнакомый мужик как крыса затравленная мечется и стреляет без разбору во все стороны. В кого — смотрю и понять не могу: он там один был. И вот тут… началось... Я всё видел как на ладони. Автомат у него из рук сам собой улетел… Будто крылья у железки выросли!.. Мужик рот раскрыл, видно, заорал чего-то, достал нож и выставил его перед собой. И тут — ёлки-моталки! — гляжу, а перед ним сам собой висит ещё один. Вот так в воздухе жалом к нему и висит, и не держит его никто. Что дальше было — это не ночь рассказывать... Минут пять того мужика резали. Понемногу так, суки, мать их за ногу — там порез, тут укол… Бедолага скоро уже весь в крови был... Потом, как он уж в ногах заплетаться стал, его нож тоже выбило; тут мужика как поднимет в воздух, как завернёт пару раз… Я такого в жизни не видел — натурально, как тряпку вертело… Я в три секунды мокрый стал… Потом... Нет, всё, не буду... В общем, как я отдышался, ещё минут пять шарил прицелом по окрестностям. Руки дрожали, оптика от пота мокрая стала… Ну хоть бы одна тварь! И в обычном диапазоне и в инфакрасном — ни-че-го. Как я слез, напарник на меня поглядел, да и спрашивать раздумал. А как вернулись на базу, я неделю до бровей надирался, не просыхал... Потом, как отошёл чуток, порасспрашивал наших — может, кто про такое чего слышал? Только народ на меня посматривать начал косо — часом, не двинулся ли? Вот такие дела…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_20">
		<text>Братья, мы патрулировали окраины Чёрного Леса и наткнулись там на неверного-одиночку. Он начал обращаться, поэтому мы не убили его, но он ещё наполовину пребывал в своём животном состоянии... Я знаю, мудрый Монолит сделал это для всех нас: он снова показал нам истинное лицо своих врагов. Теперь наша вера ещё более укрепилась! Близится, братья!.. Близится победа над неверными, и тогда Монолит выполнит наше сокровенное желание! Истинно преданных он приблизит к себе, к славе своей, величию своему! Мы вечно пребудем в сиянии его!..</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_3">
		<text>В общем, дружбан мой вот чего рассказывал. Подняло его, короче, посреди ночи начальство — типа бегом в лабораторию, груз пришёл. Он сонный, не врубается: какой груз? Они ему: ты чё, спирту казённого перепил? Трупак свежий на столике, кушать подано! Короче, приходит он, и к столу. А там ТАКОЕ... Он, по ходу, жмуриков из Зоны на своём веку повидал: и тебе порванные, и жареные-вАреные, и мутантов попался не один десяток, а тут типа в желудке ужин гулять начал. Короче, с первого взгляда — без двух минут человек, только бошка на нормальную ни фига не похожа: здоровая такая тыква бугристая. Ну и тело — концлагерь, блин, кожа да кости. Но это он потом разобрал, а вначале, говорит, гляжу, месиво какое-то: всё навыворот, заляпано оранжево-красной пакостью — кровь типа... Эти гондурасы боеприпасов не пожалели. До-олг… поиск аномальных объектов, блин… ни хрена себе поиск!.. Это, говорит, была помесь дуршлага и порванной грелки… …и вообще они явно по нему в говнодавах своих хорошо погуляли; не объект, блин, а кусок мяса в чёрном тряпье. Короче, он весь остаток ночи и половину утра горбатился. По ходу, получается, это та самая тварь, которую местные за иллюзиониста знают: чёрные тряпки, видения у сталкЁров, бошка метр в обхвате... Прикольно то, что у него за лицо, кто видел, считали — это типа темечко. Не, личность-то у него натурально есть, только мелкая совсем: моргалки не открываются и нос как булавка, хотя пасть — здоровенная, прям косяк у ворот. Ходит, видно, и голову на грудь свешивает — сил нету ровно держать... мозгляк… А прикиньте, чего эти твари на обед кушают. Грибки! Грибочки! Короче, все видали — в Зоне грибов полно, так «старики» зуб дают, что эти твари из них сок жмут. Гурманы, блин… А ещё знаете, чего у него в мешочке на боку припрятано было? Ну? Да куда вам! Короче, мозги там у него были вяленые. А знаешь, чьи? Контроллерские!..</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_4">
		<text>Прибился было к нам тут дурик один… Чешем, значит, скинемся на пять минут отдохнуть, а он сразу на пятую точку — и расслабляется. А как идти — так он последним задницу от земли отрывает. Ну и дорасслаблялся… отстал, а там его контроллер — за мозги цап! — и готово. Кто новичок, в нашем деле, запоминай. Шорох там или ветерок какой подозрительный… Пусть хоть зайчик пробежит… хотя зайчики тут — не дай Боже… Одним словом, готовым каждую секунду надо быть. Чтоб магазины и гранаты под рукой и автомат на непрерывном. Если уж увидел что, высаживай сразу полрожка; если за кустами что-то — тоже лупи, а уж потом спрашивай. Тут курс молодого бойца такой: не нарядов навешают, а с потрохами сожрут, пукнуть не успеешь! Да, по поводу контроллеров — отдельная история. Допустим, отстрелял ты по шороху — и падай сразу же, в ту же секунду! Хоть на спину, хоть как. Контроллер цепляет, если видит тебя — сосредоточиться ему нужно, что ли. Пока загораешь в тенёчке, слушай в оба уха — шуршит ли, идёт ли какая дрянь к тебе. Можно тихонько магазин перещёлкнуть, да и гранаты тоже нелишне приготовить… В общем, если тихо всё, считаешь до трёх и… И валишь! Валишь куда подальше! Ну что, всосали? Эх, салажата… Себя каждую секунду берегите — только так тут и уцелеть можно…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_5">
		<text>Я что думаю… Даже не то, что думаю — так, прикидываю… А вдруг всё — вот всё, что тут есть, — эксперимент какой над людьми? Это, можбыть, какие-нибудь человечки зелёные... А что? Не хуже других версия… Интересно мне: если это что-то вроде полигона, то чего именно они тут обкатывают? Проверяют, по каким артефактам мы больше всего слюни пускаем? Или это вообще бомбы какие-нибудь, а? Порастащили их по всему миру, по лабораториям всяким, богачи пораскошелились… Нет, ну вот это классно!.. Вот это бы с моим удовольствием!.. Купили из-под полы какую-нибудь хрень… кучу бабла отвалили… Типа «у нас круче всех», завидуйте, бараны… а оно… оно… ка-ак херанёт!.. Ой, класс!.. Ой, не могу!.. Ой… уф-ф-ф… А вообще, конечно, фиг его знает, что на самом деле… Разве тот, кто за радар ходил, может насчёт этого порассказать… Ну да, они-то, может, и знают, только сказать не могут — мычат и слюни пускают. Может, потому как раз и пускают… Эх… Вот и лезут мысли всякие… Невесело оно вообще…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_6">
		<text>Так… помнится, кто-то меня вчера о чём-то спрашивал, а я запамятовал… А, вспомнил. Есть, значит, любопытствующие, отчего в Зоне только наши яйцеголовые копошатся, а иностранцы и носа не кажут, хотя тут материала нобелевок тыщи на три... Значит, отвечаю по пунктам. Во-первых, с какой стати самим сюда лезть, когда можно нашим грант дать, да с такими условиями, что он тебе всё, что надо, сам на блюдечке принесёт? Ну а если во-вторых, они на самом деле тут бывали, и помногу. Это последние года два забугорцы в Зону боятся лезть… случился с ними один крупный облом. Теперь только скупают материалы да информацию. Платят в общем неплохо, так что много одиночек на них работают, да и мародёры тоже… Что, не слышали про эту историю? Ну даёте! Вся Зона на ушах стояла, а вы как с неба упали. В общем, заброска была большая. Одних учёных человек тридцать с половины мира… все светила, ясное дело, туда-сюда... Готовились серьёзно: денег зарядили — хоть одним местом ешь, оборудования — горы. Взяли с собой взвод военспецов для охраны, тройку проводников из наших, на БэТээРы экранированные погрузились и отчалили. Что-что… Вернулись через неделю… двенадцать человек на убитом в хлам БэТээРе. К колючке вышли у Гнилого леса, а там их уже поджидали... мародёры… Да… Этим пофиг, откуда люди вырвались... Положили почти всех. За периметр только трое выбрались — двое наших и один яйцеголовый. Человек от впечатлений мощно чердаком двинулся… Ну, его быстренько за шиворот — и лечить. Он теперь книжку про Зону пишет. Наши-то ещё ничего — опыт помог. Хотя… тоже, наверно, по-своему двинулись: один ушёл к радару и пропал, а второй на Большую землю подался. Ну а остальных Зона взяла. Про Городок-тридцать два слышали? Вот там они и попали. Сначала всё вроде тихо было… ну, в пределах… Они там снимали-замеряли, пробы собирали, в аномалии приборами тыкали... А потом у них началось помешательство. Массовое. Народ начал медленно крышей ехать. Мне наш — тот, что на покой ушёл — рассказывал… Кто горло начинал себе ногтями раздирать, кто голову себе о стену разбивал, а кто просто — ствол в рот, и... А тут ещё зверьё попёрло. Кто в себе был, забаррикадировались в доме. Представили, да? Снаружи ночь и всё окрестные твари, а внутри люди с катушек слетают один за другим. Одним словом, под утро те, кто ещё соображать мог, кое-как вырвались. Назад гнали напрямик, без дороги; даже пару аномалий зацепили... Добрались до Гнилого леса... А из тех, кто там оставался, никого так и не нашли. Ребята только говорят, что в тех местах резко прибавилось контроллеров. Да… Вот с тех пор в Городок-тридцать два никто не суётся, а иностранца в Зону и калачом не заманишь...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_7">
		<text>Так вот чего я сказать-то хотел. Когда «долгИ» того иллюза брали, я ж рядом был! Да я случайно вообще в тех краях оказался! У моей тачки, у «Нивы»-то у моей, правое переднее полетело: болты на кочке срезало. И по запчастям полный ноль. Поматерился я как следует, а потом дай, думаю, на завод схожу, подберу нужные. Ну там километр идти было, туда-сюда — на полчаса делов! Да и бывал я там раньше… Тут вдруг вижу — «долгИ»! Да не просто патруль, а штук полста! Ну, думаю, блин-компот!.. Как стоял, так в кусты и завалился. «Если заметили и прочёсывать начнут, — думаю, — тут мне и трындец». Залёг, короче, в ямке, и стараюсь не дышать. А тут стрельба! Чтоб такими очередями шмаляли, я только раз в жизни слышал… когда Первую базу брали — старики, помните? В общем, лежу, слушаю в оба уха… Оно себе бахает, а потом ещё и как грохнет!.. Через минут пять затихает и ко мне вроде никто не идёт. Ну, я наглости набрался, привстал чутка и в бинокль смотрю. А эти быстренько вытягиваются из цеха… помятые такие, жмуриков своих за собой кучу тащат и иллюза на брезенте… ошмётки уже одни от иллюза остались… Утянулись в лощинку. Потом слышу — движки заревели, и звук ушёл. Я ещё подождал — вроде никого. Я внутрь. Ну ясно, что после «Долга» хрен чего найдёшь! Но интересно ж! Эт-то, я вам скажу, было что-то! Стены они почти насквозь подырявили. Балки поперёк пола валяются, кусок крыши обвалился. Гильз по колено — натуральное стрельбище. Кровища, ошмётки какие-то... Полезного, правда, ничего не нашёл — так, два рожка полных, да автомат валялся, балкой придавленный, не вытащить… Про болты я, ясное дело, и думать забыл… Вернулся к тачке, подумал пять минут, снял по болту с остальных колёс… ну и доехал потихоньку… А выйди я туда раньше на полчасика… Мда…</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_8">
		<text>Да, так я тогда аж до самой окраины Припяти добрался. Ну и решил первым делом осмотреться. Нашёл и точку повыше — там котельная большая была с трубой. Ну, зашёл аккуратненько… вроде, смотрю, вроде чики-пики всё — пыль лежит, следов нет… Влез в топку и пополз: там внутри трубы ступеньки были. Нормально лезу, даже нагар уже и не пачкается — окаменел… Осторожненько высовываюсь... Красота! Полгорода как на ладони! Вытащил бинокль и осматриваюсь... (небольшая пауза) Ну и дальше… Собрался уже, значит, сползать вниз, а тут мысль проскакивает: что под самым носом творится, и не посмотрел! Перегибаюсь малость через край, смотрю на одну сторону, потом на другую… Оба-на! Вот это попал бы! По внутреннему двору карлик разгуливает! Главное, я ж вниз уже почти полез! И то ладно, что он меня пока не видит. Только башню я ему снести не могу: «калаш» на спине висит, а труба узкая совсем, не повернуться. Из «макарова», что под мышкой — говно дело, там метров пятьдесят, да перепад по высоте… короче, если сразу не попаду — а ведь не попаду — тогда точно кердык. Сижу, размышляю. Ну и смотрю заодно, чего он там делает. А делает он чего-то непонятное. Сначала бодренько так, с огоньком, рылся в куче хлама — только куски направо-налево разлетались. А потом вдруг как стоял, так и застыл. Вроде прислушивался. Ну а там совсем бардак начался. Мусор в той куче сам стал шевелиться. Карлик быстренько отпрыгнул, стал этак столбиком, руки к голове приложил, ладони как-то хитро вывернул… а в него ка-ак полетит! Со всех сторон!.. Железки, кирпичи, рубероид, ветки… Его так с головой и накрыло. Ну, думаю, всё. Пипец котёнку, больше ссать не будет… Ни фига! Две секунды хлам этот полежал, а потом точно так же ка-ак брызнет во все стороны! Там обрезки труб были, так они прям в забор бетонный повтыкались. Постоял карла ещё с полминуты, покумекал себе чего-то, а потом развернулся, и в здание потопал. Я ещё минутку дух переводил. «Ну, — думаю, — хорошего понемножку, валить отсюда пора». И тут вдруг дымом потянуло. А потом и припекать стало. Да идите вы в пень! Огонь кто-то снизу развёл! Через минуту — всё, дышать уже нечем было. Кое-как выгреб на край трубы — там площадки никакой, сижу, ножки свесил… Только дым всё равно глаза ест, воздуху не хватает… короче, валить надо срочно! Слава Богу, я с собой репшнура всегда сорок метров таскал на всякий пожарный случай… точно, что пожарный… В общем, сложил я его пополам — он не шибко толстый был — худо-бедно на трубе зафиксировал, платок шейный пополам разорвал, на беспалки намотал сверху, да и полез, всем богам помолясь… В голове одна мысль: только б не сорваться! Ни страховки, ничего, шнур ладони режет… Ну и, конечно, по закону подлости метров пять до земли его не хватило. Сигать пришлось. А что делать? Ох, я и загремел! Повезло, хоть не сломал ничего… Но ободрался и ногу правую потянул — будь здоров! Потом думал, что вообще связки порвал. А тогда дёрнул оттуда так, что золотую медаль в беге, наверно, выиграл бы...</text>
	</string>	
	<string id="stalker_zonanews_9">
		<text>А я тогда глазам своим не поверил. Вот, казалось бы, есть красивые девушки, да? Но эта была... она… Совершенство. Да. Вот. Совершенство. Такое было ощущение, что мир вокруг неё черно-белый и размытый, она одна только в цвете и резкости. Как она двигалась! Я такого тоже никогда раньше не видел. У меня аж ком в горле встал. Ну сдалась ей эта наука! Что ей тут, в Зоне, делать?.. Ну да, в Зоне. К вечеру дело было... У автовокзала там девятиэтажка отдельная. Сначала что-то в окне на первом этаже промелькнуло. Я «калаш» быстро с предохранителя снял, и тут смотрю — из подъезда выходит… Мне глаза протереть захотелось — мало ли, чего от Зоны ожидать можно? А она подходит. А я стою как дурак, глазею… автомат, правда, наготове держу — привычка уже… Тут она меня заметила… Улыбнулась… Поздоровалась… А я слушаю и не слышу, всё на неё смотрю. Она в синем комбинезоне была, ярком таком… но не балахонистом, а почти облегающем… Фигура у неё — что-то фантастическое! Тут только до меня дошло, что я не слушаю совсем, что она говорит — стою и улыбаюсь до ушей… Она, оказывается, из исследовательской группы была. Спрашивала, есть ли у меня возможность ей помочь. Ей! Да я бы в аномалию ради неё полез!.. Сказала, что она занимается этими, как их… эндемиками Зоны. Ну растениями, которые только тут встречаются. Сказала, что сбежала от охраны, потому что с ними никакой свободы действий нет, и в одиночку пришла сюда. Не знаю. Я поверил. Согласился помочь — притащить ей кое-что. Через двое суток пришёл, как договаривались. Раз пять чуть не накрылся, пока собирал. Иду, а у самого в голове одна мысль: вот сейчас я её опять увижу! И ничего. Я даже дома того, где её встретил, не увидел. Вот так... Но какая она была! Она же изнутри прямо светилась…</text>
	</string>	
</string_table>
