<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_0">
        <text>Стой там где стоишь, тварь! Сделаешь еще один шаг, ты труп...</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_1">
        <text>Маркус, это ведь я... Что с тобой?</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_10">
        <text>Меня из аномалии вывел один старик, он назвался Отшельником, он привел меня в это место, сказал, что здесь я буду в безопасности, также он рассказал мне кое-что о тебе и Стронглаве. Он сказал, что именно ты создал это существо, когда попал под выброс на Кордоне, с того времени Стронглав все время был рядом с тобой, но проявить себя, как отдельная сущность, он смог только после твоего появления в Пространственном пузыре.</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_11">
        <text>В это сложно поверить, но если все действительно так, тогда как же нам уничтожить эту тварь?</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_12">
        <text>Этого я не знаю, нужно предупредить остальных, нам нужно быть готовыми к приходу Стронглава...</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_13">
        <text>Ладно, пойдем, предупредим остальных.</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_2">
        <text>Ты мне зубы не заговаривай, тварь! Отшельник мне все рассказал, думаешь , что я поверю в то, что ты настоящий Зверь? Я не дурак...</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_3">
        <text>Это действительно я, Маркус, не знаю, что тот старик наплел тебе, но это действительно я.</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_4">
        <text>Да? А как ты объяснишь свою попытку убить меня? Когда я пошел за тобой, в Пространственном пузыре, ты напал на меня... Как ты это объяснишь?</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_5">
        <text>Что?.. Но этого не было, скорее всего это была очередная больная игра этого Стронглава, я на тебя не нападал.</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_6">
        <text>Может быть ты, говоришь правду, но ствол я опускать пока не буду, для своей же безопасности. Что ты делаешь здесь?</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_7">
        <text>Я пришел сюда с Заставы, чертовы фанатики затащили Лютого в лабораторию, а я попытался его спасти, но эта тварь, Стронглав что б его, убил Лютого. Но я подорвал вход на эту станцию, Стронглав остался по ту сторону баррикады и я надеюсь, что мы не увидим его больше.</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_8">
        <text>Ты так ничего и не понял?.. Зверь, от Стронглава так просто не избавиться, я уверен, что он последовал и сюда за тобой... Отшельник рассказал мне о вашей связи с Стронглавом. Понимаешь, куда бы ты ни пошел - он пойдет за тобой...</text>
    </string>
    <string id="bar_markus_meet_good_end_9">
        <text>Что?! Маркус, о какой еще связи ты говоришь?</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_0">
        <text>Приветствую тебя, Зверь. Вот мы и снова встретились. Слушай меня внимательно, времени у меня немного... Стронглав стал очень силён. Он пытается взять под контроль мое сознание, но пока я могу сдерживать его...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_1">
        <text>Что ты несёшь? Стронглав не мог пробраться сюда, я завали ход за собой.</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_10">
        <text>Будем думать, что тебе просто везло, но везение не может сопровождать тебя вечно... Главное запомни, пока жив ты, будет жить и он...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_11">
        <text>Значит, единственный способ уничтожить его - это убить себя?..</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_12">
        <text>Да, к сожалению это единственный выход... Вот... Возьми свой старый пистолет, я нашел его в... Впрочем, какая теперь разница...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_13">
        <text>Почему ты в тот раз не вывел нас из аномалии, ладно меня, но ты мог ребят спасти, Кувалду и Маркуса?..</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_14">
        <text>Я не мог, ты должен был все понять и пройти этот путь, других вариантов не было... Сопротивляться ему становится сложнее... Пообещай мне, что когда встретишься лицом к лицу со Стронглавом, ты сделаешь правильный выбор... Прощай, Зверь...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_15">
        <text>Обещаю! Прощай, старик...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_2">
        <text>Нет, Зверь. Ты ошибаешься, и ты очень многого не знаешь… Стронглав здесь, и он проследует за тобой - куда бы, ты не пошел. Вы с ним очень тесно связаны.</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_3">
        <text>Что, о какой связи ты говоришь, старик?</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_4">
        <text>Вспомни выброс на Кордоне, тот под который ты попал... Разве тебе, после пробуждения, не показалось, что какая-то часть тебя уже не с тобой?.. Почувствовал ли ты тогда пустоту внутри?..</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_5">
        <text>Что ты такое говоришь и откуда ты знаешь о выбросе?</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_6">
        <text>Не обманывай себя, я долгое время за тобой следил, я знаю многое о тебе... После того выброса, часть твоей души откололась от тебя, этот осколок собрал в себе твои главные качества... И с тех пор этот осколок постоянно сопровождал тебя, наблюдал за тобой, но... Проявить себя, как отдельная сущность, он смог только после твоего появления в пространственном пузыре, энергия которого сделала его очень сильным, но не дала материального тела...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_7">
        <text>Так... Значит, я создал эту тварь?.. Как я могу её остановить?</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_8">
        <text>Как его остановить?! Боюсь, что тебе не понравится этот метод... Главная цель Стронглава сейчас - это заполучить материальное тело, но единственное тело, в которое он сможет вселиться - твое... Если он это сделает, то ты пропадешь навсегда, твой рассудок исчезнет...</text>
    </string>
    <string id="bar_otshelnik_meet_to_bad_end_game_9">
        <text>Он уже пытался подчинить своему влиянию мой разум, но у него ничего не вышло.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_0">
        <text>Ты, что здесь делаешь, наёмник? Что за грохот ты там устроил?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_1">
        <text>Что я здесь делаю?! Я пришел через лабораторию, пытался спасти друга, но не получилось... Мне пришлось завалить ход к вашей станции, чтобы остановить существо, что гналось за мной.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_10">
        <text>Ладно, покажу тебе, где он, но если ты попытаешься сделать какую-то глупость, пеняй на себя.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_11">
        <text>Не беспокойся и в мыслях не было.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_2">
        <text>Что?.. Ты с лаборатории пришел? То, что ты завалил ход, это к добру даже... Блок, с которого ты пришел, долгое время уже закрыт, мутанты постоянно пролазили в него и нападали на нас. Мы очень редко наведуемся туда и то, только для того, чтобы взять на складе снаряжение. И что за существо ты остановить пытался?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_3">
        <text>Трудно его описать, могу только сказать, Что гонится оно за мной от того момента как я попал внутрь Пространственной аномалии и выбрался из нее.</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_4">
        <text>Не может быть, еще один пожаловал... Несколько дней назад к нам пришел один сталкер и он утверждал, что тоже из аномалии сюда переместился, мы тогда не поверили его бредням, так как состояние у него было тяжелое, но тут опять такая же ситуация... Ты то как чувствуешь себя, наёмник?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_5">
        <text>Жить буду, ты мне лучше скажи как звали того сталкера?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_6">
        <text>Ну, точно утверждать не могу, но он лично сказал, что Маркус у него кличка. А ты зачем спрашиваешь, думаешь, что ты можешь его знать?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_7">
        <text>Я знаю его, где он сейчас?</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_8">
        <text>Он до сих пор здесь, ученым в лаборатории помогает...</text>
    </string>
    <string id="bar_zmeelov_digger_meet_start_9">
        <text>Хорошо, покажешь, где это место?</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_0">
        <text>Ну, вот мы и снова встретились, Зверь! А ты я вижу, имидж изменил, а что, мне нравится... Теперь среди фанатиков своим будешь.</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_1">
        <text>У меня нет ни времени, ни желания с тобой говорить. Сейчас не подходящее время для выяснения отношений. Лучше-бы тебе свалить отсюда на хрен, Тесак. Иначе - завалю!</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_2">
        <text>Не слишком-то вежливо. Время меняет всех, но только не тебя Зверь. С самого первого дня, когда тебя спас Рыба, я знал, что ты настоящая падаль. Ты предал всех! Ты предал даже того, кто научил тебя всему. Кто считал тебя своим братом, кто готов был отдать тебе последний рожок с патронами, кто готов был за тебя любому глотку порвать.</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_3">
        <text>Закрой свою пасть, Тесак! Не тебе судить меня, и ты не знаешь, кто я! Предупреждаю тебя в последний раз, положи оружие на землю, и сваливай отсюда, пока можешь, да и ребят своих с собой захвати.</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_4">
        <text>Мало того, что ты крыса подлая, у тебя ещё есть одна поганая черта - самоуверенность. Придется выбить её вместе с мозгами из твоей тупой башки!</text>
    </string>
    <string id="labx7_killer_tesak_dialog_5">
        <text>Как знаешь, Тесак. Я дал вам возможность уйти...</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_0">
        <text>А-а-а чёрт. Зверь, зря ты пошел за мной... Нельзя было этого делать. Эта тварь, она появилась из неоткуда, управляла фанатиками, ко мне в голову залезла... Она пыталась заманить тебя сюда и у нее получилось...</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_1">
        <text>Лютый, какого хрена ты несёшь? Эта гадина все ещё где-то здесь. Давай, дружище, нужно убираться отсюда.</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_2">
        <text>Нет, нет, нет. Уже слишком поздно… Послушай, Зверь, Петрович показал мне как перенастроить КПК, теперь тебя не спутают с фанатиком. А-а-а эта тварь опять пытается залезть ко мне в мозг... Останови его, прошу, Зверь, а за меня не беспокойся...</text>
    </string>
    <string id="labx7_lutiy_prisoner_dialog_3">
        <text>Я остановлю его, Лютый. Обещаю!</text>
    </string>
</string_table>