<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="dialog_actor_give_keys_0">
        <text>По поводу твоего поручения.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_1">
        <text>Внимательно тебя слушаю, тебе удалось отыскать ту тетрадь?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_10">
        <text>Да, я нашел тетрадь, в ней были координаты некой встречи. Там где должна была состояться встреча, я нашёл записку, которая привела меня в старый туннель, важной деталью было - дождаться ночи, именно в это время в туннеле должна была произойти встреча. Там я встретил бандита, он потребовал заплатить ему 25 тысяч, пришлось его прихлопнуть.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_11">
        <text>Это всё действительно странно, нужно скорее посмотреть содержимое кейса. Там может быть очень ценная информация...</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_12">
        <text>Ладно, я займусь кейсом. Ну, а тебе советую заняться деньгами, которые ты мне теперь должен.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_13">
        <text>Не может этого быть, там же рядом лагерь сталкеров. Братки из КПП хорошо знали те места, поэтому у них бы, ума хватило туда не соваться. Это кто-то не из местных, точно тебе говорю. А за что он хоть деньги просил?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_14">
        <text>Скорее всего, эта сумма должна была стать платой за кейс, что он приволок с собой.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_15">
        <text>Он при тебе? Нужно побыстрее посмотреть, что в этом кейсе.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_16">
        <text>Кейс у меня, но замок никак не поддаётся, мне его не открыть. Да и лёгкий он какой-то, как будто пустой, вряд ли, там что-то ценное.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_17">
        <text>Это всё действительно странно, нужно скорее посмотреть содержимое кейса. Там может быть очень ценная информация...</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_18">
        <text>Ладно, я займусь кейсом. Только учти, что бы там ни было, бесплатно я тебе это не отдам.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_2">
        <text>Да, я нашёл тетрадь, а еще влетел на 25 тысяч. Теперь твои дальнейшие дела заключаются в том, чтобы вернуть мне 30 тысяч. Есть вопросы?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_3">
        <text>Чёрт… Да как так? Что случилось, объясни толком?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_4">
        <text>Нечего объяснять. В тоннеле, я встретил бандита, который отобрал у меня 25 штук, по твоему заданию.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_5">
        <text>Не может этого быть, там же рядом лагерь сталкеров. Братки из КПП хорошо знали те места, поэтому у них бы, ума хватило туда не соваться. Это кто-то не из местных, точно тебе говорю. А за что он хоть деньги взял, и как ты туда попал вообще?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_6">
        <text>На месте перестрелки, я нашёл тетрадь, в ней были координаты места встречи. Там где должна была состояться встреча, я нашёл записку, которая привела меня в старый тоннель. Это была ловушка, там я вынужден был заплатить 25 тысяч, за какой-то кейс.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_7">
        <text>Нужно быстрее посмотреть, что в кейсе. Он при тебе?</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_8">
        <text>Кейс у меня, но замок никак не поддаётся, мне его не открыть. Да и лёгкий он какой-то, как будто пустой, вряд ли, там что-то ценное.</text>
    </string>
    <string id="dialog_actor_give_keys_9">
        <text>Внимательно тебя слушаю, тебе удалось отыскать ту тетрадь?</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_0">
        <text>Ну что там с кейсом, открыл его?</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_1">
        <text>Хах, открыл всё-таки. Ох и потягала меня эта чертовка. В кейсе была только флешка и папка с бумажками какими-то, я ни к чему не лез, можешь не переживать.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_2">
        <text>Спасибо, Фургон, сколько с меня?</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_3">
        <text>Роботы тут было немало, поэтому давай так, дашь мне две тысячи и можешь забирать своё добро.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_4">
        <text>Ладно, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_5">
        <text>У меня пока нет этой суммы...</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_6">
        <text>Ну, тогда, у меня тоже нет никакой флешки и папки, как достанешь деньги - приходи.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys2_7">
        <text>Ну вот и славненько! Теперь вещи из кейса твои.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_0">
        <text>По поводу кейса.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_1">
        <text>Готов оплатить его вскрытие?</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_2">
        <text>Да, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_3">
        <text>Пока нет.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_4">
        <text>Ну вот и славненько! Теперь вещи из кейса твои.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys3_5">
        <text>Как появятся деньги - приходи.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys_0">
        <text>Слушай, Фургон, тут кейс надо один вскрыть, может глянешь?</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys_1">
        <text>Что там у тебя показывай, так, довольно таки мощная защита, кто-то явно не хотел, чтобы то, что внутри него попало не в те руки. Значит так, ничего обещать не могу, но постараюсь тебе помочь. Оставляй кейс у меня, как всё будет готово, я с тобой свяжусь.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys_2">
        <text>Благодарю! Держи кейс.</text>
    </string>
    <string id="dialog_furgon_crash_keys_3">
        <text>Как я уже сказал ранее, обещать не могу, что мне удастся открыть такой замок.</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_0">
        <text>Сидорович, у меня тут есть кое-что для тебя.</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_1">
        <text>Не стесняйся, показывай.</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_2">
        <text>Одна интереснейшая папка с документами и флешка из кейса, а так же старая тетрадь и записка бандита, думаю, что тебе будет интересна данная информация.</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_3">
        <text>Ну-ка по подробней. Из какого кейса?</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_4">
        <text>Кейс попал ко мне весьма странным образом, долго объяснять. Передал мне его один бандит, по прозвищу Череп. В документах содержится информация о сотрудничестве бандитов с военными. Ну как, берёшь?</text>
    </string>
    <string id="dialog_sidorovich_zabral_flashAndDoc_5">
        <text>Да уж, информация действительно стоящая. Где ты её нарыл, хотя, честно говоря, мне плевать. Это хорошо, что ты мне её принёс. Вот держи, заслужил.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_0">
        <text>Кейс, вскрыт, в нём находились только флешка и папка. Вот, можешь осмотреть содержимое.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_1">
        <text>Так, сейчас посмотрим… Ага… На флешке фрагмент разговора с участием Борова, и неизвестного, это уже интересно. Так, что там у нас с документами… Ух, ты… Ситуация потихоньку начинает вырисовываться. Похоже наш инкогнито, из военных… То, что ты добыл Зверь, буквально на вес золота. Думаю, Боров и его дружки не очень обрадуются утечке информации. Думаю, я знаю, что со всем этим делать. За доки и флешку, я дам тебе 30 штук. А если отдашь мне ещё и тетрадь с запиской, то я накину тебе ещё 3 штуки. Надеюсь, это покроет все твои расходы. Ну как что, по рукам?</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_10">
        <text>Тогда я жду свои деньги. Увидимся позже!</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_2">
        <text>Забирай, мне это ни к чему, пусть другие разбираются во всём этом, у меня и своих дел хватает.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_3">
        <text>Только есть маленькое "но". После того случая, возле ЖД насыпи, у меня с деньгами полный напряг. Поэтому можешь подождать денёк-другой, я всё верну. Даже больше.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_4">
        <text>Ладно, я пока не спешу. Но и ты не затягивай, а то, знаешь ли, иногда с должниками странные вещи случаются. Умирают они почему-то, понимаешь? Да и содержимое кейса пусть у меня пока полежит, так надёжней.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_5">
        <text>Нет, второй раз, я на твои бредни не поведусь. Значит так, гони обратно содержимое кейса, документы эти и флешку ты не получишь, а вот долг за тобой остаётся. И я бы на твоём месте поспешил его отдать. Зона должников не любит, и я тоже. Поэтому, пока я не увижу своих денег, тебе лучше не пересекаться с наёмниками.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_6">
        <text>Да, я всё верну.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_7">
        <text>Тогда я жду свои деньги. Увидимся позже!</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_8">
        <text>Нет, второй раз, я на твои бредни не поведусь. Значит так, гони обратно содержимое кейса, документы эти и флешку ты не получишь, а вот долг за мои услуги у тебя остаётся. И я бы на твоём месте поспешил его отдать. Зона должников не любит, и я тоже. Поэтому, пока я не увижу своих денег, тебе лучше не пересекаться с наёмниками.</text>
    </string>
    <string id="dialog_zohan_pda_fleshka_u_menja_9">
        <text>Да, я всё верну.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_0">
        <text>Стой, наёмник! Не стреляй, сдаюсь!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_1">
        <text>Успокойся ты, я и не думал стрелять, ты скажи лучше как ты здесь оказался.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_2">
        <text>Иду я со Свалки, хабар сдать Сидоровичу. Решил передохнуть маленько, под мост зашел, чтобы ботинки возле огня посушить, а тут ты вдруг появился из неоткуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_3">
        <text>Ладно, успокойся, можешь продолжить свой путь дальше, а я пойду.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_4">
        <text>Фух, напугал ты меня, пожалуй посижу здесь немного, чтобы дух перевести.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_bobik_vagon_5">
        <text>Бывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_0">
        <text>Шилов, я надеюсь, что ты ещё не отправлял сталкеров к аномалии?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_1">
        <text>Нет, вот как раз собирался поведать народу о «тайной тропе».</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_2">
        <text>Забудь, не делай этого, это ловушка.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_3">
        <text>Не мямли, объясни толком, что случилось?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_4">
        <text>Помнишь, я тебе про труп рассказывал, который я встретил по дороге сюда? Так вот, после беседы с тобой, я почувствовал резкое покалывание в висках и даже услышал голос. Он звал меня, не понимаю как, но я знал куда идти. Позже выяснилось, что это дело рук контролёра, мать его за ногу. Вот скажи, ты когда-нибудь видел на Кордоне контролёра? Вот и я нет, они обычно в такие места не доходят. Я думаю, что дело именно в аномалии. Не знаю, стоит ли говорить, но у меня, кажется, появилась своя гипотеза. А что если, человек, попавший в аномалию, телепортируется в запрограммированное аномалией место, в это же время, недалеко от самой аномалии появляется какая-нибудь тварь. Не знаю, по каким критериям, аномалия отбирает себе мутантов, но тут явно пахнет чертовщиной.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_5">
        <text>Был бы кто другой, посоветовал бы пойти проспаться, но тебе я вижу доверять можно. Ладно, пусть аномалия так и останется загадкой для местных, но учёным я всё-таки об аномалии расскажу, и про гипотезу твою тоже, глядишь, как бабла отвалят, обязательно поделюсь. А пока, может, выпьешь на дорожку, я тут пузырь креплёной приберёг?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_kill_controller_6">
        <text>Ладно, выпить не помешает. Бывай!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_0">
        <text>Орест сказал, что у тебя есть работа для меня?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_1">
        <text>Хэх… Да, работа у меня есть, но во сколько мне обойдутся твои услуги, наёмник?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_10">
        <text>Как знаешь, наёмник... Дело твоё.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_11">
        <text>На будущее, с подобными заданиями ко мне больше не лезь. Бывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_2">
        <text>В зависимости от того, что за работу ты хочешь мне предложить.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_3">
        <text>Ладно, позже с этим разберемся. Ты, наверное, уже заметил, что над железнодорожным мостом аномалия весит? Что-то на подобии «Большого Пузыря», это мы со сталкерами так её называем.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_4">
        <text>Ну, допустим, что заметил.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_5">
        <text>Так вот, у меня есть одна теория, её нужно проверить на практике. Я слышал, как Шрам, один из ваших, рассказывал об одной аномалии, которую ему удалось встретить в Рыжем лесу. Называется Ведьмин круг, и по описанию, точно напоминает ту, что «висит» у нас, над железнодорожным мостом. По его словам, это что-то на подобии телепорта, если шагнуть в аномалию, то тебя должно перенести в другое место. Вот мне как раз и нужен доброволец, чтобы проверить так ли оно на самом деле.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_6">
        <text>Чего же ты до сих пор никого из сталкеров не послал туда?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_7">
        <text>Честно говоря, местные ребята, побаиваются даже приближаться к аномалии. Они теперь, к Сидоровичу через тоннель под насыпью ходят. Ребят то понять можно, ведь место, давно уже недобрыми слухами «обросло», хотя и брехни всё это, но молодняк верит. Мне бы проверить, куда этот телепорт ведёт, даю гарантию, что прыжок в данную псевдо-аномалию не принесёт тебе никакого вреда. Я бы и сам проверил, но торговлю покинуть не могу. Проверишь?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_8">
        <text>Ладно, так и быть, проверю ваш «Большой Пузырь». Жди, скоро вернусь с результатами.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest1_9">
        <text>Нет, спасибо. Мне дорога моя жизнь.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_0">
        <text>Я только что, с аномалии.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_1">
        <text>Неужели не испугался?! Выкладывай всё, что увидел, это действительно Ведьмин круг?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_2">
        <text>Подожди, не так быстро. Ты был прав, аномалия действительно срабатывает как телепорт. Меня выбросило к тоннелю, что возле "Деревни новичков"…</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_3">
        <text>Ух ты! Подтвердилась, всё-таки гипотеза, теперь сталкерам легче будет к деревне добираться…</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_4">
        <text>Не перебивай. После аномалии, меня не покидает какое-то странное ощущение, не могу объяснить. В тоннеле я встретил сталкера, говорил с ним, он был живой, но когда шёл к тебе, то недалеко от фермы я увидел его труп. Тебе это не кажется странным?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_5">
        <text>Это Зона мой друг, тут всегда кто-то умирает, и почти всегда при загадочных обстоятельствах. Держи награду, выпей, развейся. Ты мне очень помог, думаю, что учёные на Янтаре заинтересуются данной информацией.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_6">
        <text>Ты работаешь на учёных?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_7">
        <text>Не всегда, но иногда приходиться. А они мне патроны списанные, со складов таскают. Очкарики блин. В оружии же нихрена не разбираются, зато наше правительство боеприпасы им ящиками прёт. Такую снарягу бы нашему брату сталкеру… Так ладно, не буду тебя задерживать.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_shtik_quest_was_anomaly_8">
        <text>Ладно, пойду я. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_0">
        <text>Небось, деньгами разжился?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_1">
        <text>Да, буквально вчера схрон свой навестил, там я тайник делал когда-то, на чёрный день. Вот я и решил, хабар сдать, а вырученные деньги в дело пустить. Думаю, скоро всё окупиться. Документы с флешкой при тебе?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_2">
        <text>Да, вот они. Забирай всё.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola2_3">
        <text>Держи, честно заработал. И ещё спасибо тебе.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_0">
        <text>Что хотел?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_1">
        <text>Да вот, я тут хабар со своего схрона забрал, недавно Сидоровичу спустил. Так что, готов отдать тебе деньги. Мне вражда с наёмниками ни к чему.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_zohan_po_povode_dola_2">
        <text>Вот, это совсем другой разговор.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_0">
        <text>Хочу спросить у тебя насчёт одного дела.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_1">
        <text>Говори, не тяни кота, сам знаешь за что.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_2">
        <text>Я тут кейс недавно нашёл, хотелось бы узнать, что в нём. Но вот он заперт. Да и кейс довольно прочный, не разбить, не взломать.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys2_3">
        <text>Тут в деревне мужик есть, Фургоном кличут. К нему обратись, он однажды помог мне, в аналогичном вопросе.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_0">
        <text>Хочу спросить у тебя насчёт одного дела.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_1">
        <text>Ну, спрашивай, постараюсь ответить.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_2">
        <text>Я тут кейс недавно нашёл, хотелось бы узнать, что в нём. Но вот он заперт. Да и кейс довольно прочный, не разбить, не взломать.</text>
    </string>
    <string id="kro_pomojet_vzlomat_keys_3">
        <text>Хм… Дай подумать. Не знаю, даже. К Фургону обратись, может он тебе поможет.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_0">
        <text>Стой на месте! Ствол на землю, руки за голову!</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_1">
        <text>Спокойно, я от братков с КПП. Нашёл твою записку возле перевёрнутого вагона.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_2">
        <text>Бабки принёс?</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_3">
        <text>Напомни-ка, сколько?</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_4">
        <text>Не понял, ты что, меня кинуть решил? Давай гони 25 штук, иначе пристрелю.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_5">
        <text>Погоди, держи, вот твои деньги.</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_6">
        <text>Так, вроде вся сумма. Держи вот свой кейс, и забудь всё, что видел. Усёк?</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_7">
        <text>Постой! Что это еще за кейс?</text>
    </string>
    <string id="lisiy_dialog_tonnel_start_8">
        <text>Ммм… У меня нет нужной суммы.</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_0">
        <text>Ты что-то хотел?</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_1">
        <text>Да, Зверь, есть один разговор к тебе, но сначала пообещай, что не расскажешь никому о том, что я тебе сейчас поведаю. Идет?</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_2">
        <text>Ладно, я никому не расскажу об этом. Что там у тебя?</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_3">
        <text>Мы ведь на бандитов напоролись совершенно случайно, обычно они дальше перевёрнутого запорожца не ходят... Я вот к чему клоню, что-то им на том месте нужно было, а мы просто оказались у них на пути. Да и вели они себя как-то странно. Я видел как в бою, один из них уронил старую тетрадку, а потом выстрел… В глазах потемнело… Когда очухался, тебя увидел… Дальше видимо они взяли пленных и ушли, понимаешь? Куда бы они не направлялись, дойти до цели им не удалось.</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_4">
        <text>Ну, и что ты предлагаешь?</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_5">
        <text>Сходи на место ещё раз, обыщи там всё, может, найдёшь что-нибудь. Нутром чую, неспроста они там лазили. За оплату не переживай, в долгу не останусь, ты же знаешь меня.</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_6">
        <text>Ладно, пойду, посмотрю что там.</text>
    </string>
    <string id="zohan_flair_quest_start_7">
        <text>Нечего мне делать больше, чем заниматься розыском хрен знает чего.</text>
    </string>
</string_table>