<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

    <string id="esc_sidor_start_dialog_text">
        <text>В долг не даю! Чего хотел?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_text">
        <text>Здорова Саван.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_logoped_start_dialog_text">
        <text>Чего тебе, паренёк?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_tick_start_dialog_text">
        <text>Ну, чё там у тебя?</text>
    </string>

    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_0">
        <text>Стоять, не дергаться! Кто такие?</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_1">
        <text>Мы по контракту ученых... </text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_2">
        <text>Порядка не знаете? Документы к осмотру! Медленно. Если что, стреляю без предупреждения!</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_3">
        <text>Вот, пожалуйста.</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_4">
        <text>Так-с, посмотрим... Печать, подписи на месте. Вроде в порядке... А почему пешком? Где сопровождающий? Майор Полищук где?</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_5">
        <text>Машина сломалась, он с ней остался. Тут недалеко, пару километров. А мы решили пешком, дальше-то всё равно не проехать.</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_6">
        <text>Когда эту рухлядь поменяют? Чем они там думают, мать их за ногу шлёп. Их бы сюда на денёк... Ладно, держи свои бумажки. Проходи.</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_7">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_8">
        <text>Не понял! Чем это руку измазал, чернила? Стоять! Не прячь пропуск. Дай сюда. Печать поплыла! Подделка! Ну, молитесь, падлы!</text>
    </string>
    <string id="esc_army_shmatco_dialog_kpp_9">
        <text>Нет! Не стреляй!!!</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_patogen_about_zone_0">
        <text>Расскажи мне о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="esc_barman_patogen_about_zone_1">
        <text>Нашел кого спрашивать! Спроси лучше яйцеголовых: они её под микроскопом разглядывают и в рентген суют. А я о Зоне знаю немного... Вот позволяет она мне зарабатывать такие денежки, чтоб через два года я смогу купить свой участочек с виноградником на берегу моря - и ладно.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_fee_dialog_1">
        <text>Спасибо, брат! Выручил ты меня - век не забуду! Извини, денег у меня сейчас нет. Но позже я тебе всё верну! А сейчас, давай я тебе скину координаты тайника. У меня с прошлой ходки там хороший короткоствол припрятан. Всё что найдёшь - твоё. Ты мне жизнь спас, Саван. Я у тебя в неоплатном долгу.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_fee_dialog_2">
        <text>Да ладно, чего уж.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_fee_dialog_3">
        <text>Поверь, не каждый бы рискнул жизнью ради малознакомого человека. Здесь, в Зоне, каждый сам за себя обычно. Ладно, я пойду на АТП, у меня там дела есть. Позже увидися, думаю. Не пропадай! Будь здоров!</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_fee_dialog_4">
        <text>И тебе не хворать!</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
        <text>Вот ты где. А мы уж весь лагерь перешерстили. Ну что, жив, цел?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
        <text>Ага. Познакомился вот с новыми людьми. С болот пришедших.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
        <text>Это ты про Дыма, что ли? Ну, так мы с ним сто лет знакомы, да только не виделись давно.  А тут - приятная встреча. Ну что, пошли в деревню, обсудим наши дела? Я тут кое-что нашёл в записях Логопеда, думаю, тебе будет интересно. Кстати, держи свои шмотки, не вечно же мне их таскать.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
        <text>Пойдём скорее, жрать охота - сил нет.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_0">
        <text>Хорошо, что все обошлось. А могли бы и грохнуть тебя. Я ж предупреждал. Нельзя было "в лоб" спрашивать про свободовца. Ладно, не будем о грустном. Я тут много чего разузнал.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_1">
        <text>Например?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_10">
        <text>Есть тут один местный житель. Старичок, часами увлекается. Типа, часовых дел мастер. Говорят, он в этой деревне с самого основания живёт, то есть ещё до первой катастрофы 1986 года поселился, представляешь? И вторую катастрофу пережил.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_11">
        <text>Нам с этого какая польза?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_12">
        <text>А ты дослушай. У Логопеда в ноутбуке были чертежи каких-то старых коммуникаций: трубы, туннели, вентиляционные шахты. Я так прикинул, и получается, что один из этих туннелей как раз проходит под домом этого Часовщика.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_13">
        <text>И что ты предлагаешь? Вломиться в дом этого старика и устроить обыск?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_14">
        <text>Ты у нас такой дурак по субботам или как? Зачем вламываться? Не надо вламываться. Мы его культурно попросим. Вдруг старику чего надо, мы и принесём. Ну, там, стакан воды или еще чего. Сходишь, поговоришь с Часовщиком?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_15">
        <text>А чего я? Из меня переговорщик, как из говна - пуля.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_16">
        <text>Да знаю я, что ты не дипломат от слова "совсем". Только мне к Шаману надо срочно смотаться, отдать ноутбук Логопеда. В нём ещё много полезной для вольных сталкеров информации. Доверить я это никому не могу, даже тебе. Без обид. Не боись, всю информацию о катакомбах я с ноутбука удалил. Так что теперь кроме нас больше про эти подземелья никто не знает.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_17">
        <text>Поговорю с дедом. Уломал, чертяка.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_2">
        <text>Узнал я, где свободовца поймали. Представляешь, бандиты его почти у самой деревни новичков прихватили.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_3">
        <text>То есть, прямо здесь?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_4">
        <text>Почти. Тут на холме есть будка железная. Вот у этой будки его и взяли. Ты прикинь, бандиты так далеко на сталкерскую территорию не заходили раньше. Видать, они свободовца долго выслеживали. Очень он им нужен был для чего-то.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_5">
        <text>А что за будка-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_6">
        <text>Да обычная будка, типа трансформаторной. Или типа того. Только к ней провода электрические не тянутся, что странно. Хрен его знает, зачем её там поставили. Может, вентиляция какая? Выяснить это невозможно, внутрь не попасть - дверь заварена намертво.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_7">
        <text>Нам-то с этого какой навар?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_8">
        <text>А вот здесь начинается самое интересное. Ты знаешь Часовщика?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_away_from_the_bandits_dialog_complite_9">
        <text>Это, примерно, кто?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_0">
        <text>Вот ты где. Ну что, разузнал у Часовщика о подземке?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_1">
        <text>Ага. И не только разузнал, ну и ключ получил от комнаты, в которой есть спуск в подземелье.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_2">
        <text>Отлично, не ожидал, что так легко получится. Что он взамен попросил?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_3">
        <text>Ничего. Так ключ отдал, по доброте душевной. Ну что, Борланд, есть желание осмотреть подземелье?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_4">
        <text>Спрашиваешь. Конечно! </text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_dungeon_dialog_5">
        <text>Двинули.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_0">
        <text>Саван, ты живой?! Ну ты выдал! Я такого номера даже в цирке не видел. Ты как упасть-то умудрился?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_1">
        <text>Ох... Живой, живой... Да что мне сделается? Ногу вот подвернул.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_2">
        <text>Пошли, альпинист хренов. До чего ж ты неуклюжий... Погоди! Я что-то слышал.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_3">
        <text>Э..э.?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_4">
        <text>Тихо! Пошли за мной. Не шуми. Оружие наизготовку.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_dialog_5">
        <text>Давай вперёд, я за тобой.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_0">
        <text>Чё-то я впервые слышу про такой артефакт-перевёртыш. Как думаешь, правда это, Саван?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_1">
        <text>Это ты меня спрашиваешь? Кто у нас тут опытный сталкер, ась? Не знаю про артефакт. Хрен знает. Пятьдесят на пятьдесят: или существует, или нет. А вот историю про Стрелка я уже слышал. В другом месте, в другое время и не с такими подробностями. Имя "Стрелок" там не называлось, но сюжет один-в-один. Думал, просто враки красивые. Похоже, не врали... Как-то всё слишком серьёзно заворачивается. Да и Скидан мне не нравится, явно что-то скрывает от нас. Втёмную нас хочет использовать. А оно нам надо?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_2">
        <text>Да ладно тебе, Саван. Не интересно тебе, что ли? Такой шанс раз в жизни выпадает - прикоснуться к главной тайне Зоны. Соглашайся! Знаешь, сколько этот артефакт стоит? Цифра с пятью нолями. В долларах.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_3">
        <text>Ты прав. Мы же в Зону затем и пришли - за деньгами. Если этот артефакт действительно такой дорогой, как сказал Скидан, то я смогу сразу же вернуться на Большую землю с кучей бабок.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_4">
        <text>Ну, или так. Деньги - мотив не хуже прочих. Так что я тебя понимаю. У меня-то другой мотив - докапаться до самого сердца тайн Зоны.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_2_dialog_5">
        <text>Хорошо, идём дальше в лабораторию. Там впереди, судя по схемам,  дверь герметичная с кодовым замком. Ключ-карта и код нужны. Наверняка есть у Скидана, да только у него я просить не хочу. Он же просто так не отдаст, услуг запросит или денег. Жди здесь, а я у Часовщика ключ-карту спрошу, у него наверняка должно быть.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_0">
        <text>О как! Я смотрю, ты приоделся. Скидан не поскупился. Высший класс. Мне вон тоже снарягу подогнал. И пушку знатную.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_1">
        <text>Представляешь, кто-то влез в дом Часовщика и украл у него карту-ключ доступа в лабораторию. Значит, мы внизу не одни будем.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_2">
        <text>Да пофигу. Всех перебьём, если до этого дойдёт. Сейчас нас все должны бояться, мы же с тобой - два терминатора. За мной!</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_quest_line_research_underground_part_3_dialog_3">
        <text>Двинули.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_0">
        <text>Вот и Кордон. Говорил же, со мной не пропадешь. Я тут каждую тропку с закрытими глазами. Не впервой. Сейчас главное: не вздумай шутить. Вояки шуток не понимают. Пристрелят и не спросят, как звали. Спокойно подходим, предъявляем документы и отваливаем. Легенду не забыл?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_1">
        <text>Могу повторить.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_10">
        <text>Погоди минуту. Документы проверю. Эх, чёрт, чернила на твоём пропуске ещё не просохли. Если размажутся при проверке, то нам хана. Ладно, постарайся аккуратнее, пальцами печать не трогай. Готов?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_11">
        <text>Готов.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_2">
        <text>Нет, это лишнее. И помни: если что не так пойдет, то по этим липовым пропускам вместо Зоны прямиком на кладбище попадем. Или в тюрьму. Не знаю, что хуже.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_3">
        <text>Думаешь, заметят?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_4">
        <text>Не должны, но всё может быть. То, что вояки сразу огонь не открыли, это хорошо. Но, в случае чего, могут и пальнуть. А потом скажут, что так и было. Такое здесь не редкость, даже сталкеров с настоящими пропусками мочили. Как "с добрым утром". Зона всё спишет.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_5">
        <text>Надежда-то есть? Ссыкотно мне.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_6">
        <text>Надежда всегда есть. Только, как говорится, шансов не густо.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_7">
        <text>А еще варианты есть? Чё-то мне не улыбается в тюрьму, а тем более - на кладбище.</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_8">
        <text>А как же, есть еще один вариант. Если, вояки не на всю голову обмороженные попадутся, то денег потребуют. Которых нет. Так что сделай морду лица попроще и глазами не бегай. Смотри перед собой, но не сверли. Усвоил?</text>
    </string>
    <string id="esc_borland_start_dialog_start_game_9">
        <text>Усвоил.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_0">
        <text>Чё смотришь, урод? Думал, самый умный? Да я таких, как ты умных, десяток в расход пустил за последний месяц.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_1">
        <text>Не стреляйте. Ну, пожалуйста, не стреляйте! Дайте сказать!</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_2">
        <text>Да что ты можешь сказать, упырь? Что вы пытались проникнуть через охраняемый периметр в Зону экологического бедствия?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_3">
        <text>Я заработать хотел. Давайте договоримся.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_4">
        <text>Договоримся, говоришь? Так ты деньги давай - и договорились.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_5">
        <text>А сколько надо-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_6">
        <text>А сколько за свою жизнь и жизнь подельника не жалко? Скажем, по пятнахе с каждого, это еще по-божески. Он пока при мне останется. А если кинуть вздумаешь, то я ему башку отрежу и вольным пришлю с весточкой, кто его продал. Вот тогда Зона для тебя глухим углом покажется.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_7">
        <text>Я постараюсь заработать нужную сумму. Я смогу! Сколько у меня времени?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_8">
        <text>Может и сможешь. Если сачковать не будешь, то за пару дней, думаю, заработать сможешь. Только не вздумай сюда всякий хлам тащить.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_prisoner_actor_dialog_9">
        <text>Я принесу деньги.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_0">
        <text>Я принёс деньги.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_1">
        <text>О, кормилец пожаловал. Мы уж заждались тебя.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_10">
        <text>Ну, нет так нет. Значит, твой напарник у нас останется. Уж мы-то с него всё до копеечки выбьем. А нет, так я его лично в расход пущу. Мне за это отпуск дадут внеочередной. Или медаль.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_11">
        <text>Постойте, не надо! Не трогайте Борланда! Может, есть другие варианты?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_12">
        <text>Хм. Есть пара вариантов! Или отдаешь свое снаряжение в пользу регулярной армии или выполнишь пару заданий "и мы в расчете", как говорит Скидан. Что выбираешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_13">
        <text>Так уж и быть, забирай снаряжение. Надеюсь, больше не увидимся никогда.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_30">
        <text>Выполню я твои задания, где наша не пропадала.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_31">
        <text>Значит так, салага, пропал у нас прапорщик один. И ценные документы, бывшие на его ПДА. Служебное расследование показало, что последний раз его видели в районе северо-западной вышки, как раз в это время на заставу напала химера. Эту шуструю тварь мы уже несколько дней засекаем возле болотца, да достать не можем, может у нее поблизости логово есть. Возможно прапора, как раз она и утащила. В общем твоя задача вернуть документы и убить химеру.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_32">
        <text>На верную смерть решил послать?</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_33">
        <text>Ты сталкер! Ты и так в Зону на верную смерть пришел! Так, что давай, без разговоров. Или забыл, с кем дело имеешь?</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_34">
        <text>Помню, помню... Пошел я.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_2">
        <text>Как договаривались, вот 30 штук.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_22">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_3">
        <text>Принёс деньги - это хорошо. Да только пока ты ходил, цена вопроса выросла. Твой дружок сбежать хотел. Сержанту нос разбил и автомат пытался отнять. Да не вышло у него ничего. Так что теперь с вас не 30, а все 40 штук. Для компенсации убытков.</text>
    </string>
	 <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_40">
		<text>Принёс деньги - это хорошо. Да только пока ты ходил, цена вопроса выросла. Так что теперь с вас не 30, а все 50 штук.</text>
	</string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_4">
        <text>Ах вы... Ладно, вот тебе ещё 10 тысяч, чтоб их. Всё, доволен?</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_41">
        <text>Ах вы... Ладно, вот тебе ещё 20 тысяч, чтоб их. Всё, доволен?</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_5">
        <text>А то! Приятно иметь дело с сознательным сталкером, не то что некоторые. Ну, будешь проходить мимо - заходи.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_6">
        <text>Не-не-не. Хватило одного раза. Глаза б мои вас не видели.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_7">
        <text>Ну, как знаешь. Свободен! Кстати, шмотки свои не забудь - они в ящике на первом этаже. А коли надумаешь, заходи. Где нас найти, уверен, не забудешь! Ха-ха-ха! Я предупрежу своих бойцов, они тебя не тронут, так что заходи, если что, найдем для тебя работу, нам свои сталкеры в зоне очень нужны.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_8">
        <text>Буду иметь в виду.</text>
    </string>
    <string id="esc_colonel_kolyazin_quest_fee_9">
        <text>Но это всё что у меня есть! У меня больше ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_0">
        <text>Стоять! Бросай оружие! Руки вверх!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_1">
        <text>Я к полковнику. У меня назначено.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_2">
        <text>Стой и не рыпайся. Снимай рюкзак и пушку - обратно на выходе получишь. Полковник ждёт тебя в своём кабинете. И смотри мне, чтоб без глупостей!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_3">
        <text>Вещи далеко не убирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_4">
        <text>Ты мне ещё поуказывай! Ишь, командир нашёлся! Да я тебя сейчас...</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_army_chernenco_5">
        <text>Всё, всё, успокойся!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_0">
        <text>Ты чего такой испуганный? Случилось чего?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_1">
        <text>Мужики, выручайте! Срочно нужны деньги! Можете занять 30 тысяч? Я всё верну, честное слово! Срочно надо, вот прямо щас. Вопрос жизни и смерти.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_10">
        <text>Ха! Ещё бы. Носишься тут как на пожаре. Ладно, хорош базарить. Ну так что, начнём зарабатывать?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_11">
        <text>Начнём! Что делать надо?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_12">
        <text>Есть тут у нас одна горячая голова - Дуболомом кличут. Перспективный парень, да только резкий как понос. Всё он быстрее всех сделать хочет. Мутантов бить - он в первых рядах. Артефакты искать - без него никуда. Ещё недели тут не пробыл, а уже на Свалку ушёл. Опытным себя мнит, а сам ещё совсем зелёный.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_13">
        <text>Так я сам только с Большой земли пришёл. Куда мне на Свалку-то, не рано? Тем более, что я даже не знаю, где это.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_14">
        <text>Да ты не паникуй раньше времени. Никто тебя на Свалку не посылает. Здесь он уже, сталкер этот, на Кордоне. Пару часов назад он мне сообщение скинул, что возвращается в лагерь. Написал, что нашёл что-то интересное на Свалке и хочет это загнать Скидану, торговцу местному. И вот до сих пор от него никаких новостей, хотя идти тут минут двадцать.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_15">
        <text>От меня что требуется? Найти его?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_16">
        <text>Да. Желательно живым и невредимым. Но если с ним что случилось, то хотя бы рюкзак его притащи или какие другие вещи.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_17">
        <text>А где искать?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_18">
        <text>В последнем сообщении он написал, что хочет срезать путь через «электричку», нашу местную достопримечательность. Начни поиски оттуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_19">
        <text>Я не ориентируюсь пока. Это, примерно, где?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_2">
        <text>Да постой ты, успокойся! Толком расскажи, что случилось.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_20">
        <text>Для начала тебе нужно преодолеть железнодорожную насыпь. Так как ты здесь совсем новенький, то лучше тебе идти через туннель, что западнее элеватора. Только ты смотри в оба, там хозяйничают братки - собирают со всех плату за проход.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_21">
        <text>Братки? Бандиты, что-ли? Много берут?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_22">
        <text>Смотря кто идёт. С тебя сейчас взять нечего, так что попробуем иначе договориться. Братва у туннеля за воротник принять любит, поэтому вот тебе бутылка, нет - две бутылки водки, чтоб наверняка. Поставишь пацанам, думаю, пропустят без проблем. Обратно можешь через «электричку» вернуться - на вагон заберёшься и прыгай на другую сторону через колючку.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_23">
        <text>Других вариантов нет? Что-то нет желания с бандитами встречаться.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_24">
        <text>Как же, варианты конечно есть! Под мостом пройти. Да только там и опытные сталкеры идти опасаются, что уж про тебя говорить. Там столько жарок, что любой неверный шаг может стать последним. А если в жарку не попадёшь, то от пекла быстро золотистой корочкой покроешься. Так что лучше иди через туннель - целее будешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_25">
        <text>А бандиты меня точно не тронут?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_26">
        <text>Да не тронут, не бойся. Что они, совсем идиоты, чтобы резать курицу, несущую золотые яйца? Мы, сталкеры, для них единственный способ заработка. Сами-то братки артефакты не ищут, зато свой процент со сталкеров имеют. Такие уж тут устои, сталкерам легче за проход платить, чем в конфликт вступать. И бандитами их не называй, обидятся.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_27">
        <text>Да, невесёлая ситуация. Ну ладно, я пошёл.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_28">
        <text>Постой! Ты куда без снаряги, дурик? Это тебе не парк развлечений - тут даже в туалет с оружием ходят. Держи, вот тебе набор новичка. Бесплатно. На первое время хватит, а там сам разживёшься. С оружием обращаться умеешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_29">
        <text>Приходилось в армейке. Спасибо за ствол! Пойду искать твоего потеряшку.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_3">
        <text>Влип я! То есть мы. Мы с напарником на посту попались - у нас документы липовые, чернила расплылись, пока вояки проверяли. Теперь денег требуют. Или убьют моего напарника. А потом и меня, наверно, тоже...</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_4">
        <text>Сколько требуют?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_5">
        <text>Я ж сказал - 30 тысяч, по 15 штук с человека. Ну так что, займёте?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_6">
        <text>Занять не займём, тут тебе не банк. А вот возможность самому заработать мы тебе предоставим. Когда деньги принести сказали?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_7">
        <text>В 48 часов уложиться надо, а иначе... Даже думать не хочу, что иначе будет.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_8">
        <text>Не дрейфь, всё пучком будет! Но медлить не стоит, мало ли что они с твоим товарищем сделают. Ты, я вижу, в Зоне впервые?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_9">
        <text>Ну да, а что, заметно?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_0">
        <text>Что нашёл?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_1">
        <text>Рюкзак нашёл. Сталкера не нашёл. Честно, времени искать было немного - там кабаны свирепствуют. Так что извини, видимо, Дуболома кабаны забили.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_10">
        <text>Бывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_2">
        <text>Да жив он, жив Дуболом! Минут десять назад прискакал. Глаза по пять рублей - ничего внятного сказать не может. Мы его в подвал отправили лечиться водкой. А ты молодец! По такому случаю держи от меня премию. И ещё, пока тебя не было, я с местным торговцем поговорил. Он предлагает кое-какую работу. Платит хоть и немного, но стабильно. Так что ты к нему загляни, если ещё не был. Звать его Скиданем, а живёт он в бункере за деревней. Если какие ещё вопросы будут - ты подходи, не стесняйся.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_3">
        <text>А с вещами как поступить?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_4">
        <text>Да Дуболому и отдай. Хотя, если по-хорошему, то надо было бы его проучить и вещи не отдавать. Ну да ладно, он сам себя уже наказал.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_5">
        <text>Спасибо за помощь, Пёс. Увидимся!</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_6">
        <text>Нет там никого. Возле костра нашёл рваный рюкзак. Да только он пустой. Видать, кабаны растащили все вещи. Сталкера тоже не видел. Скорее всего кабаны и до него добрались.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_7">
        <text>Жаль хабар. А за Дуболома ты не переживай - вернулся он недавно. Перепуганный, что-то бормочет. Ну да и чёрт с ним - сам виноват. Впредь неповадно будет понты на пустом месте колотить.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_8">
        <text>Это точно. Ну что, работу принимаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_9">
        <text>Ах да. Держи вот, за старания.</text>
    </string>
    <string id="esc_dialog_wolf_the_first_penny_complite_x">
        <text>Привет, Пёс. Был я у «электрички».</text>
    </string>
    <string id="esc_dybolom_habar_dialog_0">
        <text>Здорово, герой! Я тебе вещи принёс. Ты в рюкзаке у костра оставил у "электрички".</text>
    </string>
    <string id="esc_dybolom_habar_dialog_1">
        <text>О, ещё один. Я бы на тебя посмотрел, если б ты по малой нужде стоял, а из кустов кабан на полном ходу выскочил. Мне уж не до рюкзака тогда было. Как я на тот вагон взлетел - уж и не вспомню. Зверьё прям с ума посходило. Представляешь, пока шёл со Свалки, на меня из каждого куста какая-нибудь тварь выскакивала. Еле ноги унёс. Решил передохнуть у «элекрички», а тут эти кабаны. Мне Пёс про тебя рассказал. Спасибо что на поиски отправился, уважаю. А вещи мои себе оставь, этот хлам мне больше не нужен. Я себе теперь такую снарягу куплю - закачаешься!</text>
    </string>
    <string id="esc_dybolom_habar_dialog_2">
        <text>Рад, что с тобой всё в порядке. Спасибо за снарягу.</text>
    </string>
    <string id="esc_dybolom_habar_dialog_3">
        <text>Не за что. Постой, давай КПК. Вот тебе еще координаты моего тайника - припрятал там автомат и патроны про запас. Забирай, за честность!</text>
    </string>
    <string id="esc_dybolom_habar_dialog_4">
        <text>Ого. Ну, спасибо. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
        <text>Ну что, мужик, потрепало тебя взрывом? Извини, перестарались мои ребята.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
        <text>Ох, башка... Да что ж за день-то такой. Спасибо, что хоть не убили.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_10">
        <text>Всё шутишь? Веселый ты парень. Шаман нас вызвал на помощь. Мы, как раз, думали перебраться к вам на Кордон. Заодно брандюгов зачистили и тебя освободили. Не рад?</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_11">
        <text>Рад, конечно. Спасибо, что спасли! Век не забуду.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
        <text>Шутишь? Значит живой. Тебя как звать-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
        <text>Саваном все кличут. Сам кто таков?</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
        <text>Дым.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_5">
        <text>А вы кто, вообще, такие будете? Чё-то я вас тут раньше не встречал.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_6">
        <text>Ну, про нашу группировку и в годы её расцвета мало кто слышал. А сейчас и вовсе никто не знает. Некоторые зовут нас «болотными», а вообще мы - всё что осталось от группировки «Чистое Небо». Научно-исследователская группа. Была... да сплыла. Но сейчас возрождаемся..</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_7">
        <text>Как "сплыла"? Куда сплыла? Что случилось-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_8">
        <text>Да я и сам толком не знаю, что тогда случилось. До сих пор разобраться не можем. Не вникай, короче, голову сломаешь. Поумнее тебя люди думали, да ничего не придумали.</text>
    </string>
    <string id="esc_holod_quest_away_from_the_bandits_dialog_9">
        <text>А тут какими судьбами? Проездом? Из деревни Шишигино в Монте-Карло?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_">
        <text>?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_1">
        <text>Скидан, слыхал, ты информацией торгуешь. Это правда?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_10">
        <text>Ладно, проехали.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_11">
        <text>Что можешь сказать о Шамане?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_12">
        <text>500 рублей и я расскажу тебе всё что знаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_13">
        <text>Ага, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_14">
        <text>Шаман вообще мужик правильный, спецназовец бывший или кто-то вроде того. До Пса конечно ему далеко, однако зону топчет не первый год и многим сталкерам запросто может дать 100 очков вперед. Он настоящий лидер и сталкеры за ним как за каменной стеной - в беде не бросит и последним куском хлеба поделится. Честный, прямой мужик с нормальной соображающей башкой на плечах - настоящий гений тактики и стратегии. Такие операции проворачивает - закачаешься! Короче, путевый мужик, настоящий сталкер.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_15">
        <text>Про Марка что-нибудь знаешь интересное?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_16">
        <text>За ваши деньги - любая прихоть. Гони 500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_19">
        <text>Борланда знаешь? Хотелось бы о нём подробности узнать.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_2">
        <text>Громко сказано, так, приторговываю немножко. Чего узнать хотел?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_20">
        <text>На такую информацию у меня ставка всегда одна - 500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_21">
        <text>С тысячи сдача будет?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_22">
        <text>Борланд - известный сталкер был. Не знал? Хе-хе. Вроде как он бывший мотогонщик и стритрейсер. Гитарист от бога. В Зоне много чем запомнился. Убил главаря мародёров по кличке Лаваш. Был тут такой беспредельщик, старожилы помнят. После этого вся банда мародёров развалилась. Трудно шакалам ужиться вместе. Против группировки "Монолит" Борланд воевал, не в одиночку, конечно. Операция "Горизонт событий". Не слыхал? Много про это легенд у костра рассказывают до сих пор. В общем, 7 лет в Зоне, а потом всё бросил и ушел. Устал, наверное. \nА теперь, вроде как, вернулся. Зачем, почему - не спрашивай, не знаю. Редко возвращаются сюда бывшие сталкеры, очень редко. По пальцам одной руки можно сосчитать. Потому, что причина для возвращения в Зону должна быть очень серьёзная, сам понимаешь. Еще болтают, что был у Борланда на болоте в районе Агропрома богатый схорон. И, вроде как, уходя из Зоны навсегда, он его оставил нетронутым. Вот, спрашивается, на хрена? Не надо тебе, так хоть бесплатно раздай, хоть продай. Дело, конечно, хозяйское. Хотя, если он планировал вернуться, то понятно тогда.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_23">
        <text>Не знаю, про кого еще спросить. А про Зону можешь сказать? Ты ж тут давно, наверняка что-то понял про это место?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_24">
        <text>О, Саван, это ты о чём надо спросил. Давай 500 рублей и слушай.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_25">
        <text>Весь внимание.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_26">
        <text>С Зоной ведь так: с хабаром вернулся - чудо, живой вернулся - удача, шальная пуля мимо - везенье, а все остальное - судьба. Знаешь, как говорят - дальше в Зону, ближе к небу. Не слыхал такое? Ну, всё впереди у тебя. Ты же сталкер, а сталкеров в рай без очереди пропускают. Зона, она живая, живет себе, а мы тут пришлые - таскаем каштаны из огня. Артефакты, не суть... И тут уже всё зависит от того, повезет нам или нет. Для планеты Земля появление Зоны прошло, в общем, бесследно. Конечно, не исключено, что, таская наугад каштаны из этого огня, мы в конце концов вытащим что-нибудь такое, из-за чего жизнь не только здесь, но и на всей планете станет просто невозможной. Это будет невезенье. \nОднако, согласись, это всегда грозило человечеству. Хотя... я давно уже отвык рассуждать о человечестве в целом. Человечество в целом слишком стационарная система, ее ничем не проймешь. \nПоэтому поговорим конкретно о тебе. \nЗона - она как огромная машина для исполнения желаний. Вот, к примеру, ты, Саван, желаешь разбогатеть, об огромных деньгах мечтаешь. И твоё желание исполнится, будь уверен. Если, конечно, увернешься от пули, от клыков мутантов и в аномалию не вляпаешься. Да только... что ты будешь делать потом? Ведь в этот самый момент, держа в руках несколько килограмм денег, ты поймешь, что херня это всё. Все деньги мира - херня. Не веришь? Ну, Зона сама тебе всё объяснит лучше меня.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_27">
        <text>А про группу Стрелка что-нибудь рассказать можешь? Про Призрака, например.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_28">
        <text>Давай 500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_29">
        <text>Вот.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_3">
        <text>Про Пса расскажи: кто он, откуда?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_30">
        <text>Призрак был прирождённым разведчиком - мог скрытно пробраться куда-угодно. Не зря ему такую кличку дали. Одно жаль - погиб Призрак. Полез в лабораторию под озером Янтарь, да обратно уже не вышел. Эх, жаль мужика - толковый сталкер был.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_4">
        <text>Информация, Саван, тоже денег стоит. 500 рубликов давай.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_5">
        <text>А, ну это само собой. Держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_6">
        <text>Ого, а не многовато ли для простой беседы? Нет у меня таких денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_7">
        <text>Я тут мемуары начал писать на досуге, там про Пса отдельная глава. Прямо зачитаю тебе, слушай: \n"Сергею Екимову (Псу) и его семье вечно не везло. От него ушла жена, когда его уволили с работы. Первое время он сильно пил. Но однажды, когда его младший брат Пётр Екимов попал в плохую компанию, и его сильно избили, сломав нос и руку - Пёс сорвался. Взял старую вертикалку отца, нашёл обидчика брата и застрелил его. После недолгих раздумий братья ушли в Зону. Первое время у Сергея не было клички, и его постоянно называли "Серый", пока один из бывалых сталкеров не пошутил, рассказав стишок: "Серый Пёс, Серый Пёс по хлебалу - щёлк". Так Сергей и стал Псом. Время шло, возрастал опыт,  росло и уважение сталкеров к Псу. Так он стал наставником в деревни новичков. Он исходил всю зону вдоль и поперек, и считался едва ли не легендой Зоны." \nНу, как? Получается у меня буквы в слова складывать?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_8">
        <text>А ещё что-нибудь знаешь? Торгуешь же ценными сведениями, ага?</text>
    </string>
    <string id="esc_info_ot_sidora_9">
        <text>Вон оно как. Ну, спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_0">
        <text>Здорово, сталкер. Решил с нами на сафари?</text>
    </string>
    <string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_1">
        <text>Ага!</text>
    </string>
    <string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_2">
        <text>Тогда не отставай и прикрывай остальных ребят. Готовы?</text>
    </string>
    <string id="esc_klin_quest_trimming_dialog_3">
        <text>Двинули.</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_0">
        <text>В клан вольных уже могу вступить? Примешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_1">
        <text>Конечно! Ты мне сразу понравился... но, сам понимаешь: доверяй, но проверяй! Ну, а после того, что ты сделал, я без вопросов готов принять тебя в наш клан. Готов?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_2">
        <text>Всегда готов! Что может быть лучше сталкерской вольной жизни?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_3">
        <text>Ну, например, Дымное пиво и горячий песок на берегу океана. А, не обращай внимания... Надеюсь, про кодекс сталкеров тебе рассказывать не нужно?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_4">
        <text>Лучше расскажи, чтобы потом не было вопросов.</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_5">
        <text>Всё просто. Быть сталкером - значит быть человеком. Помочь товарищу в тяжёлую минуту, не крысятничать, не совершать подлости. Поделиться аптечкой или куском хлеба, прикрыть спину в бою, разделить ночлег у костра. А главный враг для нас сейчас - бандитское отребьё, которое только и делает, что паразитирует на нашем брате сталкере. С остальными кланами Зоны у нас нейтралитет. \nУ нас не армейская структура, а сообщество свободных людей. Ты сам волен решать, что тебе делать в каждый момент времени. И никто тебе не указ, даже я. Вопросы?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_6">
        <text>Вопросов нет, всё понятно.</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_7">
        <text>Тогда не буду больше грузить. Поздравляю всех присутствующих с появлением в нашем дружном сообществе нового товарища! Ни когтя, ни аномалии тебе, сталкер Саван!</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_8">
        <text>Ага. Ладно, пойду я по своим сталкерским делам...</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_complite_9">
        <text>Я ещё подумаю. Сомневаюсь, надо ли мне это.</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_0">
        <text>Как мне вступить в ваш клан?</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_1">
        <text>Легко! Если я увижу, что ты человек хороший и верить тебе можно, первым назову одним из нас. Знаешь, говорят, друг познаётся в беде. Ну, так у нас сейчас как раз забот полон рот. Поможешь - считай, прошёл проверку.</text>
    </string>
    <string id="esc_leader_shaman_joining_a_clan_failure_2">
        <text>Понятно.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
        <text>Есть минутка?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
        <text>Чего тебе? Только быстро давай, время - деньги.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
        <text>Ходят слухи, что твои братки свободовца за хобот взяли на днях. Тут, на Кородоне, приняли. Хочу узнать, где именно?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
        <text>Рамсы попутал? Фраер, ты хоть понимаешь, куда ты пришёл, перед кем стоишь, и что несёшь? Ты чё - бессмертный?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
        <text>Извини, обознался. Уже ухожу.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_0">
        <text>Я пришел. Звал меня?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_1">
        <text>А, это ты. Да у меня к тебе предложение, пацанчик. Пойдешь к нам в бригаду? Бойцов щас катастрофически не хватает. Ты человек новый в Зоне, тут либо к нам, либо к вольным. Короче, вокруг беспредел: каждый мочит, кого хочет. А мы живём по понятиям и других учим, за что и снимаем свою законную долю. На Свалке всё в поряде, теперь очередь Кордона. Мы, можно сказать, половину уже отвоевали. Чтобы здесь полностью крышевать всю территорию, нам осталось только с АТП сталкерню выбить и показать, кто здесь реально хозяин. А деревня новичков - да там вообще одни терпилы тусуются. На них посмотреть строго, так они сами под нас лягут. Так что к нам выгодно идти. Не давлю, подумай. Ну, так как решил?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_10">
        <text>Координаты его я тебе на КПК скинул, волына у тебя есть, так что проблем не будет.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_11">
        <text>Хорошо я мигом.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_12">
        <text>Я бы не против был на тебя поработать, а в бригаду не зови, одиночка я.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_13">
        <text>Печаль, ну да ладно насильно заставлять не буду, а работёнка у меня всегда найдется.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_14">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_15">
        <text>Сталкера вальнуть надо будет, он щас с хабаром тащится с темной долины. Хлопнишь его, а хабар можешь себе оставить. Плюс я еще тебе заплачу сверху. Идет?</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_16">
        <text>Да без проблем.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_17">
        <text>Координаты его я тебе на КПК скинул, оружие у тебя есть, так что проблем не будет. Жду с приятными известиями.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_18">
        <text>Я быстро справлюсь, жди.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_2">
        <text>Да нет, извиняйте я сам по себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_3">
        <text>Зря ты так, пацанчик. Ну смотри, дело твое. Канай от сюда, пока я добрый.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_4">
        <text>Уже ушел.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_5">
        <text>Да, всегда мечтал о пацанской романтике.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_6">
        <text>Отлично, тогда проверочку пройдёшь, и все будет в ажуре. Только настоящую проверку, на крови. У меня как раз есть такая работёнка.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_7">
        <text>Я весь внимание.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_8">
        <text>Сталкера вальнуть надо будет, он щас с хабаром тащится с темной долины. Хлопнишь его, а хабар можешь себе оставить.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_dialog_9">
        <text>Да без проблем.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_0">
        <text>Все вальнул я того сталкера, хабар себе оставил.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_1">
        <text>Сделал дело, гуляй смело! Вот тебе небольшое денежное вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_gotovo_dialog_2">
        <text>Если еще что понадобится, обращайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_0">
        <text>Все вальнул я того сталкера, хабар себе оставил.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_1">
        <text>Работу ты сделал как надо, вопросов нет. Да только уж больно гладко у тебя всё вышло... Подозрительно мне это. Так что ты погулай пока по Зоне, а я справки наведу. Если и вправду с тобой всё чисто - маякну тебе на КПК.</text>
    </string>
    <string id="esc_logoped_quest_gopstop_soglasn_dialog_2">
        <text>Понял</text>
    </string>
    <string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_0">
        <text>Мне нужна медицинская помощь.</text>
    </string>
    <string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_1">
        <text>А ну, давай я гляну...</text>
    </string>
    <string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_11">
        <text>[далее...]</text>
    </string>
    <string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_111">
        <text>Вот, теперь всё хорошо.</text>
    </string>
    <string id="esc_medic_antibiotic_need_health_care_2">
        <text>Сейчас глянем... Так, печень, естественно, увеличена, но это профессиональное... В остальном - здоров как бюрер!</text>
    </string>
    <string id="esc_moskit_dialog_0">
        <text>Здорово трупешник! Выворачивай карманы, и скидывай свой хабар.</text>
    </string>
    <string id="esc_moskit_dialog_1">
        <text>Я не понял! Что за наезды?</text>
    </string>
    <string id="esc_moskit_dialog_2">
        <text>Да что тут понимать, отдавай хабар или помрешь!</text>
    </string>
    <string id="esc_moskit_dialog_3">
        <text>Хорошо вот держи, вот артефакт у меня только и 1300 рублей, ну знай, это тебе так с рук не сойдет.</text>
    </string>
    <string id="esc_moskit_dialog_4">
        <text>Вали давай пока живой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_0">
        <text>Стой и не рыпайся. Кто такой?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_1">
        <text>Я от Скидана, с оплатой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_2">
        <text>Ясно. Давай.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_3">
        <text>Вот, держи мешок. Пломба на месте - всё как уговаривались, можешь пересчитать.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_4">
        <text>Отлично. Сейчас номерок сверю... Всё верно. Пересчитывать не буду - Скидан своё слово всегда держит. Сам то как, с нами пойдёшь или тут ждать будешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_merc_dialog_5">
        <text>Вы начинайте, а там посмотрим. Не беспокойся, под ногами путаться не буду.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_0">
        <text>Как там дела со Шмыгой?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_1">
        <text>Ты как раз вовремя подоспел - наймиты уже на подходе. Отдохнул?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_10">
        <text>На месте разберусь. Ну что, я пошёл?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_11">
        <text>Постой. Если всё пройдёт гладко, то получишь от меня аж целых 10000 рублей. Ради такого дела не жалко. Всё, теперь иди.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_12">
        <text>Ну, ты, Скидан, даёшь. Щедро. Пойду отрабатывать.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_2">
        <text>На том свете отоспимся!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_3">
        <text>Приятно слышать! Значит, ситуация следующая: у лагеря тех выродков, дружков Шмыги, тебя будут ждать наёмники. Я им плачу хорошие деньги за это дело. Вот, держи сумку с деньгами. Передашь лидеру отряда. И смотри мне, чтоб без глупостей! На мешке пломба стоит, а номерок я наёмникам уже отослал. Если что не так - тебя наёмники на месте пристрелят. Так что ты с ними аккуратнее.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_4">
        <text>А они меня точно не убьют? А деньги заберут. А потом скажут, что так и было.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_5">
        <text>Не, Саван, наёмники - люди серьёзные. Если взялись за работу, то выполнят в лучшем виде. А иначе к ним никто обращаться больше никогда не станет. Но если в Зоне пересечешься с ними когда-нибудь в будущем, то лучше стороной обойди. Будешь мешать им контракт выполнить - без зазрения совести пристрелят. Я понятно объясняю?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_6">
        <text>Ага. А если всё так сложно с наёмниками, то чего вольных сталкеров не попросил? Они и ближе, да и денег много не попросят.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_7">
        <text>Всё должно пройти идеально, а кроме профессионалов это никому нельзя доверить. Сталкеры народ дружный, да только не умеют держать язык за зубами. Ладно, хватит разговоров. Наймиты будут ждать тебя у камней недалеко от лагеря Шмыги. Отдашь деньги, а в бой можешь не лезть. Главное, найди Шмыгу и отбери у него мой кейс.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_8">
        <text>А ты уверен, что там будет кейс? Вдруг Шмыга уже открыл его?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_9">
        <text>Не открыл. Точно знаю. Там замок хитрый - его в Зоне может взломать только один мастер. Но я ему уже сообщил о пропаже, так что Шмыга к нему не сунется. Хотя, он может где-то спрятать кейс, но точно неподалёку, чтоб всегда под рукой был. Так что, если при Шмыге кейса не будет, то ты в лагере поищи.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_0">
        <text>Ну что, Скидан, пляши! Разобрался я со Шмыгой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_1">
        <text>Кейс, где кейс?!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_2">
        <text>Да здесь, здесь! На вот, держи свой чумодан, Скрудж МакДак. Хе-хе!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_3">
        <text>Ох! Хвала Чёрному Сталкеру! Молодец, Саван! Держи свои честно заработанные. Эх, теперь заживём!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_dangerous_business_sidor_dialog_complite_4">
        <text>Ну, не буду мешать твоей радости.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_0">
        <text>Я насчёт бандитов.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_1">
        <text>Ну, как всё прошло?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_2">
        <text>Они даже удивиться не успели.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_3">
        <text>Пока никак.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_4">
        <text>Ты особо не тяни, ладно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_complite_dialog_5">
        <text>Вот это спасибо! Держи награду!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_0">
        <text>Меня прислал Шаман. Нужна помощь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_1">
        <text>Помощь? Нужна. Понимаешь, мы только-только свою базу обустроили, ещё не успели зачистить территорию вокруг. А бандиты тут как тут: грабят сталкеров, которые мне хабар несут. Такими темпами мне скоро и торговать нечем будет. Вот вчера опять появился отряд бандитов. Наглые - ты что: прямо напротив нашей базы устроились! Не мог бы ты их малость причесать?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_2">
        <text>Без проблем! В лучшем виде всё будет.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_kusto_dialog_3">
        <text>Знаешь, наверное, в другой раз.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_0">
        <text>Могу чем-нибудь помочь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_1">
        <text>Да, есть у нас проблемка. Спроси у нашего торговца, он прояснит ситуацию.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_fighting_for_territory_shaman_dialog_2">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_0">
        <text>Фух, притащил я вашу аппаратуру. Тяжёлая.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_1">
        <text>Отлично, Саван. Сейчас настроим. Главное, чтобы ответили.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_2">
        <text>Я ещё чем-то могу помочь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_3">
        <text>Да, Саван, но позже. А пока можешь своими делами заняться. Только далеко не уходи, скоро твоя помощь пригодится. Будь на связи.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_apparatyra_dialog_4">
        <text>Понял. С Кордона ни-ни.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_0">
        <text>Что за дело срочное? Стёпка сказал.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_1">
        <text>Садись. Серьёзное дело. Патогеныч мне рассказал про нашего убитого связного. Уж и не знаю, в курсе был Логопед, или Шпала сам это всё устроил, но мне это осточертело. Пора кончать с этими отморозками. Ты в деле?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_2">
        <text>Разумеется. Что от меня требуется?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_3">
        <text>В сущности, почти ничего. Оружия у нас предостаточно, патронов и брони на всех хватит. А вот с людьми у нас совсем худо. Как видишь, тут, на АТП, нас не так и много. Новичков из деревни я в расчёт не беру - там одна зелень. Чтобы раз и навсегда разобраться с бандитами, нам нужны союзники. Военные нам помогать не станут, слишком гордые. «Долгу» наши проблемы по боку, они с мутантами воюют. «Свобода» даже не в курсе что здесь происходит, да и с бандитами у них, вроде как, нейтралитет. Вот и выходит, что мы совсем одни против этой воровской своры.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_4">
        <text>И что же делать?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_5">
        <text>Есть у меня одна мысль про то, кто сможет нам помочь. Смотаешься к Скидану за одной штукой?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_6">
        <text>Да без проблем. Что за штука хоть?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_7">
        <text>Скидан в курсе. Я сейчас с ним спишусь, он тебе необходимое и выдаст. Ну и, сам понимаешь, всем вокруг об этом рассказывать не нужно. Иначе пропадёт элемент внезапности. Всё, можешь выдвигаться.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_shaman_dialog_8">
        <text>Угу. Молчать буду, как рыба об лёд. Выдвигаюсь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_0">
        <text>Здорово, Скидан, меня Шаман прислал. Что-то забрать надо. Только я не в курсе, что именно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_1">
        <text>Ага, я зато в курсе. Держи свой ящик. Неужели решили с «болотными» задружиться?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_2">
        <text>Ты про чего? Я не в теме. Ого, тяжёлый ящик. А что ещё за «болотные»?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_3">
        <text>А, ну раз ты не в теме, то не буду портить тебе сюрприз. Придёт время, и узнаешь. Хе-хе. И смотри, не роняй ящик, там аппаратура ценная!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_help_nebo_sidor_dialog_4">
        <text>Постараюсь часто не ронять.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_0">
        <text>Спасибо тебе огромное, Саван. Расскажу нашим в лагере, как ты мне помог. Зайди к Шаману, он тебя наградит.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_1">
        <text>Хорошо, а ты как?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_2">
        <text>Да как на собаке всё заживёт, аптечка подействовала. Вроде получше себя чувствую. Думаю,  к медику сходить, залатать дыры.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_atp_dialog_3">
        <text>Береги себя, Леший. И подумай о смене профессии.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_0">
        <text>Здорово. Я уж думал, не придёшь. Это тебя Пёс прислал?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_1">
        <text>Да. А ты, стало быть, лучший в окрестностях охотник?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_2">
        <text>Поправочка - единственный охотник. Звать меня Лешим. Слушай меня внимательно - всё, что я говорю, выполняешь беспрекословно: скажу стоять - стоишь, скажу лежать - лежишь, скажу кабана в жопу целовать - целуешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_3">
        <text>А не пошёл бы ты, дядя?!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_4">
        <text>Да шучу я! Не кипятись. Просто старайся не шуметь и иди за мной след в след. Пойдём кабана бить. Есть тут один вепрь - силы в нём как у медведя. Уже несколько человек помял насмерть. Надо бы его успокоить. Готов?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_dialog_5">
        <text>Кабан, так кабан. Показывай дорогу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_hanter_dialog_0">
        <text>Вепря последний раз видели недалеко от «электрички». Есть там ложбинка одна - даже в солнечный день там постоянно сыро. Скорее всего, кабан там. Как подберёмся ближе, ты заходи справа по холму, а я пойду слева. Как увидишь кабана, гони его в мою сторону - я его дробью тормозну. И будь начеку, там могут быть ещё мутанты.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_hanter_dialog_1">
        <text>Ну, с богом.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_0">
        <text>Чёрт, чёрт, чёрт! Сука-а-а-а- ! Больно как, будто брюхо мне пропороли. Жопа-а-а-а- ! Сдохну щас. Аптечка есть? Помру ведь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_1">
        <text>Держи аптечку. Из тебя охотник, как из говна - пуля. Не твоё это, Леший. Менять тебе надо профессию, пока живой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_2">
        <text>Нет аптечки, извини.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_3">
        <text>Спасибо за аптечку, Саван. Да, не рассчитал я силы... Хорошо, что ты рядом был. Слушай, сам я до лагеря дойду на своих двоих, не вопрос. Но стрелок из меня сейчас никакой. Доведёшь меня до АТП? Мало ли тут ещё зверья по кустам.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_npc_wood_goblin_wounded_dialog_4">
        <text>Без проблем. Держись, Леший, до лагеря совсем немного осталось.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_0">
        <text>Ну, вот и свиделись, Саван.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_1">
        <text>Проблемы?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_2">
        <text>Никаких проблем, Саван. Поговорить хотел с тобой, как лидер сталкеров Кордона. Официально, так сказать. Я тут за старшего. Хотя у вольных сталкеров это чистая условность, сам понимаешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_3">
        <text>Говори, Шаман, слушаю внимательно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_4">
        <text>Пёс о тебе очень хорошего мнения. А теперь я и сам вижу, что ты парень не промах - Лешему в трудную минуту помог. Вот тебе небольшое вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_hunting_shaman_dialog_5">
        <text>За дробовик - отдельное спасибо. Давно о таком мечтал.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_0">
        <text>Борланд! Рад тебя видеть живым и невредимым! Ты как от вояк отделался-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_1">
        <text>Мир не без добрых людей. Сталкеры Шамана выручили. Я ведь сразу понял, что тебе не собрать таких денег за два дня. Да и Колязин не дурак, на вторые сутки, когда срок уже подходил, он ко мне подкатил и начал выспрашивать, кто ещё за меня выкуп дать может. К стенке-то всегда поставить успеют, да только денег так не заработать. Ну, я и скинул Шаману сообщение. Он гонца с выкупом прислал. Да только Колязин на тебя всё равно зол остался, так что ты к военным больше не суйся. И вообще, будь аккуратнее, мало ли чего.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_10">
        <text>Лады, пойду потолкую. До встречи!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_2">
        <text>Эх, незадача. Я же почти собрал нужную сумму, немного не хватило. А Колязин мне то и дело угрозы на КПК присылал. А потом и вовсе написал что тебя мутантам скормили, и теперь очередь за мной. Ну я и трухнул.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_3">
        <text>Да уж, неприятная ситуация. Полковнику теперь тебя достать дело принципа - он упёртый. Оглядывайся теперь почаще.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_4">
        <text>И то правда, но не будем о грустном. Как сам?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_5">
        <text>Я в норме. Хоть в ухо и получил от вояк пару раз. Ничего страшного, бывало и хуже. Я тебя зачем звал-то - пойдёшь ко мне в напарники? Я же в Зоне не первый год, со мной не пропадёшь. Опыт, как говорится, опыт не пропьёшь! Мой прежний напарник решил завязать с Зоной и уехал куда-то за бугор, то ли в Штаты, то ли ещё куда. Устал, одним словом. Да и денег заработал тут нормально, до конца жизни хватит и внукам еще останется. Я даже с ним хотел поехать в Америку. Да только в последний момент передумал - не могу я без адреналина! Решил вернуться в Зону, да где-нибудь здесь напарника нового найти. А тут ты. Гляжу, крендель какой-то через дыру в заборе лезет, а там минное поле. Ну, думаю, всё - хана котёнку. А заодно и мне, ведь на взрыв с поста наряд вышлют. Вот так я и решил тебя вытащить. Случайно вышло. А теперь смотрю, ты, вроде, не такой дебил, всё на лету схватываешь, по ситуации быстро ориентируешься. А главное - не ноешь. Обучить тебя малость премудростям местным, и отличный сталкер из тебя выйдет. Ну как, согласен?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_6">
        <text>Я не против. Ты, вроде, мужик толковый. Есть план у тебя, что дальше? На Кордон уже налюбовался и понял, тут много не заработаешь. А дальше идти я в одно рыло не решусь. Вдвоём рванём на север? Куда-нибудь к центру Зоны, а? Я разное слышал про центр, не знаю, можно ли верить. Но там, вроде как, всё из чистого золота. Ну, или  типа того.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_7">
        <text>Да погоди ты, какой центр Зоны с таким рваньём как у нас? Надо бы для начала снарягой разжиться, да оружием получше. Золота там, в центре Зоны, нету, но озолотиться можно. И ласты склеить можно. Даже быстрее, чем озолотиться. Поэтому нужна хорошая броня, оружие, припасы и так далее. Опасно там, смертельно опасно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_8">
        <text>Ну и какой же у тебя план?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_9">
        <text>План у меня - чистый термояд! Да шучу я. Есть план, в общем. Я пойду с Скиданем потолкую. Он о какой-то услуге меня просил, то ли смотаться куда, то ли ещё что. Отказывать нельзя - обидится. А за услугу я у него попробую выторговать снарягу подешевле. Так что меня может денёк-другой не будет. А ты сложа руки не сиди. Сходи-ка к Патогенычу, что-то они там с Шаманом затеяли, да не заладилось у них. Возможно, помощь какая требуется. Авось, и подзаработаешь немного. Нам сейчас любая копейка - в кассу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_borland_meet_dialog_frend_0">
        <text>Привет дружище! Как сам?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_0">
        <text>Ты куда пропал?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_1">
        <text>Ты себе представить не можешь, что мной случилось!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_10">
        <text>Давай попробую. Так... Ага... Ничего себе... Это всё? Интересно получается... Это что ж за артефакт такой у «Монолита» упёрли? И про лабораторию под Кордоном я впервые слышу. Есть тут какие-то служебные туннели, но куда ведут никто не знает. И самое странное - агент «Монолита» под маской свободовца. Расскажи кому - не поверят!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_11">
        <text>Как думаешь, правда в КПК написана? Ну, в смысле, про артефакт и про лабораторию?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_12">
        <text>Артефакт если и был, то скорее всего его уже кто-нибудь нашёл и загнал Скидану или ещё кому. А вот проверить информацию о лаборатории я был бы не прочь. Представляешь, если там ещё никого из сталкеров не было? Там ведь такого насобирать можно! И никакой клондайк артефактов не нужен.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_13">
        <text>Ну и?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_14">
        <text>Я попробую у Скидана разузнать про катакомбы. Он в своём подвале давно сидит, считай, один из первых сталкеров, должен хоть что-то знать. А тебе, брат, самое ответственное задание - сходить к Логопеду. Ты же с ним не ссорился? Нормально общаешься? Попробуй у него что-нибудь выудить про пленного свободовца. Братки, по ходу, так и не узнали что у них в плену монолитовец был. Попытайся выяснить, где они его поймали, может, там поблизости и есть вход в катакомбы. Только будь осторожен, с братками шутки плохи. Логопед не идиот, просечёт фишку в два счета.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_15">
        <text>Постараюсь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_2">
        <text>Мутанты потрепали? Или бандиты обобрали?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_3">
        <text>Да какое там! Мне чуть череп не проломили на элеваторе! Сзади кто-то подкрался и прям по башке мне зарядил. До сих пор трещит. Но пока я был в отключке, ничего не забрали. Всё при мне осталось, прикинь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_4">
        <text>Странно. А какого хрена ты на элеваторе делал?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_5">
        <text>Я Стёпку там искал, он мне должен был КПК свободовца разблокировать. И нашёл. Только уже поздно было - убили Стёпку.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_6">
        <text>Ого! А Стёпку кто убил? И что было в КПК? Ты толком расскажи, по порядку.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_7">
        <text>По порядку: освободил я свободовца из плена бандитского, а он вместо "спасибо" себе пулю в башку пустил. Молча. Я забрал его КПК и отнёс его к Стёпку, чтоб разблокировать и глянуть, что там.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_8">
        <text>И?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_important_meet_borland_dialog_9">
        <text>Вот КПК. Я не понял ни хрена. Шифровка какая-то, я половину слов не понял. Может, ты разберёшься?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_0">
        <text>Говорят, работу предлагаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_1">
        <text>Говорят, в Лиманске кур доят! Ха-ха! Ну, есть у меня кое-какие проблемы. Поможешь разобраться - хорошо заплачу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_10">
        <text>Хорошо, сделаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_2">
        <text>Выкладывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_3">
        <text>Решили мы с Шаманом, что хватит нам людей в стычках с бандитами терять. Да и сами сталкеры уже устали от стычек, а через «Пекарню» не каждый пройти сможет. Вот и решили мы с братками договор заключить - они наших свободно в туннеле пропускают, а мы им процент с хабара раз в неделю отдаём. Логопед, кажись, рад был таким условиям. Ну, мы связного к братве и отправили с договором, чтоб по всем правилам. Отправили вчера, а к Логопеду он так и не дошёл. Куда деться мог - ума не приложу. Братва говорит что через туннель не проходил, и в их лагере не появлялся. Тут рукой подать, а он как сквозь землю провалился. Мы раньше времени на братков плохо думать не хотим, тем более, зачем им было его убивать? От договора всем лучше будет. Но куда-то же наш связной пропал, ага?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_4">
        <text>Чего же вы его без охраны отправили?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_5">
        <text>Да в том то и дело, что подвоха не ожидали. Я Логопеда давно знаю, пересекались несколько лет назад. Он хоть и бандит, а слово своё держит. Правда, с нашим Шаманом у него не ладится - разосрались они крепко. Поэтому я с Логопедом и веду все переговоры. И он тут явно не при делах.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_6">
        <text>Может, у Логопеда враги есть среди своих, подставить его хотят?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_7">
        <text>Да тоже такая мысль была, что кто-то уж очень сильно не хочет нашего с бандитами соглашения. И я даже могу предположить кто.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_8">
        <text>И кто же?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_9">
        <text>Есть у них в лагере отморозок один, звать Шпалой. Всех вольных сталкеров перебить грозился, но Логопед его на коротком поводке держит. Вот этот Шпала и мог за спиной своего бугра провернуть дельце. Значит так. Давай КПК, скину тебе частоту КПК Шпалы. Наш техник Стёпка - золотые руки, уже давно хакнул КПК всей бандитской верхушки. У них своего техника нет, вот они Стёпку к себе и зовут, как что поломается. Ну а Стёпка не дурак, уже давно ломанул их частоты и коды, а мы теперь за всеми их передвижениями в любой момент наблюдать можем. Короче, понаблюдай за Шпалой: чем занимается, куда ходит, чем дышит.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_0">
        <text>Проследил я за Шпалой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_1">
        <text>Есть какие зацепки по поводу нашего связного?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_2">
        <text>Есть, только новости плохие. Связной мёртв. Бандиты его убили, только мне кажется, что там не так всё просто.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_3">
        <text>Этого я и боялся. Неужели Шпала решил подставить Логопеда? Или Логопед всё знал? Но тогда зачем парнишку нашего убили? Да уж, вопросов много, ответов нет. Держи вот, за работу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_4">
        <text>Это ещё не всё. Там помимо вашего связного и бандитов ещё один сталкер был. Судя по нашивке на бронике, из клана «Свобода». Да только он на всю голову наглухо обмороженный - я бандитов перебил, а этот свободовец подобрал ствол с земли и застрелился. Представляешь? Сам себе к башке приставил и нажал на спуск, ни слова ни сказав.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_5">
        <text>Да ты что! Хорош загонять-то, застрелился он. Ага. Ты ври, да не завирайся. Тут никого из «Свободы» ого-го сколько времени не видели. Чего им тут делать? А чтоб он ещё и пулю себе в башку пустил - и подавно не поверю. Они, может, и любят травку покурить, или ещё чего галюциногенного, но чтоб до самоубийства - ну ты и сказочник. Ладно, держи тебе за сказку интересную 500 рублей, купи себе флажок. А я пока серьёзными делами займусь - бандитам смерть нашего связного с рук не сойдёт.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_one_6">
        <text>Зря не веришь, Патогеныч, так всё и было. Ладно, твоё дело. Пока.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_0">
        <text>Понаблюдал я за этим Шпалой.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_1">
        <text>Что-нибудь выяснил о нашем связном?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_2">
        <text>На сто процентов не уверен, но скорее всего он мёртв. Близко подойти я не решился, но мёртвого сталкера я там видел. Видимо, это и есть ваш связной.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_3">
        <text>А вдруг не он? Хотя, кого я обманываю. Наверняка этот мёртвый и есть наш связной. Жалко парня. Но бандитам эта смерть так с рук не сойдёт. И неважно знал ли об этом Логопед или нет, отморозков надо наказать. Держи свою оплату - спасибо что проследил.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_4">
        <text>Погоди, Патогеныч, это ещё не всё. Шпала с бандитами у того дома какого-то сталкера в плену держат. Точно не скажу, но нашивка на бронике - «Свобода». Я в бинокль разглядел.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_5">
        <text>А вот это интересно! Свобода, хех. Зачем свободовец так далеко от своей базы забрёл? Их тут отродясь не видели... У нас со Свободой мир. Вроде как союзники нам. Есть желание разобраться? У меня тоже. Заплачу за любую информацию. Или за решение проблемы.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_6">
        <text>Самому интересно. И не оставлять же человека в плену у этих отморозков.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_7">
        <text>Я тебе не указ, как сам решишь. Если вдруг спасешь из плена - веди к нам сюда. Только бегом надо, пока его бандюки не шлёпнули.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_patogen_meet_dialog_complite_two_8">
        <text>Убёг бегом бежать.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_0">
        <text>Патогеныч, не знаю, как сказать. Херь какая-то. Свободовец застрелился.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_1">
        <text>Что значит "застрелился"? Сам???</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_2">
        <text>А то и значит! Перебил я бандитов, подхожу к свободовцу, а он ствол с земли подобрал и в голову себе выстрелил. Ни слова не говоря. Я даже сориентироваться не успел.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_3">
        <text>Во дела... «Свободы» на Кордоне нам ещё не хватало. Да и бандитам он на кой чёрт сдался, у них же вроде нейтралитет? А застрелися-то он почему, укурился что-ли? Ну и история. Загадки во тьме. Если что нового узнаешь - заходи.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_salvation_freedom_dialog_4">
        <text>Обязательно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_0">
        <text>Привет труженикам молота и отвёртки! Дело есть - КПК сможешь разлочить?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_1">
        <text>Про паяльник забыл. Привет. Давай свой КПК, посмотрю что да как. А чего залоченный-то? Украл что-ли, или с трупа снял?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_2">
        <text>Да ты чего? Я никого не убивал, он уже убитый был. В смысле хозяин. Представляешь, я его спас от бандитов, а он возьми да и застрелись.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_3">
        <text>Ничего себе. Ну да ладно, не моё это дело. КПК я разблокировать смогу, только тут время понадобится. Заходи через пару часов.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_4">
        <text>Отлично, скоро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_5">
        <text>Погоди, ты бы к Шаману зашел, у него дело есть срочное, может поможешь ему, а я КПК тебе как раз разблокирую бесплатно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_fyrgon_dialog_6">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_0">
        <text>Стёпку не видал? Я к нему с услугой обратился, а он куда-то свалил. Странно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_1">
        <text>Я без понятия куда он уйти мог, мне не докладывает. Хотя, постой-ка. Серёга буквально пять минут назад вернулся с ходки и что-то он про Стёпку говорил. Кажется, тот Серёгу чуть с ног не сбил у остановки, бежал куда-то в сторону элеватора. Ты там и глянь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_line_secret_freedom_patogen_dialog_2">
        <text>Спасибо, побегу гляну.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_0">
        <text>Не видал тут давеча сталкера по кличке Шмыга? Ну или кого похожего на него? Или вообще кого-нибудь подозрительного?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_1">
        <text>Шмыгу дня два или три не видел. Вроде как пропал он с концами. Скидан за ним сильно убивался, не знаю уж, отчего такие чувства. По-моему, подонок он, и нечего о нём грустить. А подозрительного... Дай-ка подумать. Сам я не видел, но ребята у костра болтали о каких-то странных типах на элеваторе. Может, там Шмыга и прячется?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_2">
        <text>Может быть. Пойду, ещё у кого-нибудь спрошу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_3">
        <text>А ты у Кишки спроси, он всюду свой нос суёт. Может подскажет чего. Он тут, в деревне сейчас.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d1_dialog_4">
        <text>Спрошу. Спасибо, Пёс.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_0">
        <text>Слушай, не видал на днях каких-нибудь подозрительных типов на Кордоне?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_1">
        <text>Да тут каждая вторая рожа подозрительная. Твоя, например, очень подозрительная. Ты конкретней спрашивай - кого ищешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_2">
        <text>Шмыгу ищу. Знаешь такого?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_3">
        <text>Ну, знаю. Дрянь-человек. Пару дней назад это было. Сидели мы у костра, а этот Шмыга всем хвастался, мол, скоро разбогатеет и свалит из Зоны. А потом куда-то пропал. Мы так и подумали, что он свалил. А вчера Ромка его видел возле заброшенного дома напротив фермы за мостом. Что-то Шмыга там не поделил с братками, очень громко они ругались. Ромка решил не вмешиваться да стороной обошёл. А вообще, ты сходи к Рисовальщику на АТП. Этот мужик все слухи знает: кто, что, где, куда и почему. Прям сарафанное радио и газета "Аргументы и факты", только в одном лице. Если и он не знает, то никто не знает.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d2_dialog_4">
        <text>Спасибо за наводку.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_0">
        <text>Говорят, ты слухами поделиться можешь? Про сталкера Шмыгу что-нибудь знаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_1">
        <text>Знаю я твоего Шмыгу - неприятный тип. Да только если ищешь его, то ко мне зря пришёл - не знаю я, где он ошивается, не докладывается он мне. Но если он на Кордоне, то здесь всего несколько нормальных мест для укрытия: элеватор, дом у фермы за мостом и блокпост на севере. Посмотри в этих местах, авось и найдёшь там Шмыгу. Если он жив, конечно.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_2">
        <text>Ну что ж, и на том спасибо.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_3">
        <text>Спасибо на хлеб не намажешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_4">
        <text>Вот тебе на бутерброд с красной икорочкой. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_d3_dialog_5">
        <text>Ничего, с голоду не помрёшь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_0">
        <text>Чё надо, фраер?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_1">
        <text>Мужики, я проблем не желаю. Просто ищу одного человека тут. Не знаете, случаем, Шмыгу?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_2">
        <text>Ты кто? И чё тебе от него надо?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_3">
        <text>Да мне ему послание передать надо, буквально на пару слов. Так вы знаете его?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_4">
        <text>Слышишь, посланец, давай-ка ты чеши отсюда, пока ноги целы.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_5">
        <text>Я уйду, не вопрос. Только скажите, здесь Шмыга или нет?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_6">
        <text>Ты чё, не врубаешься?! Я тебе сейчас в башке ещё одну дырку сделаю, если ты про нашего бугра ещё чё вякнешь!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_7">
        <text>Так Шмыга ваш бугор?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_8">
        <text>Ну всё, фуфел, ты нарвался! Вали его, пацаны!!!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_npc_pate_dialog_9">
        <text>Уп-с!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_0">
        <text>Сталкер Саван для выполнения работы прибыл!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_1">
        <text>Ох ты, какой шустрый! Молодец! Держи конфетку.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_10">
        <text>Не парься, Скидан, всё сделаю в лучшем виде.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_2">
        <text>Рад стараться! Ладно, пошутили и хватит. Что стряслось?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_3">
        <text>Эх, Саван, мне и самому не до шуток. В общем, такое дело - есть тут один сталкер, звать Шмыгой. Имечко дурацкое, не спорю. Хотя, кому я рассказываю. Но не в этом дело. Короче, этот Шмыга мне должен серьёзную сумму. Очень. Вызвался он быть посредником между мной и одними... Тебе не нужно это знать, к делу не относится. Кто они - неважно, но мне их связи позарез нужны были. Впрочим, это к делу тоже не относится. Короче, я устроил этому Шмыге пару проверок - вроде нормальный парень оказался. Все проверки мои прошел. Всё сделал без сучка и без задоринки. Вот я и доверился ему - попросил его передать тем самым людям оплату за товар. В итоге товар-то я получил, а деньги до клиентов так и не дошли. Ладно, у меня всегда заначка имеется на черный день - кое-как расплатился с поставщиками. С пустыми карманами остался.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_4">
        <text>Не пойму, к чему ты всё это рассказываешь. А что со Шмыгой случилось? Погиб или сбежал?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_5">
        <text>Я сначала думал, что он погиб. Чёрта-с-два, жив и целёхонек он. Только кличут его теперь не Шмыгой. Масть сменил. Его нового имени я не знаю. Но точно знаю, что он где-то на Кордоне трётся - местные ребятки видели похожего мужика недавно. Так что к тебе у меня очень важное задание: найди этого сталкера. Но не убивай, денег при нём может не оказаться. Твоя задача только найти его. Остальное мои заботы. Берёшься за поиски?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_6">
        <text>Что платишь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_7">
        <text>Даю десять тысяч. И ещё скидку на свои товары. Саван, очень надо, соглашайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_8">
        <text>Хорошо, найду я твоего должника.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_9">
        <text>Запомни, ни при каких обстоятельствах не убивай Шмыгу или его дружков. Если он умрёт, то и мои денежки уйдут в могилу вместе с ним. А если он сбежит на север Зоны, то его там уже вовек не сыщешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_0">
        <text>Выполнил я твоё задание. Самого Шмыгу не видел, но знаю где у него лагерь. Он со своими дружками на северном блокпосту устроился. У них там, по ходу, банда новая организовалась. А он стал бугром. Очень агрессивные у него друзья - мне чуть пулю в голову не засадили. Спасло только то, что быстро бегаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_1">
        <text>Молодец, Саван! Всё правильно сделал. Насчёт Шмыги и его банды не беспокойся, ими займутся профессионалы. Но твоя помощь мне ещё пригодится. Ты пока отдохни, а я переговорю кое с кем. Через часок подходи, будет для тебя особое задание. Учти, придётся пострелять, так что запасись патронами и аптечками, мало ли как всё обернётся.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_complite_2">
        <text>Отлично, не терпится проучить этих отморозков.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_fail_0">
        <text>Завалил я этих упырей, друзей Шмыги. Да только его самого там не оказалось. Видать, ускользнуть успел. Ты извини, Скидан, но они первые начали.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_fail_1">
        <text>«Первые начали»? Ты что, ребёнок малолетний такие отмазки выдумывать? Эх ты, Саван. Испортил всё дело. Кто тебя просил геройствовать? Я же тебе по-русски сказал - никого не убивать! А ты?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_fail_2">
        <text>Что я? Я же говорю, они первыми в меня выстрелили! Мне что, по-твоему, надо было стоять и пули ловить? Проучил уродов, в следующий раз неповадно твоему Шмыге будет.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_fail_3">
        <text>Да не будет следующего раза! Теперь Шмыга уйдёт к центру Зоны, а там ищи его свищи. Всё, плакали мои денежки. На вот, держи за уродов оплату, пять штук тебе хватит. Остальное в неустойку пойдёт. Эх, Саван, Саван... А ведь такие надежды подавал. Прощай.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_serious_business_sidor_dialog_fail_4">
        <text>Да я... это... не специально я, Скидан.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_0">
        <text>Выследил я Сойера и узнал место, где он прячет хабар. Вот координаты.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_1">
        <text>Отлично Саван, держи вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_2">
        <text>Что вы с ним сделаете?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_3">
        <text>На кол посадим! Шутка. У нас есть правила клана, а он их нарушил. Так что придётся нам его наказать. Отведем куда-нибудь в лесочек, дадим пистолет и один патрон. Будет ему урок, если, конечно выберется.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_4">
        <text>Жёстко.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_5">
        <text>Правила - пустой звук, если нет наказания. Нельзя спустить всё это с рук, на то я и лидер.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_complite_dialog_6">
        <text>Ну ладно, удачи тебе.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_0">
        <text>Есть работа для меня?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_1">
        <text>Есть одно дельце, Саван, как раз для такого, как ты. Нужен человек новый, со строны. Понимаешь, завелась на корабле крыса. У ребят вещи пропадать начали. Подозрения падают на Сойера, но с поличным его не поймали, а доказать, что это именно он, никто не может. Надо бы проследить за ним, но только без шума. Просто глянь куда он то и дело бегает, а потом мне это место покажешь. Только действуй скрытно, и самосудом не занимайся, мы его сами проучим.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_2">
        <text>Устроили бы ему тёмную, и всех делов.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_3">
        <text>Это мы всегда успеем. Да только украденные вещи мы так не вернём. Этот Сойер упёртый мужик. Скидываю тебе координаты его КПК. Глянь куда он снова собрался. Только не светись.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_shaman_dialog_4">
        <text>Лады, сделаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_0">
        <text>Фух! Ну ты и напугал, мужик. Чего к людям подкрадываешься?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_1">
        <text>Так вот, где ты ворованные вещички прячешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_2">
        <text>Э, мужик, полегче! Это мои вещи. Ты кто такой вообще?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_3">
        <text>Меня послал Шаман, чтобы выследить, где крыса свои запасы прячет. Теперь я знаю всё.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_4">
        <text>Чёрт! Мужик, прошу, не выдавай меня Шаману! Ведь без этих вещей он ничего не докажет. Не сдавай меня! А я тебе денег дам. Сколько тебе платят? Две тысячи? Пять? Я дам тебе 10 тысяч, чтобы ты не выдавал меня. А Шаману скажешь левые координаты - там тайник Васьки Лютого. Я туда пару украденных вещичек подкину, и все на него подумают. Соглашайся!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_5">
        <text>Ну ладно, деньги возьму.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_6">
        <text>Держи деньги. Достань КПК, я скину тебе координаты Васькиного схрона. Ну всё, готово.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_shadowing_soer_dialog_7">
        <text>Советую тебе бежать с Кордона. Бывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_0">
        <text>Ты, что ли, почтальоном у Скидана заделался? Принёс?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_1">
        <text>Конечно. Держи свой ящик. Тяжеленный, зараза. Всё в целости и сохранности.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_2">
        <text>Ну, спасибо, удружил. А то у нас времени совсем мало осталось - с мужиками в ходку собираемся. Назаказывали всякого, а послать за товаром некого. Держи вот, от меня лично, премию за скорость доставки.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_npc_garlic_dialog_3">
        <text>Ух ты, спасибо! Если чего ещё надо будет, меня Саваном звать, обращайтесь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_0">
        <text>Что за работа? Сколько платишь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_1">
        <text>Зашёл-таки, а я уж думал, ты сгинул где. Хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_10">
        <text>Вот так бы сразу, а то устроил тут исповедь. По рукам, давай свою посылку.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_2">
        <text>Не понял юмора. Чего звал-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_3">
        <text>Работа нужна ещё?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_4">
        <text>Ясен перец, нужна. Зачем же я тогда пришел, по-твоему?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_5">
        <text>Ну, мало ли, может ты зашёл больного старика проведать. Апельсинчиков принёс или ещё какой гостинчик. А то от вашего брата даже хорошего слова не дождешься, не то что апельсинчиков. Вечно нас, торговцев, недолюбливаете. А у нас, думаешь, жизнь - шоколад? Цвет, может, и такой же, да на вкус совсем другая. Вот возьму, да и свалю на Большую землю. Поеду на юга отдыхать. Вот тогда вы вспомните, кто такой был Скидан и что он для вас сделал. Я же тут ради вас, обормотов, всё здоровье угробил. Печень ни к черту, спина болит, колени крутит. В санаторий мне нужно, на воды целебные. Или на курорт. Если подумать, то на курорт даже лучше.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_6">
        <text>Выговорился? Может о деле поговорим?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_7">
        <text>Да ну тебя. Нет в тебе искры божьей. Не хочу я с тобой дел иметь.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_8">
        <text>Тогда на кой чёрт ты меня звал, старый хрыч? Есть работа - давай, нет - я пошёл.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_9">
        <text>Постой, Саван, извини. Куда-то меня понесло. Не обижайся, погода, видать, влияет. Есть для тебя одно дельце. Напрягаться даже не придётся - надо доставить посылочку одному сталкеру на АТП. Сталкер, погоняло Чеснок, будет ждать тебя у входа. За работу плачу 3 тысячи рублей. После доставки, конечно. По рукам?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_0">
        <text>Всё нормально. Доставил посылку в лучшем виде. Мне тот сталкер Чеснок даже премию дал за скорость.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_1">
        <text>Ну, раз он с тобой расплатился, то я тебе ничего платить не буду.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_2">
        <text>Вот козёл!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_3">
        <text>Обидеть хочешь? Да шучу я! Юмор у меня такой! А ты сразу «козёл». Эх, молодёжь, ничего-то вы в жизни не понимаете. А уж тут, в Зоне, и подавно. Вот твои деньги - я своё слово всегда держу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_4">
        <text>Ну ты шутник. Петросян отдыхает.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_5">
        <text>А как же! Тут без юмора никуда! Хе-хе-хе!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_complite_6">
        <text>Тоже мне, «Аншлаг» в подвале. Ладно, будет ещё работа, зови.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_0">
        <text>Скидан, ну ё-моё, что за дела?! Почему ты не предупредил, что у вас тут гопота бродит? Отобрали твою посылку! Ур-р-роды! Сам еле живой ушёл - чуть не пристрелили. Давай компенсацию за риск!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_1">
        <text>А ну пошёл вон, ублюдок! Ты что думал, меня вот так развести можно?! Думал, я как маленький ребёнок тебе на слово поверю?! Этот сталкер, с которым ты добро из посылки поделил, он на меня работает!!! Остолоп ты чёртов! Проверка это была.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_2">
        <text>Скидан, да я...</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_3">
        <text>Быстро свалил отсюда, пока я тебя дробью не накормил!!! Ишь кого кинуть удумал, скотина! Чтоб духу твоего я больше не видел!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sidor_dialog_fail_4">
        <text>Да я... Не серчай, начальник.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_0">
        <text>Здорово, бродяга. Дело есть, давай поговорим.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_1">
        <text>Ну, здорово, коли не шутишь. Что за дело?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_10">
        <text>Была, не была, давай вскрывай скорее замок.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_11">
        <text>Вот это другое дело! Сейчас, один момент.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_12">
        <text>Ну, что там?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_13">
        <text>Ого, да тут добра навалом! Сейчас, погоди, всё по чесноку разделим. Вот, смотри, что возьмёшь: Калаш или каску?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_14">
        <text>Каску давай, хоть голову прикрою. А то стреляют тут всякие.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_15">
        <text>Калаш давай, тут без пушки никуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_16">
        <text>Держи. Так, смотрим дальше. Что выбираешь: советский подствольник или забугорный прицел?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_17">
        <text>Прицел давай, прикручу куда-нибудь. Я ж в своей роте самым метким стрелком был.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_18">
        <text>Давай гранатомёт, люблю такие вещи - раз шмальнул и всех навынос.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_19">
        <text>Лады, забирай. О, да тут ещё и пушки есть! Какую хочешь: итальянское ружьё или английскую винтовку?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_2">
        <text>Я тут слыхал, что ты посылку на АТП несёшь. Сколько тебе Скидан за неё обещал?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_20">
        <text>Винтовку давай, не люблю я эти ружья.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_21">
        <text>Конечно дробовик - убойная вещь!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_22">
        <text>Так, тут ещё пару артов имеется. Их я, пожалуй, себе заберу, заслужил. А тебе вот, комбез остался - "Ветер Свободы". Хорошая вещь, я тебе скажу. Свободовцы в лёгкой броне толк знают.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_23">
        <text>Сгодится. Это всё?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_24">
        <text>Ага. Ну что, доволен? Тут снаряги явно больше чем на на 5 штук. Ну а с Скиданем ты уж как-нибудь договоришься.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_25">
        <text>Договорюсь. Пока.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_3">
        <text>Твоё какое дело? Не суй свой нос в чужой вопрос. Иди, куда шел.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_4">
        <text>Но-но, полегче! Не дерзи, родное сердце! Я тебе помочь хочу, а ты ругаешься. Не хочешь, так сразу и скажи.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_5">
        <text>Не просил я у тебя помощи. Я тебя не знаю. Отвали.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_6">
        <text>Фу, как грубо! Ты хоть знаешь, что внутри посылки, а? Вижу, что не знаешь. А вот я знаю - там товара на тридцать штук! Стволы козырные, обвес и разное всякое. А Скидан тебе всего пять даёт. Или меньше? Меньше??? Вот жмот. Так вот, какое моё предложение: давай поделим содержимое посылки пополам, а ты скажешь торговцу, что у тебя посылку гопники отняли. Тут такое сплошь и рядом. Могу тебе для достоверности фингал организовать. Ну, что скажешь? Соглашайся! Тебе на такой хабар горбатиться и горбатиться. А тут получишь вся и сразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_7">
        <text>А не пошёл бы ты, дядя!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_8">
        <text>Оу! Ну не хочешь, как хочешь. Не надо на меня глаза выпучивать, нервный какой. Моё дело предложить - твоё отказаться. Только учти, что без спецоборудования замок на ящике тебе не открыть. А у меня, чисто случайно, такое оборудование имеется. Если надумаешь, я тут буду ждать. Ты обдумай спокойно, прикинь все плюсы. Скидан не обеднеет, у него процент на усушку-утруску и бой стеклотары во все цены включен. Сам понимаешь, Зона. Ну, думай, торопить не стану.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_trifling_matter_sour_dialog_9">
        <text>Ага, ищи дураков!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_0">
        <text>Дед, где тут торговца найти? Скидан какой-то. Сказали, в этом бункере искать.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_1">
        <text>Ха-ха-ха! Дед?! Ха-ха! Дожил! Ха-ха-ха! Ой, не могу!</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_10">
        <text>Да ладно тебе, мужик. Я всё понял, не дурак. Найду я тебе этот... как там его? Африкат-шмартифак. В общем, принесу я тебе твою чудо-хрень. Ты только не кипятись. Жди - скоро буду.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_2">
        <text>Чего смешного-то? Ты, что-ли, Скидан? Мне сообщение пришло от тебя. Работу предлагаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_3">
        <text>Да погоди ты со своей работой, аха-ха-ха! Ох, ну вот и приплыл - молодёжь дедом называет! Ох... Аж до слёз. Ну, чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_4">
        <text>Работу ищу, сказал ведь уже.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_5">
        <text>Как звать? Что-то рожа у тебя незнакомая. Новенький?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_6">
        <text>Я тут первый день, звать Саваном.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_7">
        <text>Вот что, Саван. Ну и погоняло у тебя жуткое, прости госспади. Да не суть. Прежде, чем дать тебе нормальную работу, я должен удостовериться в твоих способностях. Для начала - всё по стандарту. Притащи мне какой-нибудь артефакт. Желательно, что-нибудь из «Пекарни», а то поясница в последнее время беспокоить стала - прогреть хочу. За такую услугу я дам тебе... скажем...одну тысячу вечнодеревянных рублей. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_8">
        <text>Дед, ты чего, шутишь что-ли? Так это не смешно. Мне 30 тысяч за два дня собрать надо, а ты мне одну тысячу предлагаешь. Это несерьёзно. Давай, поступим другим способом: ты мне сейчас занимаешь 30 тысяч рублей, я расплачиваюсь с вояками и освобождаю своего напарника, а потом возвращаюсь к тебе и отрабатываю долг. Ну что, по рукам?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_9">
        <text>Малец, ты чего-то не догоняешь? Ты либо соглашаешься на моё щедрое предложение и находишь для меня какой-нибудь огненный артефакт, либо валишь на все четыре стороны. А уж я позабочусь, чтобы ты в Зоне больше и копейки не заработал. Выбирай, как поступим.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_0">
        <text>Я по поводу африката.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_1">
        <text>Принёс?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_10">
        <text>Есть тут одна занятная штуковина. Смотри. Это?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_11">
        <text>Отлично, Саван. А вот тебе, как и обещал, заслуженная награда. Для начала неплохо, но для серьёзного дела ты ещё не годишься. Ты походи пока, окрестности посмотри, с людьми пообщайся. Если понадобишься - я тебе сообщение скину. Ну, удачи тебе, сталкер.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_12">
        <text>И ты не болей, Скидан.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_2">
        <text>Нет, еще не нашёл.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_3">
        <text>Так какого ты тогда приперся?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_4">
        <text>Да так, заскочил посмотреть, что да как.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_5">
        <text>Скидан, там пекло как в духовке! Я туда и с одной стороны попробовал, и с другой - чуть жо... то есть, чуть штаны себе не подпалил. Ну никак не подобраться. Так ещё и не знаю, что тебе тащить - как этот твой африкат выглядит-то? Там мусора разного полно, не пойму, что брать. Короче, я с пустыми руками. Давай другое задание, полегче.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_6">
        <text>Огорчил ты меня до невозможности. Эх ты, салага. Всё с тобой ясно. А работы для тебя у меня больше нет, уж извини. Но если что для такого растяпы подберётся, то я тебе сообщение скину, будь уверен. С глаз моих уйди.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_7">
        <text>Ну ладно, бывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_8">
        <text>Нашёл, вот, хреновину какую-то. На горный хрусталь похожа. Только светится необычно. Подойдёт?</text>
    </string>
    <string id="esc_quest_work_for_beginner_sidor_dialog_complite_9">
        <text>Слушай, уж и не знаю оно или не оно. Держи, вот тебе шарик. Тёплый. Больше там ничего более странного не было.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_0">
        <text>Я хочу забрать заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_111">
        <text>Вот. «Степной орёл»! Пришлось с ним повозиться... Вещью один коллекционер заинтересовался, так я утащил буквально у него из-под носа. Сам взгляни: ручная работа, детали подогнаны с ювелирной точностью. Слышал шутку про снайперский пистолет? Так вот это не шутка - это он. Да, с тебя ещё 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_1111">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_11111">
        <text>И ты держи... Спасибо за заказ!</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_1112">
        <text>У меня нет столько денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_11121">
        <text>Что ж, товар я могу чуток придержать. Надеюсь, ты сможешь побыстрей найти нужную сумму.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_1113">
        <text>Я не хочу это покупать.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_11131">
        <text>Если отказываешься забрать собственный заказ, я в следующий раз не смогу рассчитывать на твоё слово. Мне придётся включить в цену затраты на риск и увеличить сумму задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_111311">
        <text>Тем не менее, я не буду забирать этот заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_1113111">
        <text>Ну что же, дело твоё.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_1114">
        <text>Я ещё подумаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_11141">
        <text>Как хочешь, конечно... Твой товар я пока придержу.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_112">
        <text>Вот, «Степной орёл»! Сверхточная машина, на секундочку... С тебя ещё 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_121">
        <text>Смотри, это - «Альпиец». С уверенностью могу сказать, что такой пистолет один на всю Зону. Уникальная модель: выпустили малой серией для одного спецподразделения. Достать было нелегко, но я уж подключил кое-кого из своих знакомых за рубежом... Увеличенный магазин, ствол из особо прочной стали, ствольная коробка из сверхпрочного полимера. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_122">
        <text>Вот «Альпиец» - пистолет с увеличенной ёмкостью магазина. Оставшиеся 2800 - и он твой.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_131">
        <text>Взгляни - эта штука называется «Марш». Принадлежал наёмнику по кличке Пёсодав. Компактная крупнокалиберная пушка с коротким ходом затвора и облегченной затворной частью - видно, что прежний хозяин, хоть и редкая был сволочь, но в оружии толк знал... Говорят, любимой шуткой Пёсодава было прострелить человеку все четыре конечности, а потом, пока тот падал - и голову... мда. В общем, с тебя 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_132">
        <text>Вот, скорострельный пистолет «Марш». С тебя еще 2800.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_211">
        <text>Смотри: пистолет-пулемет «Фрезер». Сразу скажу - не обращай внимания на внешний вид, это совершенно новое оружие. Даже не серийный образец - прототип, прямо из оружейной мастерской, полностью ручная работа! Те инженеры спроектировали неплохое оружие ближнего боя: большой калибр, отличные скорострельность и точность. С тебя ещё 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_212">
        <text>Угу, скорострельный пистолет-пулемёт «Фрезер». С тебя ещё 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_221">
        <text>Прекрасный образец - «Карабинер»! Замечательный армейский дробовик. Может вести автоматический огонь, причём хозяина бешеной отдачей не бьёт - там внутри сбалансированная безударная система. С тебя оставшиеся 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_222">
        <text>Вот: автоматический дробовик «Карабинер». С тебя оставшиеся 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_231">
        <text>Полагаю, вот именно то, что тебе нужно. «Отбойник», одна из последних разработок! Вся партия должна была отправиться в Центральную Африку, но мне по знакомству переправили один образец. Автоматический дробовик с ёмким магазином и отличной скорострельностью. 8000 и забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_232">
        <text>Конечно. Автоматический дробовик «Отбойник» с магазином повышенной ёмкости. За 8000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_311">
        <text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм». Опытный образец - модификация обычного оружия, делали строго для спецподразделений, действующих в Зоне. Чудо технической мысли братьев-славян... 16000 и забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_312">
        <text>Конечно. Вот: автоматно-гранатомётный комплекс «Шторм», с магазином повышенной ёмкости, за недостающие 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_321">
        <text>Вот она, ГП37, штурмовая винтовка нового поколения! Точная, надёжная, удобная, со встроенной оптикой... Принадлежала одному из группы наблюдателей ООН - их сюда забросили для изучения ситуации... а та возьми и стань критической. За 16000 она твоя.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_322">
        <text>Вот она, ГП37, штурмовая винтовка нового поколения. С тебя 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_331">
        <text>Секунду! Вот: модульная винтовка ФТ-200М, детище бельгийских оружейников. Точная, универсальная, полностью двусторонняя - так что не важно, праворукий ты или левша... ну и оптика с гранатомётом до кучи, понятно. Досталась мне от наблюдателей ООН. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_332">
        <text>Вот: модульная винтовка ФТ-200М. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_411">
        <text>Вот - «Прибой». Создавался для военных подразделений, специально для ведения боя с зомбированными, на базе бесшумной снайперской винтовки. У него пониженный темп стрельбы, зато повышенная убойная сила пули, так что зомбированных можно грохать по одному и при этом не выдавать своей позиции. Только в серию она не пошла - это после того как выяснили, что зомбированных можно и так остановить на Барьере. Будет твоя за оставшиеся 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_412">
        <text>Вот - «Прибой», бесшумная снайперская винтовка с повышенной убойной силой. За оставшиеся 16000 можешь забирать.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_421">
        <text>Вот, это «СВУ2-А», укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. Купил её у Макса - это такой легендарный хранитель группировки «Свобода». Так вот, Макс клялся, что она одна такая на всю Зону... если даже и врал, то в этих местах она точно эксклюзив. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_422">
        <text>Угу. «СВУ2-А» - укороченная снайперская винтовка с повышенным боевым темпом стрельбы. С тебя ещё 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_431">
        <text>Конечно. Вот, смотри, - «Рысь». Собрана вручную одним местным специалистом... теперь покойным, поэтому другой такой уже не будет. Внешне вроде ничем не отличается от обычного образца, зато в действии сразу чувствуешь разницу: просто идеальное соотношение точности и убойной силы! Оставшиеся 16000 и она будет твоя.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_432">
        <text>Да, «Рысь» - снайперская винтовка с повышенными точностью боя и мощностью. С тебя оставшиеся 16000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_511">
        <text>Смотри. Удалось достать то, что планировал - набор из ЧН-3а и шлема. Сам по себе шлем ничего особого не представляет, но это хорошая база для установки мобильного тактического комплекса с толковым прибором ночного видения и инфракрасным сканером. А вот ЧН-3а - особый разговор. Хорошая защита от пуль и аномалий при лёгкости и мобильности нечасто встречается. За всё вместе - 32000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_512">
        <text>Ага. Набор из брони ЧН-3а и тактического шлема. Всё вместе - 32000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_611">
        <text>Специально для тебя - комбинезон «СЕВА». Как ты заказывал: замкнутая система дыхания, плюс термостойкость, контур электрозащиты и антикоррозийные материалы внешнего покрытия. В качестве дополнения - встроенные контейнеры для артефактов. Незаменимая вещь для сталкера!.. С тебя, как и договаривались, 24000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_612">
        <text>Держи. Комбинезон «СЕВА». Как и договаривались - 24000.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_711">
        <text>Вот он, красавец! Экзоскелет боевой, одна штука! Лучшая защита от пуль, когтей и осколков, которую только можно найти в Зоне - ну, исключая, понятное дело, бронетехнику... Однако он, как и бронетехника, берёт на себя вес твоего снаряжения - в разумных пределах, конечно. За 48000 забирай его с потрохами - в смысле, с аккумулятором и сервомоторами.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_get_order_712">
        <text>Вот он - экзоскелет боевой, одна штука! 48000 - и забирай.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_0">
        <text>Хочу сделать заказ.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_1">
        <text>Без проблем. Что нужно?</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_11">
        <text>Пистолет.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_111">
        <text>Легко. Пистолет будет стоить 3500. Из них 700 мне нужны как задаток.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_1111">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_11111">
        <text>Я свяжусь с тобой, когда заказ будет готов.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_1112">
        <text>У меня сейчас нет денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_11121">
        <text>Что ж... Будут деньги - обращайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_1113">
        <text>Знаешь, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_11131">
        <text>Ладно. Если всё-таки решишь что-то заказать - обращайся.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_112">
        <text>Знаешь, ты не особо надёжный покупатель, потому пистолет будет стоить 4200. Из них 1400 мне нужны как задаток.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_113">
        <text>Боюсь, лучшие пистолеты уже распроданы. А ширпотреб можно у Сыча купить.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_12">
        <text>Оружие для ближнего боя.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_121">
        <text>Запросто. Это обойдётся тебе в 10000, причём 2000 мне понадобятся сразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_122">
        <text>От предыдущего заказа ты отказался... Значит, этот обойдется тебе в 12000, причем 4000 понадобятся сразу.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_123">
        <text>М-м-м... Ты знаешь, наверное, я с этим помочь не смогу. Слишком большой спрос.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_13">
        <text>Штурмовое оружие.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_131">
        <text>Крупнокалиберное и скорострельное... Обычная цена - 20000, из них 4000 - задаток. Ну как?</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_132">
        <text>С тобой трудно работать. Для тебя цена будет... да, 24000. Из них 8000 - задаток. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_133">
        <text>Как раз с этим сейчас проблемы: военные на Кордоне буйствуют... Недавно кто-то атаковал их блокпост, так что теперь с ними договориться крайне сложно.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_14">
        <text>Снайперское оружие.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_141">
        <text>Могу достать за 20000, но 4000 из них нужно будет внести заранее.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_142">
        <text>Работа с тобой связана с определённым риском... Я мог бы попробовать организовать заказ за 24000, но 8000 из них мне нужны будут заранее.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_143">
        <text>Прости, с этим туго. У поставщика по части снайпинга определенные... кхм... проблемы со здоровьем.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_15">
        <text>Бронезащита.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_151">
        <text>Есть у меня кое-что на примете... Обойдется в 40000, но 8000 из них нужно будет заплатить вперед.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_152">
        <text>Есть у меня кое-что на примете... Но ты не забрал прошлый заказ, потому этот обойдется в 48000. И 16000 из них нужно будет заплатить вперед.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_153">
        <text>Ничего лучше предыдущего набора я достать не смогу... Да и тот был в одном экземпляре.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_16">
        <text>Костюм с замкнутой системой дыхания.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_161">
        <text>Нечастый заказ... даже не знаю. Могу попробовать достать один за 30000, но тогда 6000 я пропрошу в качестве задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_162">
        <text>Ты подвел меня с предыдущим заказом, так что я даже не знаю... Могу попробовать достать один за 36000, но тогда 12000 я пропрошу в качестве задатка.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_163">
        <text>Предыдущий я достал с большим трудом. Боюсь, что второго такого мне сейчас не найти.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_17">
        <text>Экзоскелет.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_171">
        <text>Серьёзный выбор!.. Думаю, я мог бы раздобыть его боевую модификацию, но это обойдется в 60000. Недёшево, но это снаряжение стоит таких денег. Учти, 12000 из них будут мне нужны прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_172">
        <text>Ты не очень хорошо поступил с предыдущим заказом, так что этот обойдётся тебе в 72000. Учти, 24000 из них нужно заплатить прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_173">
        <text>Без шансов. С тех пор как завод-производитель закрыли, экзоскелеты теперь в основном снимают с трупов, но это не мой метод.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_18">
        <text>Пока ничего.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_place_order_2">
        <text>Прости, сейчас не работаю. Временные трудности с переправкой заказов...</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_start_11">
        <text>Приветствую. Я - Рисовальщик. По дешевке скупаю оружие в любом состоянии и торгую информацией.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_start_12">
        <text>Приветствую. Хочешь что-нибудь продать?</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_start_13">
        <text>Приветствую.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_start_14">
        <text>Заказ будет выполнен в ближайшее время.</text>
    </string>
    <string id="esc_risovalshik_start_15">
        <text>Твой заказ выполнен. Можешь забрать.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_0">
        <text>Можешь ответить на пару вопросов?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_1">
        <text>Спрашивай что хотел.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_22">
        <text>Расскажи о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_221">
        <text>Спрашивай, поделюсь что знаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_222">
        <text>Да вот, с первого дня здесь меня один вопрос интересует, правду говорят, что Зона постоянно расширяется?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223001">
        <text>А ты сам как думаешь? Конечно, правда. Раньше Зона была гораздо меньше. Когда она только появилась, её граница находилась севернее нынешнего Бара. Где точно я тебе не скажу, да никто не скажет, но, судя по наличию аномалий, Зона начиналась у брошенных армейских складов.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223002">
        <text>И как быстро она увеличивается? Сейчас аномалий здесь довольно много, неужели раньше меньше было?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223003">
        <text>Хочешь, верь, хочешь не верь, но ещё год назад здесь, на Кордоне, в разы меньше аномалий было. А аномальных полей не было вообще. А пять лет назад в этом районе вообще ни одной аномалии не было. Военные тогда держали защитный периметр в районе нынешнего северного блокпоста на Свалке. Но потом Зона начала увеличиваться. Не знаю почему, это ты у каких-нибудь учёных спрашивай, может они что и знают по этому поводу. Увеличивалась Зона рывками, притом безо всякой на то причины. Это увеличение обычно сопровождалось выбросами. Раньше они крайне редко происходили, раз в несколько месяцев. Но с каждым годом расширение замедлялось. А выбросы слабели, но учащались. Теперь вообще почти каждые сутки гремит, зато аномалий пока дальше Кордона не видели. Но новый барьер вояки всё равно строить начали, теперь уже в десяти километрах от нынешнего.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223004">
        <text>А с нынешним барьером что будет? Я так понимаю, это уже не первый периметр?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223005">
        <text>Правильно понимаешь, Саван, не первый это барьер. Так, дай прикинуть... Этот блокпост, что со стеной на юге Кордона, уже третий по счёту. Его начали строить, когда Зона впервые увеличилась. Тогда на периметре много народу полегло. Кого выбросом накрыло, но большинство мутанты загрызли. Никто никогда не видел этих тварей в таком количестве, их там десятки, а то и сотни были! По тревоге все ближайшие части подняли. Ох, и бойня же здесь была! Миномёты, вертолёты, танки, БТРы - били со всего и сразу. По рации даже запросы на бомбардировку передавали, но к тому моменту всё уже успокоилось. После того инцидента за Зону принялись всерьёз. Старый барьер решили не восстанавливать, а на юге Свалки соорудили на скорую руку минные заграждения. Но и на этом не остановились. Решили строить вторую линию защиты на тот случай, если первая не справится. Нынешний блокпост на юге и есть бывшая вторая линия. Теперь он на передовой.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223006">
        <text>Почему блокпост вояк так странно выглядит? Я в том смысле, что он не похож на укреплённую оборонительную позицию. Да и стена эта странная, почему она так построена, что часть строений внутри периметра оказалось?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223007">
        <text>Блокпост тебя смущает? Так это и не блокпост. Не было тут никаких военных построек раньше. До аварии в восемьдесят шестом здесь станция техобслуживания была. Да и потом её ещё использовали, заправляли и ремонтировали технику, что на ЧАЭС работала. А после появления Зоны военные обосновались. Никакой стены здесь тогда и не подразумевалось. Её строить начали после первого прорыва, когда этот блокпост объявили второй заградительной линией Чернобыльской Аномальной Зоны. Да только инженеры в спешке что-то напутали, или ещё по какой причине, но строить стену начали южнее блокпоста. После постройки все строения оказались бы внутри Зоны. Кому-то тогда по шапке за оплошность здорово надавали, а стену решили развернуть, чтобы она хотя бы часть строений прикрывала. Вот и получилась такая хренотень.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223008">
        <text>А ворота где? что-то я их там не увидел.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_223009">
        <text>А нет их больше, снесли. Мутанты пару месяцев назад на прорыв ринулись. Что примечательно, выброса в тот день не было. Просто вмиг откуда-то с севера появились полчища собак, кабанов и плотей, снесли ворота, потоптали несколько солдат и двинулись дальше на Большую землю. А как подоспели вертолёты и начали утюжить мутантов, случилось вообще нечто странное - все твари в едином порыве развернулись и рванули обратно к центру Зоны. Что это было, никто так и не понял, ничего подобного раньше не видали. Ворота решили не восстанавливать, всё равно скоро вторую линию закончат, тогда отсюда солдат и вывезут. Ты, кстати, с юга ведь пришёл? Видал вторую линию? Красота, правда? Всё по правилам фортификации: огнемёты, миномёты, укреплённые окопы и доты с редутами. Минное поле чего стоит, ни один тушкан не проскочит. Денег туда вбухали миллиарды. Европе на безопасность ничего не жалко, спонсирование на высшем уровне.</text>
    </string>

	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2231">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_224">
        <text>Вопрос 2</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_225">
        <text>Ответ 2</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2251">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_226">
        <text>Вопрос 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_227">
        <text>Ответ 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2271">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_228">
        <text>Вопрос 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_229">
        <text>Ответ 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2291">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_230">
        <text>Вопрос 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_231">
        <text>Ответ 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_2311">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3">
        <text>Что-то конкретное интересует?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_33">
        <text>Расскажи что-нибудь интересное.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_331">
        <text>Про американских шпионов историю слыхал?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_332">
        <text>Нет, а что за история?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_333">
        <text>Ну, значит, слушай. В прошлом году Скидану поступило предложение организовать туристический поход по Зоне для трёх иностранцев. Деньги предлагали хорошие, поэтому торговец и согласился. Но он мужик хитрый, всё проверяет. В общем, пробил он по своим каналам информацию об этих иностранцах, и выяснил что никакие они не туристы, а агенты ЦРУ. Деньги терять Скидан не хотел, но и сталкеров подставлять тоже не дело.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330001">
        <text>И что он придумал?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330002">
        <text>Он обратился ко мне, объяснил всё как есть. Потолковали мы с ним по душам, и нашли решение - отправить со шпионами в качестве проводника Илюху Муромского. Сам понимаешь, прозвище соответствующее. Детина выше двух метров ростом, косая сажень в плечах, силы в нём немерено. Он как-то раз взрослому кабану шею свернул голыми руками, просто попробовать решил, получится или нет. Так что за себя, в случае чего постоять сможет.</text>
    </string>	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330003">
        <text>А дальше?</text>
    </string>	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330004">
        <text>В назначенное время Илья встретился с «туристами» и повёл их по злачным местам приграничных локаций. «Туристы» хотели издалека посмотреть на некоторых мутантов, сфотографировать их и, если повезёт, кого-нибудь даже подстрелить. Но Илья плохо знал английский язык и не понял даже десятой части того, что говорили ему подопечные. Накопленного багажа знаний ему хватило только чтобы понять, что гости хотят бить мутантов, этим самым Илюха и решил заняться.</text>
    </string>
	<string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330005">
        <text>Кажется, я начинаю догадываться.</text>
    </string>	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330006">
        <text>Да ты слушай, это только начало. В общем, три дня Илья таскал за собой несчастных американцев. Где они только не побывали за это время и чего только не насмотрелись. В подземельях Агропрома на них напал кровосос и чуть не зашиб одного «туриста». На Янтаре Илья «случайно» забыл предупредить иностранцев о зомби, и когда один полусгнивший труп начал подниматься на ноги в метре от справляющего малую нужду шпиона, тот большую нужду здесь же справил. Я уж не говорю о нескольких стаях кабанов, слепых псов и плотей, на которых Илюша, опять-таки «случайно», выводил группу. А на третий день, уже на обратном пути, Илья предложил заночевать в недостроенном комплексе на севере Тёмной долины. О бюрерах он, естественно, снова умолчал. Даже не знаю, кому в ту ночь страшнее было, американским шпионам, увидавшим так близко вонючих и грязных карликов в рваных балахонах, или бюрерам, повстречавшим визжащих на ультразвуке от ужаса «туристов». Когда Илья это всё рассказывал, у нас от смеха животы чуть не надорвались. \nНо это ещё не всё. Следующим утром «туристы», с полными воспоминаний штанами, вернулись на Кордон к Скидану, чтобы он переправил их через блокпост. На посту в тот день было оживлённо - приехали какие-то шишки из-за границы. Колязин попросил Скидана организовать для вновь прибывших особые условия. Иностранцами оказались три агента ЦРУ, официально направленные в Зону для прохождения специальной подготовительной программы. Скидан был в недоумении, зачем ЦРУ присылать сначала одних своих агентов под видом «туристов», а потом официально присылать ещё троих агентов. Этими мыслями он поделился с «туристами», на что те с ужасом в глазах на ломаном русском, который они успели выучить за эти три дня с Илюхой, объяснили, что они никакие не шпионы, а обычные туристы, просто приехали посмотреть на Зону, и заплатили за путёвки немалые деньги. Никакого отношения к ЦРУ они не имели.</text>
    </string>	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330007">
        <text>Охренеть! Это что же получается, этот ваш Илья Муромский самых настоящих туристов по Зоне таскал и всячески запугивал, думая, что они шпионы?  Ну вы, блин, даёте! Ха-ха-ха!</text>
    </string>	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330008">
        <text>Да, вот такая история. Чуть людей не загубили. Кстати, официальных шпионов мы тоже с Илюхой отправили, по тому же маршруту. Вот бюреры в Тёмной долине обрадовались. Хе-хе!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3330009">
        <text>Спасибо, настроение поднял.</text>
    </string>	
	
	
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3331">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_334">
        <text>Вопрос 2</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_335">
        <text>Ответ 2</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3351">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_336">
        <text>Вопрос 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_337">
        <text>Ответ 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3371">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_338">
        <text>Вопрос 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_339">
        <text>Ответ 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3391">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_340">
        <text>Вопрос 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_341">
        <text>Ответ 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_3411">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_4">
        <text>Откуда ты родом?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_44">
        <text>Родился я в славном городе Оха, что на Сахалине. Надеюсь, знаешь где это? А то нынче молодёжь ничем не интересуется, а своей страной и подавно.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_44001">
        <text>Про Сахалин то? Конечно знаю, это остров на Дальнем Востоке, недалеко от Японии. Надо же, откуда тебя занесло. А чем ты там занимался?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_44002">
        <text>Городок рабочий, живёт в основном за счёт нефти и газа. Да и древним профессиям место нашлось, лесозаготовки да рыбный промысел. Так что работы всегда хватало. Но меня с самого детства на приключения тянуло, не мог я на одном месте усидеть. В округе все горы да леса исходи вдоль и поперёк. Но мне было мало. Поэтому как только мне восемнадцать лет стукнуло, я с радостью в военкомат отправился. В моём случае это был единственный способ выбраться с острова и посмотреть на мир.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_441">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_5">
        <text>А в Зону ты как попал?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_55001">
        <text>Да я сам до сих пор не пойму, то ли это была цепь случайностей, то ли Зона сама меня сюда привела. В общем, в армии я себя хорошо зарекомендовал. Со спортом я с пелёнок дружу, так что даже два года в спецназе для меня не были чем-то непосильным. Хотя, к концу Афганской войны я всё же успел, да только в боях почти не участвовал, повезло. Потом, по рекомендациям из штаба, меня направили на профильное военное обучение. Пока учился обзавёлся семьёй. Детишек, правда, не было, но оно и к лучшему, как оказалось. После учёбы меня по гарнизонам затаскали, не до детей было. А потом отправили в Чечню. Там я свою Маришку и потерял... И зачем, дурак, с собой её тогда взял, ведь говорили что на базе опасно, возможны нападения дудаевских боевиков. А я... идиот... Не уберёг.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_55002">
        <text>Извини, я не хотел напоминать... Прости, не знал.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_55003">
        <text>Забудь, это моя вина, моё прошлое, мой крест. Мне с этим до самой смерти жить. Может, Зона за это и привела меня к себе, как думаешь?.. После первой Чеченской много чего ещё было, всего и не рассказать. Но появление Зоны я помню как сейчас. Такой переполох забыть невозможно. Никто в первые часы даже не понял что случилось: реактор рванул или метеорит упал, а может и вовсе война началась. В Москве ничуть не меньше Киева всполошились. Тогда наши войска по договорённости и отправили в Зону. Этот день я никогда не забуду, Зона постаралась. Я почти весь свой отряд из-за штабных крыс потерял. Им, видите ли, надо было выяснить как аномалии на людей влияют. Ублюдки. А нас даже никто не спрашивал. Как мы с Серёгой и Димкой выбрались оттуда я не представляю. Будто сама Зона нас вела между аномалий. Я как только в штаб вошёл тому генералу сразу промеж глаз зарядил. Хотел уже ствол из кобуры достать, да меня повязали. Сидеть бы мне сейчас далеко и долго, если бы не друзья, помогли мне из камеры выбраться. А как ушёл из лагеря, то выбора у меня особого и не было: либо в Зоне попытаться выжить, либо вне Зоны попытаться существовать. Вот я и выбрал свой путь - лучше пожить хоть немного в Зоне, чем существовать всю оставшуюся жизнь в тюрьмах.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_55004">
        <text>Да-а, вот так история. А домой не тянет, на малую Родину?</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_55005">
        <text>Знаешь, в первое время вообще не тянуло, не до этого было. Это сейчас Зона уже более менее обжитая, куда не пойди на кого-нибудь обязательно наткнёшься. А тогда тут вообще никого не было. Я хоть и боевой офицер, ужасов за время службы насмотрелся, но когда на твоих глазах нарушаются все известные законы физики и ты видишь как верный товарищ в нечеловеческих муках исчезает прямо в воздухе, тут уж не до самообладания, страх заменяет все чувства. Но сноровку не пропьёшь, как-то всё же удалось мне выжить. Потом, со временем, когда опыта в Зоне поднабрался, тогда и начали приходить мысли о будущем. Сейчас очень домой вернуться хочется. Повидать родителей, если живы ещё. Да на родные места посмотреть. Веришь, даже готов пойти под трибунал, если бы дали хоть денёк на Родине провести. Эх...</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_551">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_6">
        <text>Вопрос 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_66">
        <text>Ответ 3</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_661">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_7">
        <text>Вопрос 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_77">
        <text>Ответ 4</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_771">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_777">
        <text>Да я тебе все что заню, уже рассказал.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_8">
        <text>Вопрос 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_88">
        <text>Ответ 5</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_881">
        <text>Спасибо за информацию!</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_999">
        <text>Да нет передумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_shaman_about_info_dialog_9990">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_0">
        <text>Ну всё, фраер, суши вёсла.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_1">
        <text>Да что ж такое-то?! Ну почему все меня по голове бьют?!</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_2">
        <text>Скажи спасибо, что живой. Видать, у Логопеда на тебя есть планы. Хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_3">
        <text>Башка болит, сил нет. Слушай, браток, а может договоримся? Я могу заплатить.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_4">
        <text>Да чем ты заплатишь? У тебя ж и нет ничего! И с Логопедом я потом разбираться не хочу. Мне такие головняки не в мазу.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_5">
        <text>У моего напарника деньги есть. Он заплатит! Сколько скажешь, заплатит. Его Борландом зовут.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_6">
        <text>Борланд, говоришь? Известное погоняло. Слыхал я про такого. Сталкер в авторитете. Этот, может, и заплатит. Ладно, ты пока тут посиди, о грехах своих подумай, а я с твоим корешем перетру. Не уходи никуда.</text>
    </string>
    <string id="esc_shoroh_quest_away_from_the_bandits_dialog_7">
        <text>Да куда я денусь из клетки.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_0">
        <text>Тьфу ты! Напугали, черты окаянные! Какого лешего вы тут делаете?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_1">
        <text>Скидан?! Вот так встреча! Ты сам-то тут чего делаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_10">
        <text>Саван, давай как на духу. Я же тебя насквозь вижу, от меня ничего не утаишь. Вон и Борланд это подтвердит.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_11">
        <text>Да мы... это... как бы...</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_12">
        <text>Выкладывай всё как есть, не тяни кота за яйца.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_13">
        <text>Ты слышал о случае со сталкером из "Свободы"?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_14">
        <text>Про самоубийцу-то? Конечно слыхал, да весь Кордон на ушах стоит, как бы сюда "свободные" не нагрянули для расследования. Им ведь и не докажешь, что он сам себе пулю пустил. Из свидетелей только ты. Так что не так с этим сталкером?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_15">
        <text>Он не из "свободных". Это был тайный агент "Монолита".</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_16">
        <text>Да ладно?! Не может быть. Ты пьяный, что ли? Монолит, хех. Ну ты и сказанул. Откуда бы ему взяться? Их группировка уже давно распалась, кукловодов-то всех порешили. Нету никакого "Монолита", давно нету.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_17">
        <text>Это ты про чего? Какие кукловоды?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_18">
        <text>Да потом как-нибудь расскажу. Длинная история. Ты мне сначала про агента этого расскажи. Неспроста же ты о нём разговор завёл?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_19">
        <text>Ну так вот, у монолитовца этого при себе был КПК, да только заблокированный. Я попросил Стёпку его разблокировать. Это как раз когда я к тебе за рацией приходил. Я когда от тебя вернулся, пошёл к Стёпку в будку, а его и след простыл. Я его искать отправился... и нашёл. Лучше бы не находил.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_2">
        <text>Не твоё собачье дело. Это ж надо, третий раз за неделю сигнализацию ломают. И откуда вы такие умные берётесь?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_20">
        <text>Ну, и? Не тяни душу, рассказывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_21">
        <text>Убили Стёпку.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_22">
        <text>Так вот куда он пропал. А его уже сутки всем лагерем ищут. Чего ж ты раньше-то молчал?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_23">
        <text>Да погоди ты, Скидан, дай закончить. Я когда над Стёпкой наклонился, меня по башке кто-то хорошенько треснул. Я несколько часов без сознания на элеваторе провалялся. А как очнулся, так мёртвого Стёпку и след простыл, как и не было его там. И кто бы мне поверил, что не я его убил, если даже тела нет?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_24">
        <text>Ну, это ты верно подметил. Погоди-ка, где, говоришь, Стёпку нашёл, на элеваторе?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_25">
        <text>Ну да, вчера. А что? Есть какие-то соображения, кто мог меня вырубить?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_26">
        <text>Есть, но тебе сказать не могу. Скажу лишь, что я организовал вчера встречу для очень серьёзных людей на элеваторе, и встреча эта сорвалась. Видимо, из-за тебя и Стёпку. Но вот кто мог убить техника, для меня остаётся загадкой. Хотя...</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_27">
        <text>Что? Скидан, не темни. Стёпку убили, тут не до конфиденциальности.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_28">
        <text>Ладно, так уж и быть, дело серьёзное. На элеватор я отправил одного сталкера. Он на днях на Свалке нашёл один занятный контейнер, который уже давно разыскивали мои клиенты из центра Зоны. Это их деньги упёр Шмыга.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_29">
        <text>А что за контейнер? Что внутри? И кто тот сталкер?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_3">
        <text>Скидан, какая сигнализация? Какой третий раз за неделю? Мы тут впервые, честное пионерское.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_30">
        <text>Да кто ж его знает, что внутри контейнера. Я его не открывал, только глянул на цифры на крышке и сразу смекнул, что это именно тот контейнер, что искали мои клиенты. Сталкера того Дуболомом кличут. Очень он обрадовался, когда я ему рассказал про сделку. Сам я не решился выкупать у него контейнер, поэтому и организовал встречу. Да только теперь не знаю что там случилось - клиенты контейнер не получили, сталкер исчез, да ещё и ты с Стёпкой. Мои клиенты не могли на Стёпку напасть - не их методы. Да и сталкер тоже вряд ли на такое решился бы. Хотя, я за него поручиться не смогу. Остаётся кто-то третий. Может бандиты?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_31">
        <text>Дуболом? Ну ничего себе! Я же его знаю, меня Пёс попросил найти этого сталкера при первой встрече. Он мне ещё тогда странным показался, на свой хабар ему явно плевать было. А он вон чего задумал. Может, он и убил Стёпку? А потом и меня по голове огрел как свидетеля?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_32">
        <text>Может и он, хотя мужик вроде нормальный, без заскоков. Зачем ему было Стёпку убивать? Не знаю. Вот уж действительно странная история. И где теперь Дуболома искать - тоже неизвестно.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_33">
        <text>Да, дела... Так на чём я остановился? Ах да, вспомнил. У Стёпку я нашёл разблокированный КПК монолитовца. В нём осталось лишь несколько последних сообщений. Вкратце, там говорилось о некой группе сталкеров, которые украли артефакт у монолитовцев, и те их преследовали. Артефакт оказывает на людей губительное воздействие, что-то там про психику было написано, слишком заумно. Поэтому его поместили в контейнер, и этот контейнер у монолитовцев и умыкнули сталкеры.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_34">
        <text>Контейнер, говоришь? Уж не тот ли это контейнер?..</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_35">
        <text>Может и тот. В общем, слушай дальше. Во время погони нескольких сталкеров убили, но оставшимся удалось затеряться. Поэтому монолитовцы привлекли своих агентов под прикрытием, чтобы те обнаружили похитителей. Не знаю, сколько этих агентов было, но сюда, на Кордон, добрался агент под прикрытием свободовца. Он проследил одного из сталкеров до деревни новичков, но его самого повязали бандиты. Уж и не знаю, зачем им это нужно было.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_36">
        <text>Ничего не понимаю. Получается, что Дуболом и есть один из тех сталкеров? Да не может этого быть. Он в Зоне всего пару недель, только на днях на Свалку выбрался, пробыл там всего день и назад вернулся. Тем же днём он и принёс мне тот самый контейнер. Что дальше было, я тебе уже рассказал.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_37">
        <text>Значит, Дуболом нашёл этот контейнер на Свалке. Скорее всего, те сталкеры, что украли артефакт, спрятали его на Свалке, а Дуболом случайно наткнулся на него. Не мог же он их убить. Или мог? Стёпку же кто-то убил. И ещё этот артефакт. Как думаешь, Скидан, что за артефакт в контейнере?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_38">
        <text>Да кто ж его знает! Артефакты каждый день новые появляются. Но если прикинуть, вспоминается мне один артефакт со схожим действием. "Маятник" называется. Только это крайне редкий артефакт, их всего две штуки находили. Стоит бешеных денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_39">
        <text>И за что же он так ценится?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_4">
        <text>Хорош заливать мне! А кто ещё мог сигналку зацепить? Она на человека рассчитана, тушканам или собакам не активировать. А значит, только человек мог наступить на сигнальную растяжку. А если не вы, то кто?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_40">
        <text>Этот артефакт двухсторонний. Он имеет два разнонаправленных свойства: с одной стороны он поглощает всё пси-излучение, а с другой наоборот, излучает его с неимоверной мощью. Полюсы поглощения и излучения меняются, друг с другом в течение некоторого времени, через час или около того. Поэтому его нужно постоянно переворачивать, если несёшь на поясе.\nВпервые этот артефакт нашла группа Брокера. Но тогда они не сразу выяснили свойства "Маятника", поэтому до лагеря учёных на Янтаре живым добрался только Штопор. Еле на ногах держался. Ботаники его на вертолёте на Большую землю вывезли, а артефакт, естественно, себе на изучение оставили. У них самих несколько лаборантов чуть не померли, пока подходящий защитный контейнер собрали. Это я потом уже узнал, из копии отчёта. Сахаров подсуетил. С тех пор про первый артефакт ничего неизвестно. Наверно, до сих пор в каком-нибудь секретном НИИ изучают.\n</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_41">
        <text>А про второй что знаешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_42">
        <text>О, а тут история куда интересней произошла. Слыхал о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_43">
        <text>Нет, не знаю такого. А что за Стрелок?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_44">
        <text>О, брат, это не сталкер - легенда! Не знаю я, когда он в Зоне появился, но дело своё знал на все сто - такие артефакты порой приносил, закачаешься. И где только находил, никто до сих пор не поймёт. И вот как-то раз посчастливилось ему найти этот самый "Маятник". Стрелок парень смышлёный был, как только поплохело, он сразу сообразил, что у артефакта негативное влияние имеется. Уж и не знаю, сколько дней он этот артефакт изучал, но выяснил про него почти всё тоже, что и учёные у себя в лабораториях. И это в полевых условиях, представляешь?! После этого он и стал всюду этот артефакт таскать. И благодаря ему же он и через "Выжигатель мозгов" свою группу провёл. Столько всего тогда принесли, хабара на небольшой остров в тихом океане хватило бы. Торговцы со всей Зоны чуть не в очередь к нему выстраивались за артефактами, а он упёртый, несколько штук продал, а остальные-то ли себе оставил, то ли ещё куда дел. Эх, хороший мужик был.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_45">
        <text>Почему "был"? Что с ним случилось?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_46">
        <text>Пару лет назад Стрелок внезапно пропал. Тогда мы подумали, что он погиб от мощнейшего выброса. Раньше таких я не видел. И поверь мне, я тут многое повидал. Но спустя несколько месяцев Стрелка нашли живым в одном из грузовиков смерти. Как он туда попал неизвестно. Да он и сам ничего не помнил, даже имени своего. Его тогда сразу не узнал - на него смотреть страшно было: худой, весь в ссадинах, лицо обветренное, непонятные шрамы по всему телу. И ещё эта метка на руке, будто звери клеймили - татуировка S.T.A.L.K.E.R. Но самое странное это то, что в его КПК имелась лишь одна запись "Убить Стрелка". То есть самого себя, представляешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_47">
        <text>И что дальше?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_48">
        <text>Не скрою, Меченого, так Сидорович его за татуировку прозвал, тоже свою выгоду поимел. Ему ведь Стрелка найти нужно было, а значит и его тайники он наверняка мог бы найти. Но самым интересным для нас оставался путь на север Зоны, там ведь клондайк артефактов находится. Ну, Сидорович с остальными торговцами и решили втёмную использовать Меченого.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_49">
        <text>Что-то я не удивлён.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_5">
        <text>Скидан, честное слово, мы ничего такого не хотели. Мы договорились с Часовщиком, что он пустит нас посмотреть на туннель и катакомбы. Ничего дурного мы не замышляли.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_50">
        <text>Гхм. Так вот Стрелок, то есть Меченый, отправился на поиски самого себя. То есть по своим же следам на Север Зоны пошёл. Учёные ему помогли с прототипом пси-блокиратора, чтобы мозги не закипели. Взамен Меченый, сам того не ведая, собирал для них всю информацию о недоступных участках Зоны. Заодно и два излучателя отключил: один на озере Янтарь, другой на Радаре - тот самый "Выжигатель мозгов". Путь к Припяти и центру Зоны был открыт. Нельзя было этого делать, да кто ж знал, как всё обернётся.\nВсе в Зоне как с ума посходили. Только ленивый не отправился к центру. Все к "Исполнителю Желаний" хотели первыми попасть. Я тогда обрадовался, всё, думаю, путь к Припяти и ЧАЭС открыт, теперь артефакты ко мне рекой польются. Да не тут-то было - назад никто не возвращался. Набрали в долг снаряги и двинули к Саркофагу. А как до Припяти дошли, там большинство и полегло - весь город просто кишел монолитовцами. Да и группировки со своими принципами снова войну развязали - никто не хотел отступать, все рвались только вперёд. Позже и военные подтянулись. В общем, такой кипиш начался. И под финал произошёл выброс. Народу полегло не сосчитать.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_51">
        <text>А Стрелок? Он выбрался?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_52">
        <text>Не знаю. Не видел его никто после того случая. И даже пси-блокиратор с передатчиком найти не удалось, хотя там имелся GPS-модуль. Видать, выброс повредил его. Последние координаты указывали на вход в Саркофаг, то есть Стрелок добрался до него за пару минут до выброса. Может, и остался в живых, да только не узнаем мы этого. С тех пор уже год прошёл, в центре много народу побывало. В одном из бункеров возле ЧАЭС нашли какую-то лабораторию странную - там трупы в капсулах лежали. Притом будто во сне их застрелили. Сталкеры тогда много всяких документов нашли - всё учёным сдали. А там такое написано было, что никто и не поверил. За гранью мыслимого.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_53">
        <text>Что там написано-то было?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_54">
        <text>Там имелась техническая информация касательно пси-излучателей, генераторов и "Исполнителя желаний". Оказалось, что "Монолит" был искусственным объектом, его использовали для промывания мозгов фанатикам. Это объяснило тот факт, что никакого "Исполнителя желаний" никто после того выброса не нашёл - в Саркофаге ничего не было кроме разрушенного реактора. С помощью этого устройства некие учёные из проекта О-Сознание, как они себя называли в документах, гипнотизировали сталкеров, подобравшихся слишком близко к тайне возникновения Зоны. Завербованным агентам давали скрытые задания и отправляли к границам Зоны. Видимо, Стрелок каким-то образом стал одним из таких агентов и получил задание на убийство самого себя. Но потом "Монолит" был уничтожен. Монолитовских фанатиков начало отпускать - несколько десятков отрядов из центра вернулись, ничего не помнят. Их тут чуть не поубивали сначала, враги ведь бывшие. Но, оказывается, не все от гипноза отошли. Судя по твоему рассказу ещё много таких марионеток без кукловодов. И ведь что-то они затевают, не зря "Маятник" в контейнер поместили. Интересно, это тот самый артефакт, что Стрелку принадлежал?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_55">
        <text>Тебе бы книжки писать, Скидан. В момент бы прославился и все премии писательские получил. Я вот сейчас как будто роман в твоем пересказе услышал. По всем законам жанра: пролог - завязка - кульминация - развязка. Неужто вправду всё так и было? Не верится даже. Полна чудес Зона. Мы тут оглядимся немного, может чего найдем интересного. Ты не против?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_56">
        <text>Погоди, Саван. Дело есть. В свете обозначенных событий, предлагаю заключить сделку: я вам экипировку и оружие по первому разряду за мой счет, а вы, как найдёте "Маятник", то продадите его именно мне, заплачу хорошие деньги. Даже дороже заплачу, чем он стоит. Что скажешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_57">
        <text>Не знаю, Скидан. А вдруг мы не найдём ничего? Вдруг это просто сказка сталкерская? Легенда и ничего больше.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_58">
        <text>Ну, тогда всё вернёте и за аренду снаряги по минимуму заплатите. Главное, чтоб в живых остались, а то потом искать ещё вас, да броню с трупов снимать. Дело не из приятных.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_59">
        <text>Спасибо, успокоил. Обдумать надо, посоветоваться. Давай, мы позже зайдём, хорошо? А пока мы тут побродим, может Дуболома найдём.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_6">
        <text>Погоди-ка, так вас Часовщик пустил? То есть вы не через трубу сюда попали?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_7">
        <text>Какую ещё трубу? Мы по лестнице спустились. А что за труба?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_8">
        <text>Так, это уже скверно. Ты, Саван, порой и ведёшь себя как дурачок, но врать не умеешь. А значит, за последнюю неделю сюда проникли трижды, не считая вас. Так что, ты говоришь, вы здесь ищите?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_dialog_9">
        <text>Не говорил я, что мы тут что-то ищем. Окстись, Скидан. Просто мы посмотреть хотели, что тут да как, интересно же.\n</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_0">
        <text>Я обдумал твое предложение. Мы согласны. Артефакт принесем тебе. Давай свои крутые пушки и броники. Еще нужен код и ключ-карта для прохода в подземную лабораторию под Кордоном.</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_1">
        <text>Вот это другой разговор. Сейчас, где тут у меня припрятано. Вот! Все, как и говорил - это хоть и не самое крутое снаряжение в Зоне, зато проверено во множестве ходок. Лучше только под заказ с Большой земли достать можно. Ну, или на Баре, если повезёт. Давай КПК, скину тебе мастер-код. Это лучше, чем любая ключ-карта. Он сто процентов подойдёт, в отличие от обычных служебных шифров. А пароль я узнаю с минуты на минуту и тебе на КПК перешлю по радио. Вот амуниция, как и обещал. Борланда я уже броней и оружием обеспечил, внизу ждет тебя. Сейчас я открою для тебя свой личный потайной ход в катакомбы. Ну что, готов?</text>
    </string>
    <string id="esc_sidor_quest_line_research_underground_part_2_dialog_2">
        <text>Готов.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_0">
        <text>Расскажи мне о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1">
        <text>Независимость я очень ценю, потому всегда был сам по себе и только на себя работал. Но когда услыхал, что сталкеры военных потеснили и свою базу организовали, сразу сюда пришёл. Я, знаешь, со многими в Зоне пересекался, но как по мне, то сталкеры - самое оно. Ну, как сказать... нормальные они, понимаешь? Без этих дурацких заморочек с кодексами, правилами, как оно есть в других группировках. По большому счёту, в Зоне только сталкеры и должны быть: тогда и взаимовыручка будет всюду, и поспокойнее станет. В общем, решил я этих ребят поддержать.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11">
        <text>Техника редко встретишь в Зоне. Расскажи, что ты умеешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_111">
        <text>Ну, примочек модных или каких навороченных штук ты от меня не жди. Однако и сомневаться тоже не надо: котелок у меня пока варит, а руки из правильного места растут. \nВсё, что тебе жизнь может спасти, всё умею. Чаще всего оружие и броню ремонтирую, а если нужные детали появятся, так и улучшить твою пушку либо снарягу смогу. Если хочешь узнать, чем именно я занимаюсь, глянь в апгрейды - думаю, разберёшься.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_1111">
        <text>Я так понял, ты порядком по Зоне побродил? Что-нибудь необычное видел?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_mechanic_about_you_11111">
        <text>Необычное? Я сюда через Агропром шёл как раз после того выброса мощного. Гляжу - ну, чудеса-а... На старом месте, где раньше ни черта не было, теперь участок земли исковерканной - аж вспучилась. И фонит так, что мимо бегом бежать надо. Мне потом ребята рассказали, что мощней этой аномалии нету: из неё энергия не просто фонтаном, а Ниагарским водопадом прёт! Место - опасней не придумаешь, но фокус в том, что там чаще всего редкие артефакты случаются, у «Выверта» этого. Так что если наткнешься на это место, поглядывай.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_trader_about_you_0">
        <text>Расскажи мне о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_trader_about_you_1">
        <text>Торговец я... начинающий. Как видишь, мы тут совсем недавно. Как только сказал Шаман, что каждый может стать кем хочет, я сразу решил - торговать стану и никаких гвоздей. А что, способности у меня есть, да и Скидан вон рядом, пример живой... Я, если хочешь знать, ещё в школе игрушку электронную - ну, помнишь, Пёс яйца куриные ловил? - так я эту штуку сдавал одноклассникам по десять копеек за партию. Жилка такая у меня есть, понимаешь? Да-а, золотые денёчки были... Сейчас вот осваиваюсь, вникаю в профессию, так сказать. Беру у Скидана товар на реализацию, так что цены, сам понимаешь, пока не очень. Но кое-что интересное найдётся: ребята уже начали потихоньку свой хабар мне носить.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_trader_about_you_111">
        <text>Эх, дружище, заживём мы теперь, как у Христа за пазухой... ну, или кто там нами, грешными, заведует. Больше вояки нас гнобить не будут, теперь всё для пользы сталкера пойдёт. И после рейда можно будет на Кордоне отдохнуть, и оборудование что надо появится... За хабар тоже реальные деньги пойдут, не то что раньше: нам объедки, а самые сливки военным. Погоди, мы ещё по воякам популяем! А что? Нечего им, знаешь, расслабляться, не в сказку попали! Словом, заживё-ом!..</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_trader_about_you_2">
        <text>Как думаешь жизнь на Кордоне поменется?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_trader_about_you_3">
        <text>Эх, дружище, заживём мы теперь, как у Христа за пазухой... ну, или кто там нами, грешными, заведует. Больше вояки нас гнобить не будут, теперь всё для пользы сталкера пойдёт. И после рейда можно будет на Кордоне отдохнуть, и оборудование что надо появится... За хабар тоже реальные деньги пойдут, не то что раньше: нам объедки, а самые сливки военным. Погоди, мы ещё по воякам популяем! А что? Нечего им, знаешь, расслабляться, не в сказку попали! Словом, заживё-ом!..</text>
    </string>
	
    <string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_0">
        <text>Большое спасибо, товарищ сталкер.</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_1">
        <text>Пожалуйста, "товарищ". И откуда вас таких в Зону отправляют...</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_2">
        <text>Я из Новосибирска. Знаете, у нас в Академгородке...</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_atp_dialog_3">
        <text>Да что ж такое-то?! Зачем ты мне это рассказываешь? Это был риторический вопрос. Всё, я свою работу выполнил, пусть другие теперь с тобой мучаются. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_dialog_0">
        <text>Здорово, Студент. Ну что, пошли?</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_dialog_1">
        <text>Доброго вам дня, уважаемый! Так это вы будете моим провожатым? Очень приятно. А вы опытный сталкер? Это не опасно? Нас по пути бандиты не подстрелят? А мутанты? Я слышал, там тьма мутантов.</text>
    </string>
    <string id="esc_student_quest_conductor_dialog_2">
        <text>Во-первых, тут все на "ты". Во-вторых, идём быстро и молча. Подчеркиваю - молча! В-третьих, я очень опытный сталкер, и всё будет хорошо. В путь!</text>
    </string>
	
	
    <string id="esc_tech_barkas_dialog_0">
        <text>Ты новый механик?</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_dialog_1">
        <text>Да, Стёпка пропал куда-то, теперь я вместо него.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_instr_0">
        <text>Я на счет инструментов хотел узнать.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_instr_1">
        <text>Что именно?</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_instr_2">
        <text>Да я вот Стёпку приносил инструменты...</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_instr_3">
        <text>Да, ну тут не все, еще нужны, если найдешь, притаскивай.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_barkas_instr_4">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_0">
        <text>Я принес тебе инструменты.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_1">
        <text>О, класс! Какими поделишься?</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_11">
        <text>Для грубой работы.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_111">
        <text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для тонкой работы и для калибровки...</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_12">
        <text>Для тонкой работы.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_121">
        <text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для грубой работы и для калибровки...</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_13">
        <text>Для калибровки.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_131">
        <text>Отлично! Теперь бы раздобыть ещё инструменты для грубой работы и для тонкой...</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_14">
        <text>Пока никакими.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_141">
        <text>Класс! Мне бы ещё инструменты для калибровки, и всё было бы в ажуре.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_151">
        <text>Класс! Мне бы ещё инструменты для тонкой работы, и всё было бы в ажуре.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_161">
        <text>Класс! Мне бы ещё инструменты для грубой работы, и всё было бы в ажуре.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_171">
        <text>Ух ты! Ну, силён... где ты их только тут откопал?</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_work_0">
        <text>Если проблема в инструментах, я могу их добыть.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_work_1">
        <text>Вот это было бы здорово! А то работаю, как в каменном веке. Из нового времени один паяльник, да и тот больше вместо шаманского жезла... Вот будут инструменты - будут и первоклассные тюны. Да и тебе монета-другая капнет.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_work_11">
        <text>Хорошо. Поищу что-нибудь.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_work_12">
        <text>Я передумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_tech_instruments_work_3">
        <text>Давай, тема полезная. Мне - тюны делать, тебе - на них заработать.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_1">
        <text>Привет. Инструменты нужны?</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_2">
        <text>Ты еще спрашиваешь! Конечно нужны. Показывай, что там у тебя есть?</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_3">
        <text>Для грубой работы.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_4">
        <text>Отлично! Теперь смогу тебе модифицировать оружие и броню.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_5">
        <text>Для тонкой работы.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_6">
        <text>Отлично! Теперь наш локальный научно технический прогресс сделает рывок вперед.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_7">
        <text>Для калибровки.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_8">
        <text>Отлично! Теперь я тебе такой автомат сделать смогу... такой, что Cидорович тебе душу за него отдаст, хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="esc_tex_instryments_9">
        <text>Пока никаких инструментов не нашел. Еще поищу.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_0">
        <text>Хе-хе. Добро пожаловать в наш скромный уголок счастья, уважаемый. Извольте ознакомиться с нашим прейскурантом.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_1">
        <text>Чё?</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_10">
        <text>О как! Ну ты прям кудесник, чисто фокусник. Как его...это.. Купперфильд! Уважаю. Лады, можешь разок-другой пройти через туннель. А мы пока с братвой подлечимся. Путь открыт, шкандыбай уже, куда там тебе надо.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_11">
        <text>Уже ушёл.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_2">
        <text>Чё «чё»? Бабки гони, вот чё!</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_3">
        <text>Э-эм, нет у меня денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_4">
        <text>Хе-хе. Ну, ты юморной. И куда ты без бабосов собрался, дурень? Нет бабосов - нет снаряги. Нет снаряги - нет артов. А нет артов... А чё там дальше-то? Как-то складно было... А, нет артов - нет бабосов! Во как! Порочный круг, называется. Врубился? Хе-хе. Так что давай-ка, вали отсюда, пока цел! Потом ещё спасибо скажешь. То же мне, супергерой нашёлся. Хе-хе.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_5">
        <text>Мужики, мне на ту сторону надо. Очень надо. Может, договоримся?</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_6">
        <text>Надо ему. Мало ли, кому что надо. Мне, может, опохмелиться надо. Ну, так я же не пристаю к тебе со своими проблемами. Вали, пока цел.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_7">
        <text>Так это, может водкой возьмёте? У меня есть.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_71">
        <text>Мужики, я первый день в Зоне. Может, так пропустите?</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_72">
        <text>Хе-хе! Ну ты выдал - «так пропустите». За так даже кошки не родятся! Так что, или плати, или вали - третьего не дано!</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_73">
        <text>Ну и чёрт с вами!</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_8">
        <text>А я смотрю, ты нормальный пацанчик. Ну, давай свою водку. Да только я тебя всё равно не пущу. Хе-хе! А ты думал, что в сказку попал? Вали отсюдова, пока я добрый.</text>
    </string>
    <string id="esc_trepach_dialog_robbery_9">
        <text>А у меня ещё бутылка есть - держи!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_0">
        <text>Спасибо тебе. Что-то мутанты взбесились в последнее время - проходу не дают.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_1">
        <text>Да не за что, дедуля. Вы ведь Часовщик?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_10">
        <text>Эх, не пожил ты при Союзе, в те времена ещё и не такое делали - реки вспять поворачивали! Во как! А уж дыр в земле нарыть это раз плюнуть было.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_11">
        <text>Дед, а как туда попасть, ну, в катакомбы эти? Уж очень посмотреть охота.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_12">
        <text>Ишь ты шустрый какой. С чего это я должен тебя в туннель пущать? Мне начальство строго-настрого велело никого без ведома не пускать.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_13">
        <text>Дед, какое начальство? Тут Зона давным-давно - не осталось твоего начальства.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_14">
        <text>Как не осталось? А шумит там кто?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_15">
        <text>Где?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_16">
        <text>В туннеле. Каждую ночь кто-то шумит. Если это не начальство, то кто?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_17">
        <text>Да мало ли. Твари, мутанты. Хочешь, гляну?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_18">
        <text>Ну, хитрец, обмануть меня хотел? Ладно. Я тебе, вроде как, обязан. Так уж и быть - вот тебе запасной ключ от моей хаты. Только ничего в доме не трогай!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_19">
        <text>Лады, дед. Спасибо тебе!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_2">
        <text>Ну да. А ты сам-то кто будешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_3">
        <text>Меня Саваном кличут. Я Вас как раз искал.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_4">
        <text>Меня? Надо же. И чем я могу тебе помочь?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_5">
        <text>Расскажите мне о туннеле под деревней.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_6">
        <text>О как. Я смотрю, ты парень не промах, вокруг да около не ходишь, рубишь с плеча. Что ж, уважаю прямых людей. Ладно, расскажу тебе всё как есть. Но сам понимаешь, никому не слова, понял?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_7">
        <text>Могила!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_8">
        <text>После Великой Отечественной Войны, руководство СССР было крайне обеспокоено защитными мерами и путями отхода высокопоставленных лиц. Поэтому было решено создать тайную разветвленную подземную коммуникационную сеть. В первую очередь, эта сеть должна была обеспечивать экстренную эвакуацию из осаждённых городов, таких как Киев, Минск и Москва. Одна из подземных железнодорожых веток этой сети расположена здесь, под Зоной, это путь Киев - Минск. Вместе с этой веткой были построены подземные коммуникации для обслуживания подвижного состава, а также для доставки материалов в другие важные объекты, коих на тот момент везде хватало. А меня тут поставили охранять чёрный ход. Вот с тех самых пор и сторожу.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_dungeon_dialog_9">
        <text>То есть, туннель под деревней ведёт к железной дороге? Не может быть!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_0">
        <text>О, явился, не запылился! Чего тебе ещё надо?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_1">
        <text>Дед, что случилось? Ты чего злой такой?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_10">
        <text>Сынок, ты найди того гадёныша что по шкафам моим без спросу лазал, очень прошу. Ни стыда, ни совести у людей. И ключ мой верни.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_11">
        <text>Всё сделаю, дед, не переживай.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_2">
        <text>Он ещё и издевается. Ты зачем у меня в хате шурудил? Что искал? Деньги, ценности? Нет у меня ничего кроме часов, да и те не рабочие.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_3">
        <text>Дед, да ты чего, не искал я у тебя ничего! Делать мне больше нечего.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_4">
        <text>А кто у меня по шкафам лазал? Домовой? Ещё и карту упёрли.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_5">
        <text>Какую карту?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_6">
        <text>Карту доступа. Ключ, если проще говорить.</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_7">
        <text>Уж не от двери ли в подземную лабораторию?</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_8">
        <text>А ты откуда знаешь? Точно ты взял. Давай обратно!</text>
    </string>
    <string id="esc_watchmaker_quest_line_research_underground_dialog_9">
        <text>Вот так совпадение, а я как раз у тебя хотел этот ключ попросить. Нет у меня карты, дед. Но, кажется, знаю я, кто мог её у тебя украсть. Что ж, придётся обратиться за помощью к торговцу.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_0">
        <text>Что тут интересного в округе?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_1">
        <text>Это место для новичков. На окраине деревни живёт торговец, Скиданем зовут. Дальше блокпост военных - да ты, собственно, оттуда и пришёл. По другую сторону от блокпоста - дорога в глубину Зоны.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_11">
        <text>Расскажи про Деревню новичков.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_111">
        <text>Ну что тебе сказать за здешние порядки? Все, кто потолковее, затариваются у Скидана самым необходимым и двигают на Свалку: там и артефакты пожирнее, и не так опасно, как ближе к центру Зоны. Можно опыта поднабраться. Хотя помереть тоже можно в два счёта: мутанты, бандиты, аномалии - там всего этого в избытке. Как везде, больше риска - больше прибыль. А тут остаются только полные... долбодятлы, мягко говоря. Иной раз такое чудо притащится - чуть ли не в тапочках и с авоськой. Романтики ему захотелось, понимаешь! А то доцентик какой, который серьёзнее логарифмической линейки ничего в руках не держал. Такие тут накрываются быстро, это уж как пить дать. Иногда ещё матёрые сталкеры заходят, чтобы после дальнего выхода хабар Скидану скинуть, сплетни с Большой земли послушать и отоспаться денёк-другой в спокойном месте. Не часто такое бывает, давно уже никто с севера далёкого не приходил.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_1111">
        <text>Хорошо устроились тут. Просто курорт. А военные вас не трогают?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_11111">
        <text>Военные не особо прессуют: им не до нас сейчас. Да они сами говорят - на фига, мол, на этих сталкеров боезапас расходовать, и так в аномалиях передохнут. Ну а мы, в ответ, не борзеем: если они ищут кого, так не мешаем - когда рейд там или проверка на блокпосте из штаба, по подвалам отсиживаемся. В общем, сам видишь, что люди мы тихие и неконфликтные.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_22">
        <text>Расскажи про Скидана.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_around_222">
        <text>Прижимистый, как все торговцы. Много лет уже торгует на Кордоне. Основными клиентами являются сталкеры-новички, недавно пришедшие в Зону. Имеет множество связей, в том числе с военными, разными группировками Зоны и даже бандитами. Товар ему военные таскают через блокпост. Такой вот бизнес. Болтают, что торговлей он увлёкся с самого детства, в студенческие годы нелегально продавал слабые наркотики. А может и не слабые. И, вроде как, имел через это проблемы с уголовным кодексом. Не знаю, правда или нет. Тут, знаешь, каждому слову верить нельзя. Сталкеры сплетни сочиняют - почище старых бабок на лавочке у подъезда. Почти все сталкеры Зоны в начале пути поработали на Скидана, поэтому он про всех почти знает, и про каждого своё мнение имеет. Короче говоря, его каждая собака в Зоне знает!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_you_0">
        <text>Раскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_you_1">
        <text>Я здесь вроде главного в этой деревне. Типа наставника для новичков. Учу уму-разуму зелень пузатую, очкариков всяких тепличных, чтоб их на первом же заходе костлявая не цапнула. Ох, тяжко это - учить! Некоторые необучаемы в принципе. Смотришь на такого, и думаешь: "Чему его можно научить-то?! Он же в жизни прочёл две книжки - "Букварь" и такую, синенькую". И закономерно помирают такие в первой же аномалии, забыв кинуть гайку впереди себя. Сам-то я уже натоптался по Зоне, кусок жизни тут оставил. Уйти отсюда думаю, сколько можно уже. Только злая ведьма какая-то ворожит, не иначе, и выбраться никак не получается: то вояки с рейдом нагрянут, то вон выброс шибанёт. Да и деньги, если честно... бывает, предлагают работу выгодную, так отчего бы не взяться? Знаешь, как оно: думаешь, что ну вот ещё этот последний выход, и всё, сваливаю - и вот так раз за разом.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_0">
        <text>Расскажи об этом месте</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_0">
        <text>Расскажи об этом месте</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_0">
        <text>Расскажи об этом месте</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_1">
        <text>На Кордоне мы сейчас. На юг - за армейским блокпостом - внешний мир, а дальше на север уже Зона. Тут ещё мало что о ней напоминает: аномалий мало, артефактов почти никаких, монстров и то редко встретишь. Шуму здесь тоже мало, потому как военные стараются всё чётко контролировать. В общем, место довольно тихое - конечно, по сравнению с остальной Зоной.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_1">
        <text>На Кордоне мы сейчас. За армейским блокпостом - внешний мир, а дальше на север уже Зона. Тут ещё мало что о ней напоминает: аномалий мало, артефактов почти никаких, монстров и то редко встретишь. Шуму здесь тоже мало, потому как военные стараются всё чётко контролировать. В общем, место довольно тихое - конечно, по сравнению с остальной Зоной.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_1">
        <text>На Кордоне мы сейчас. За армейским блокпостом - внешний мир, а дальше на север уже Зона. Тут ещё мало что о ней напоминает: аномалий мало, артефактов почти никаких, монстров и то редко встретишь. Шуму здесь тоже мало, потому как военные стараются всё чётко контролировать. В общем, место довольно тихое - конечно, по сравнению с остальной Зоной.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_111">
        <text>Это Деревня новичков. На окраине находится бункер Скидана, торговца. Дальше блокпост военных - ты, собственно, оттуда пришёл. В другую сторону от блокпоста - дорога в глубь Зоны.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_111">
        <text>Это Деревня новичков. На окраине находится бункер Скидана, торговца. Дальше блокпост военных - ты, собственно, оттуда пришёл. В другую сторону от блокпоста - дорога в глубь Зоны.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_about_zone_111">
        <text>Это Деревня новичков. На окраине находится бункер Скидана, торговца. Дальше блокпост военных - ты, собственно, оттуда пришёл. В другую сторону от блокпоста - дорога в глубь Зоны.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_0">
        <text>Пёс, я подумал над твоим предложением и решил продать тебе тот артефакт.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_1">
        <text>Правильно решил. Скидан тебе бы в два раза меньше за него дал. Уж я то этого скрягу знаю.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_art_medusa_dialog_2">
        <text>Ну да, я уж и сам убедился на личном опыте.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_0">
        <text>Что за работа?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_1">
        <text>Работа не пыльная, нужно одного пассажира до лагеря сталкеров на АТП провести. Клиент в Зоне недавно, но обеспечен неплохо. Платит 10 штук. Половину сейчас, остальное - по завершении, если доведешь живым. Учти, он стрелять не умеет. Помощи в пути от него не жди. Возьмёшься?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_2">
        <text>По рукам. Где пассажир твой?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_3">
        <text>Да вон он трётся, звать Студентом. Как до базы доведешь, возвращайся обратно, я тебе вторую часть денег отдам. Студент мне сообщит, когда вы доберётесь до АТП.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_4">
        <text>Ну, всё, пошёл.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_5">
        <text>Не, Пёс, извини. Доставка пассажиров - не мой профиль. Из меня проводник, как из тебя - балерина. Может, кто другой возьмётся?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_6">
        <text>Ну, как знаешь. Такие деньги на дороге не валяются. А желающих я всегда найду. Про тебя первого подумал, знаю, что тебе деньги срочно нужны были. Нет, так нет.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_dialog_7">
        <text>Успехов.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_0">
        <text>Я тут подумал... В общем, я согласен провести того новичка на АТП.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_1">
        <text>Кто бы сомневался. Ладно, вон он стоит, звать его Студентом. Как доведёшь до АТП, возвращайся ко мне, я вторую часть отдам. Студент сообщит мне, как на АТП окажется.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_2">
        <text>Не парься, Пёс, всё сделаю как надо. Тут идти-то всего ничего.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_3">
        <text>Поздно, Саван, поздно. Новичок то уже тю-тю, ушёл. Не один ты сталкер в Зоне, есть и другие желающие заработать. Долго думал, вот и проворонил халявную работку.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_repeat_dialog_4">
        <text>Да не очень-то и хотелось.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_0">
        <text>Работа выполнена. Студент на АТП.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_1">
        <text>Ну как, всё нормально? В дороге ничего не случилось?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_2">
        <text>Случилось... Студент случился. Ох, и любитель он языком чесать. С трудом сдержался, чтоб не пристрелить его. Теперь понимаю, почему за такую работу оплата высокая.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_3">
        <text>Это да, любит он поговорить. Ботаник, что с него взять. Кстати, об оплате, держи вторую часть, как и обещал.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_conductor_reward_dialog_4">
        <text>Отлично, Пёс. Если что ещё будет наклёвываться, зови.</text>
    </string>
	
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_0">
        <text>Получил твое сообщение. Чем обрадуешь?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_1">
        <text>Обрадую, обрадую. Учителя тебе нашел. Давай свой КПК, я тебе метку скину на одного сталкера. Звать его Лешим - он охотник. Не просто охотник, а натуральная легенда Зоны. Можно сказать, на этом деле кровососа съел.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_2">
        <text>Мне это зачем? Я кровососов есть не собираюсь.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_3">
        <text>Ты еще не понял, как тебе подфартило, Саван. Леший тебя может научить, каких мутантом как лучше убить. Не каждому новичку такой шанс выпадает. Ему просто напарник дозарезу нужен сейчас, и я о тебе подумал.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_4">
        <text>Ставь метку.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_5">
        <text>Метку я тебе скинул. Леший будет ждать тебя за дорогой, недалеко от АТП.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_hunting_dialog_6">
        <text>Спасибо, Пёс.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_0">
        <text>Получил твоё сообщение. Что за помощь требуется?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_1">
        <text>Хорошо, что пришел. Я бы и сам справился, да с тобой веселее будет. Заодно и сам чему-нибудь научишься.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_2">
        <text>Так с чем помочь-то?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_3">
        <text>Да вот, разжился я новым детектором. И хочу его проверить его, так сказать, в боевых условиях. Артефакты пойдём искать.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_4">
        <text>Африкаты? А где их искать?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_5">
        <text>В аномалиях. Точнее, в аномальных полях. И не "африкаты", а - артефакты. А если коротко - арты. Основа всего сталкерского ремесла. И источник денег. Ну что, научить тебя арты собирать?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_6">
        <text>Спрашиваешь!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_7">
        <text>Ну, тогда иди за мной. Тут рядышком.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_8">
        <text>Веди.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_1">
        <text>Давай, хвались, что за арт выудил.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_2">
        <text>Вот!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_3">
        <text>Надо же, повезло тебе. Тут такие артефакты не часто найдёшь. А ты способный ученик! Раньше не сталкерил? Уверен? Шучу-шучу. \nЕсли хочешь, то я могу у тебя этот арт купить за хорошие деньги. Торговцы полной цены тебе никогда не дадут, сам понимаешь. А мне как раз такой арт нужен под заказ. Я могу и другие арты у тебя покупать, но только редкие. Подумай на досуге. Если что - знаешь, где меня искать. \nЛадно, двинули в лагерь. Небось, не терпится у костра мужикам рассказать о находке?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_complite_4">
        <text>Похваляться - не мой стиль. Африкаты...тьфу, то есть арты эти, если найду, притащу тебе на продажу. Деньги край как нужны, сам знаешь.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_gg_0">
        <text>Всё, нашёл я тропку в центр поля. Детектор показывает, что артефакт тут есть. И даже не один. Теперь твоя очередь. Держи, вот тебе подарок - улучшенная модель, детектор «Медведь». Показывает не только расстояние до артефакта, но и направление поиска. Кидай болты и обходи аномалии. Как увидишь на экране сигнал - иди в ту же сторону. Только осторожно! Арт сразу не увидишь. Сначала нужно подойти к нему близко, вот тогда он и выскочит из аномального поля. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_gg_1">
        <text>Не поминай лихом!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_strahovka_0">
        <text>Вот и пришли. Видишь эту яму позади меня? Это и есть аномальное поле. Тут надо быть крайне осторожным. Любой неверный шаг - и поминай как звать. Там и радиация, и куча гравитационных аномалий. Значит так, поступим следующим образом: я обследую аномалию и найду проход, а заодно и детектор протестирую. Тем временем ты внимательно наблюдай за моими действиями, но не забывай смотреть по сторонам  - мутанты могут пожаловать. Готов?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_insurance_dialog_strahovka_1">
        <text>Ага.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_0">
        <text>Привет, Пёс. Не знаешь, случаем, где мне найти Часовщика? Дома его нет, дверь на замке, а у меня к нему вопрос имеется.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_1">
        <text>Ну, так ушёл он. Позавчера ещё.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_2">
        <text>Далеко ушёл?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_3">
        <text>На болота. Он там травы какие-то собирает, а потом настойки делает. От простуды самое то, я тебе скажу. Да и от других болячек помогает. И просто для согрева души.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_4">
        <text>Эх, млин. Скоро вернётся, не говорил?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_5">
        <text>Да сегодня и вернётся. Сколько там уже натикало?... Хм, должен был прийти уже. Странно, он никогда не опаздывает, не зря его Часовщиком прозвали. Может, чего случилось? Слушай, Саван, тебе ответственное поручение - беги к туннелю, что недалеко от блокпоста вояк. Через этот туннель Часовщик и должен вернуться с Болот. Мало ли, что там стряслось. Он хоть мужик и опытный, всю жизнь в Зоне, но возраст своё берёт. Координаты я тебе скинул. Всё, бегом давай!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_line_dungeon_dialog_6">
        <text>Считай, уже там.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_0">
        <text>Работа есть, ты мне написал?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_1">
        <text>А то, для тебя у меня всегда есть что-нибудь интересненькое. Как ты относишься к сафари?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_2">
        <text>Да, собственно, никак - не был я никогда на сафари.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_3">
        <text>А хотелось бы? У нас тут, конечно, не саванна, львов нет, уж извиняй. Зато кабаны такие, что твоему льву сто очков форы дать могут. Вот их то и надо утихомирить. А то безобразничают. Клин с ребятами буквально несколько минут назад ушли - хотят пострелять мутантов в окрестностях деревни. Есть желание к ним присоединиться?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_4">
        <text>Почему бы и нет. Зверья тут действительно много, до сих пор тех кабанов у «электрички» забыть не могу.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_5">
        <text>Молодец, правильно рассуждаешь: и лагерю хорошо, и тебе денежка не лишней будет. Кстати, ставка на зачистку у нас 6 тысяч рублей. Каждому! Так что, заработок отличный. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_6">
        <text>Ещё спрашиваешь? Конечно согласен! Куда идти?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_7">
        <text>Я тебе координаты скинул на КПК. Они недавно вышли, так что, думаю, еще не начали стрелять.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_8">
        <text>Ну, побегу догонять.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_0">
        <text>Всё, постреляли мутантов!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_1">
        <text>Уже? Как тебе наше местное сафари?</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_2">
        <text>Отлично. Надо будет как-нибудь повторить.</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_3">
        <text>Это завсегда пожалуйста. Тварей тут всегда хватает. И откуда столько берётся - ума не приложу. Ладно, вот твоя награда. Если будет ещё какая работа, я тебе скину сообщение. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="esc_wolf_quest_trimming_dialog_complite_4">
        <text>Спасибо, Пёс! До связи!</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_0">
        <text>Не хочешь пообщаться, пока клиентов нет?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_1">
        <text>Да запросто. О чём базар?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_11">
        <text>Расскажи о себе.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_111">
        <text>Э-э, брат, я ещё при Союзе коммерцию двигал! Был этим самым... которые «проклятые спекулянты». Погорел на серьёзной сделке, ну и получил по полной. Отмотал, что присудили, а заодно и знакомцев завёл среди народа воровского. Как откинулся, начал с крадунами работать, добычу их брать. За три года опять повязали, а вышел, так «совок» уже пару лет как накрылся. Не срослось что-то у меня с новыми порядками, долго по мелочи всякой работать пришлось, обнищал совсем, а тут бац - Зона нарисовалась. Я давай сюда, а тут лафа: почти всё как в старые времена! С моим опытом тут сейчас торговать - самое то.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_1111">
        <text>Мысль понял. Расскажешь что-нибудь ещё?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_1112">
        <text>Понял. Ну, хватит языками трепать.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_12">
        <text>Что думаешь о Логопеде?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_121">
        <text>Я те так скажу: недолго осталось Логопеду в тузах ходить. Нутром чую: подсидит его Коба, уделает по полной. Всё к тому идет. Пахан-то нос задрал без меры, понты одни. Змею пригрел, а сам того не замечает, что доброй половине пацанов уже ясно. Это я тебе не к тому рассказываю, чтоб ты раззвизделся сейчас налево и направо: я тебе доверие проявил, чтобы и ты мне верить мог. Да, так если на что интересное наткнёшься, тащи ко мне. Учти, я что при Логопеде, что при Кобе на своём месте всегда усижу.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_13">
        <text>Расскажи о Свалке.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_131">
        <text>Да пацаны там, в ту парашу, без особой радости притащились. Раньше ведь туда и не совались даже: мусор тут, радиация... А потом подфартило парочке сталкеров нарыть вещичек недешёвых. И всё - ломанулись сюда людишки со всей Зоны так, как болячки на старую курву. Бардак творился полнейший, но потом наши пацаны порядок навели. Главное, чтобы рука сильная была и шваль эту крепко держала. И Зона должна быть как зона: или красная мусорская, или чёрная воровская. Вот пацаны тут чёрную масть и утвердили. Ежу понятно, что за порядок платить надо. Пацанам-то есть тоже хочется, так что доля им полагается со всего. Эх, а мне, хоть и тут не кисло, всё ж охота до мест покозырней этого добраться...</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_14">
        <text>Какие последние новости в Зоне?</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_141">
        <text>Не люблю я такие слова - «последние новости». И ты поменьше их вставляй, чтоб в натуре новость не накликать, которая для тебя последняя будет. Хоть твари у нас тут не такие стрёмные, но на днях случилась одна история... Короче, пришкандыбал сталкер один - белый как стена, руки трясутся... С каких-то хренов начал исповедоваться. Тема такая: он с другом от полтергейстов смывались, а тут опа - стая тушканов на них вываливает. Ну, парня переклинило, рефлекс какой-то бешеный включился, он друга наискось очередью и располосовал. Сам, ясно, тут же дёру дал, а тушканы на тело кинулись: ну а на хрена им за мясом бегать, когда есть готовое? Ну а тут на втором пузыре водки у него сознанка включилась, он и давай выть на всю Свалку: «Игорё-о-ок, ты ж мне аптечку единственную тогда отдал, а я как сука, как тварь последняя, тебя кончил!..». Короче, повыл-повыл, а ночью на ремне повесился. Такие вот обстоятельства с людьми приключаются...</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_15">
        <text>Да ни о чём, наверное.</text>
    </string>
    <string id="esc_bandit_trader_questions_151">
        <text>Как хошь, дело твоё.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_0">
        <text>Может, чем помочь надо?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_1">
        <text>Да нет, Саван, спасибо, сами справляемся. Хотя... Есть тут одно дельце. Да только сомневаюсь, что ты за него возьмёшься</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_2">
        <text>Что за дело, Патогеныч? Давай, колись, я же от тебя не отстану. Рассказывай всё как есть, а я уже решу, браться мне за работу или нет.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_3">
        <text>Да рассказывать то особо и нечего. Тварь тут одна недалеко поселилась. Псевдопёс. Хитрый, ублюдок. Как стемнеет, к лагерю приходит и начинает выть. Уже все нервы нам вымотал. Пару раз наши хотели найти его нору, да только не нашли ничего, ни следов, ни самой твари никто даже не видел, будто и не было никого. Но выть по ночам продолжает.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_4">
        <text>Так вы бы вечером с ним и разобрались, когда он к лагерю приходит</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_5">
        <text>Ха, легко сказать. Я ж говорю, псевдособаки твари хитрые, а этот урод так вообще неуловимый. Да и, чтобы ночью на мутанта идти, нужно быть либо последним идиотом, либо Чаком Норрисом. Сам-то что думаешь, осилишь? Я тебе и шлем с ПНВ подгоню. Да что там - если справишься, забирай шлем насовсем. А я тебе сверху ещё и деньжат подкину. Идёт?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_6">
        <text>А давай! Ночная охота, что может быть лучше. Давай свой шлем. Как закончу, вернусь.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_7">
        <text>Нет, спасибо, еще псевдо собачек мне не хватало.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_8">
        <text>Ну, я же сказал, что ты не возьмешься, не сможешь.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_dialog_9">
        <text>Только я знаю, что я могу!</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_0">
        <text>Завалил я твою псину, Патогеныч. Прав ты оказался, ох и хитрющая же тварь, хрен попадёшь. Но ничего, я сам не пальцем деланный. Больше по ночам выть не будет, гарантирую.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_1">
        <text>Вот это молодец, уважаю! Держи от меня ещё в награду, заслужил. Сегодня хоть выспимся нормально. Спасибо, Саван. Помни, тебе здесь всегда рады.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_night_hunting_barman_patogen_complete_dialog_2">
        <text>Да не за что, Патогеныч. Если еще, какая тварь беспокоить будет, ты знаешь, кого позвать.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_0">
        <text>Зачем вызывал? Есть дело для меня?</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_1">
        <text>Да, специально для тебя не пыльная работенка нашлась. Нужно найти толкового чувака, чтобы оружие и снарягу мог пацанам подлатать. Платить ему будем за каждую починку по трифу, как полагается, к тому же от пацанов уважуха и почет. Тебе за труды тоже перепадет. Берешся?</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_2">
        <text>Без базара.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_3">
        <text>Лады, но только не затягивай.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_4">
        <text>Уже метнулся.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_11">
        <text>Не влом...</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_12">
        <text>Вот крендель, влом ему... Вали тогда.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_start_dialog_13">
        <text>Ну и повалил.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_0">
        <text>Здоров Босс, я нашел в бригаду механика, прикольный пацан и толковый к тому же.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_1">
        <text>Вот это дело. Теперь наши дела еще кучерявее пойдут.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_mechanic_search_end_dialog_2">
        <text>Ну как скажешь, кучерявее так кучерявее.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_0">
        <text>Послушвй Дуболом, а ты не хочешь заняться ремонтом снаряги у братвы?</text>
    </string>
	<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_1">
        <text>Ну в общем то я не против. Тем более как ты знаешь с вольным сталкерством у меня не очень получается, а мастерить я могу так, что Стёпка может позавидовать. Но постой, Логопед теперь работу сталкерам предлагает?</text>
    </string>
	<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_2">
        <text>Лгопеду все равно, что ты вольным сталкером был. Обещает оплату трудов и уважение братвы.</text>
    </string>
	<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_3">
        <text>Тогда я согласен.</text>
    </string>
	<string id="esc_dybolom_quest_mechanic_search_dialog_4">
        <text>Заметано, так Логопеду и передам.</text>
    </string>	
	
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_0">
        <text>Химера нейтрализована, вот ПДА.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_1">
        <text>Отлично! Получи новое задание. У нас дезертировал один военнослужащий. Рядовой Никита Сергеевич Нефедов. Судя по всему, сбежал в Зону. Найди, где он прячется или удостоверься в его смерти.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_2">
        <text>Хорошо. Это полегче химеры будет.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_0">
        <text>Я нашел дезертира.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_1">
        <text>И где он прячется?</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_2">
        <text>Он мертв, вот его армейские жетоны, снятые с трупа.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_3">
        <text>Ну чтож, значит туда ему и дорога. Вы с напарником можете проваливать.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_4">
        <text>Прошай, надеюсь больше не увидимся никогда.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_10">
        <text>Он находиться в лагере бандитов за железной дорогой и выдает себя за сталкера Шрама.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_11">
        <text>Вот, значит как. Вышлю отряд, чтобы арестовать его. Вы с напарником свободны,  больше не попадайтесь.</text>
    </string>
	<string id="esc_colonel_kolyazin_quest_contract_end_12">
        <text>Уж постараемся.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_0">
        <text>Слушай, Пёс, ты же бывалый охотник. Мне нужно одну химеру устранить, а то она воякам жизни не даёт. Не подскажешь, как справиться с химерой в одиночку?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_1">
        <text>Ты, кстати, тоже неплохой охотник. Вон и Лешего вытащил, и с зачисткой територии от мутантов сильно помог. Поэтому скажу, как охотник - охотнику, есть неординарный способ.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_2">
        <text>Неординарный? Это как понимать?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_3">
        <text>Слышал о Зверобое? Так вот он изготовил репиллент на основе мочи самца химеры. Если намазать им непокрытые одеждой части тела, то химера, учуяв запах конкурентной особи, ретируется. Сбежит и больше не вернётся. Хотя не всё так просто.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_4">
        <text>Ну, как обычно. Побочные эффекты?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_5">
        <text>Дело в том, что чем сильнее самец химеры, тем больше в моче особых веществ, сигнализирующих о силе противника. Самка химеры предпочтет удрать, слабый самец тоже сбежит. Но если встретишь сильного самца, то запах конкурента приведет его в неистовство. В ярость. Ну и, как понимаешь, разъяренный сильный самец химеры порвёт тебя на британский флаг. Порвёт, как тузик - грелку. \n"Мяу" не успеешь сказать.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_6">
        <text>Ладно, рискну. Есть у тебя этот репиллент? Дорого просишь за него?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_7">
        <text>Вот держи. Денег не возьму, даже не вздумай. Считай, это моя благодарность за спасение Лешего.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_8">
        <text>Спасибо, Пёс.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_army_contract_dialog_10">
        <text>Нет, я уж лучше обойдусь без этого чудо-репиллента. Химера сама по себе - не подарок, а химера в ярости - это вообще верная смерть. Нафиг-нафиг такое счастье.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_0">
		<text>Пёс, такое дело. В деревне не появлялся солдат по фамилии Нефедов?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_1">
		<text>Солдат тут не бывает, у нас с ними напряженные отношения. Не стреляем, конечно,  друг в друга. Но стараемся не соприкасаться. Они к нам не лезут, а мы - к ним.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_2">
		<text>А из новичков последнее время был кто-то по имени Никита?</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_3">
		<text>Некоторое время назад был новичок по имени Никита. Кличка у него была, такая странная. Каша. Никита Каша. Но он давно перебрался на АТП.</text>
    </string>
	<string id="esc_wolf_quest_dezertir_dialog_4">
		<text>Спасибо за инфу.</text>
    </string>
	
	
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_0">
		<text>Патогеныч, здравствуй, вопрос к тебе есть. Не встречался тебе сталкер по имени Каша или Никита? Или Никита Каша? Бывший военный. Ась?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_1">
		<text>Нет ни Каши, ни Никиты я не встречал. Да и не принято у сталкеров настоящие имена использовать.</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_2">
		<text>Ну а может, недавно встречал бывшего военного?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_3">
		<text>Это как определять бывшего военного? Кто быстрее всего просыпается и вскакивает при команде: "Рота подъем!", что ли?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_4">
		<text>Патогеныч, ты мне зубы не заговаривай. Ты же сталкер опытный, повидавший всякого. Неужели глаз не наметан служивого распознать?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_5">
		<text>Да, в общем-то, был один сталкер. По кличке Погон, у него еще шрам на лице был, вот он точно из бывших. И не по кличке видно, а по тому, как на других сталкеров смотрел. Как солдат - на вошь. Как Ленин - на буржуазию.</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_6">
		<text>И где он сейчас?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_7">
		<text>А хрен его знает. Может погиб, может к бандитам ушел. Тут его давно не видно.</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_quest_dezertir_dialog_8">
		<text>Спасибо, помог.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_0">
		<text>Логопед, не встречал ли ты среди своих человека по кличке Погон?</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_1">
		<text>Погон? Не из легавых?</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_2">
		<text>Нет, что ты. Просто кличка такая. У него шрам на лице, и недавно тут должен был появиться.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_3">
		<text>Появился у нас человечек со шрамом на лице. Ну мы его так и называем - Шрам.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_4">
		<text>Он сейчас здесь?</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_5">
		<text>Да, где-то здесь.</text>
    </string>
	<string id="esc_logoped_quest_dezertir_dialog_6">
		<text>Перетру с ним.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_0">
		<text>И тебе привет. Дело к тебе есть.</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_1">
		<text>Какое у тебя может быть ко мне дело?</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_2">
		<text>Никита, мне бугор одно задание дал, но один я не потяну. Мне напрарник нужен, подсобишь?</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_3">
		<text>Ну, если дело обещает быть прибыльным... Постой как ты меня назвал?</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_4">
		<text>Я назвал тебя Никита Нефедов, бывший рядовой Украинской армии, а сейчас дезертир в розыске. Колязин всех на уши поставил, чтобы тебя найти.</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_5">
		<text>Вот черт, не отпускает меня моё прошлое... Послушай, мне все равно обратной дороги нет, но раз Колязин не успокоится, пока не найдет меня, то помоги мне. Вот мои брелки военнослужащего, отдай их ему и скажи, что нашел на мертвом моём теле. А я дальше на север уйду, чтоб не нашли.</text>
    </string>
	<string id="esc_dezertir_quest_dezertir_dialog_6">
		<text>Ладно, давай.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_0">
		<text>Скидан, а что с ценами стало?</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_1">
		<text>Что, что. Какой-то умник из сталкеров насолил военным, теперь Колязин поднял пошлину за доставку товаров через блокпост. А ты думал, как ко мне товары попадают? Узнал бы кто нагадил, сам бы голову оторвал. Вот этими самыми руками.</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_2">
		<text>И что теперь?</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_3">
		<text>А то, что настали для всех сталкеров тяжелые времена. Теперь продовольствие, обмундирование , боеприпасы и оружие, в общем всё, выросло в цене. А мне нерентабельно теперь торговать здесь, на Кордоне. Такие дела.</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_4">
		<text>Надо что-то делать.</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_5">
		<text>Что будут делать сталкеры, я не знаю. Ну а я, если ситуация с военными не измениться, буду перебераться в район КПП "Дитятки".</text>
    </string>
	<string id="esc_sidor_about_price_dialog_6">
		<text>Понятно.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_patogen_about_price_dialog_0">
		<text>Патогеныч, а что с ценами стало?</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_about_price_dialog_1">
		<text>Колязин озверел, взвинтил цену на провоз товаров через блокпост. Теперь тяжко со снабжением и значит цены выросли.</text>
    </string>
	<string id="esc_patogen_about_price_dialog_2">
		<text>Понятно.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_0">
		<text>Антибиотик, а что с ценами стало?</text>
    </string>
	<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_1">
		<text>Колязин оборзел, повысил оплату на провоз медикоментов через блокпост. Цены и выросли.</text>
    </string>
	<string id="esc_antibiotic_about_price_dialog_2">
		<text>Понятно.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_tick_about_price_dialog_0">
		<text>Клещ, а что с ценами стало?</text>
    </string>
	<string id="esc_tick_about_price_dialog_1">
		<text>Колязин, шваль мусорская, втридорого требует башлять за доставку подогрева через колючку. Вот и мне нужно в убытке не остаться. Бизнес, млять.</text>
    </string>
	<string id="esc_tick_about_price_dialog_2">
		<text>Ясно.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_kusto_about_price_dialog_0">
		<text>Кусто, а что с ценами стало?</text>
    </string>
	<string id="esc_kusto_about_price_dialog_1">
		<text>Колязин совсем охренел, поднял цену на провоз товаров через блокпост. Теперь тяжко со снабжением. И, значит, цены выросли.</text>
    </string>
	<string id="esc_kusto_about_price_dialog_2">
		<text>Уяснил.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_0">
		<text>Вызывал? Зачем я понадобился?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_1">
		<text>Слышал я про Шмыгу и про то что он выгодное дельце провернул. Но вот поступать по понятиям не хочет: если дело выгорело, отстегни в общак десятую часть добычи.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_2">
		<text>Ты предлагаешь мне выбить из Шмыги долю в общак?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_3">
		<text>Какой догадливый, но не просто выбить, а еше и наказать его за борзость и не желание жить по понятиям.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_4">
		<text>Как наказать?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_5">
		<text>Как полагается, по-пацански. Пустить кровь ножичком, чтобы он запомнил и другим неповадно было. Передай ему, что если жить хочет, пусть отдает долю.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_dialog_6">
		<text>Сделаю.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_0">
		<text>Отдайвай, сука, кейс Скидана.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_1">
		<text>Чего? А ключи от квартиры, где деньги лежат, не хочешь? Отвали по хорошему.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_2">
		<text>Какие ключи? Ты мне не заливай. Это не твой кейс, и открыть ты его не сможешь.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_3">
		<text>Не беспокойся, то, что моё, я смогу открыть.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_4">
		<text>Я тебя сейчас пристрелю, падла.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_5">
		<text>Тут на базе братвы? Да тебя самого в момент полажат, не успеешь на правильного пацана ствол поднять.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_first_dialog_6">
		<text>Ладно свидимся еще.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_0">
		<text>Вот тебе слово пахана отморозок: ты, падла, поступил не по понятиям, с добычи не отстегнул в общак. Поэтому братва за тебя не станет вписываться.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_1">
		<text>Братва? Ну и хрен с ней. У меня своя бригада скоро будет.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_2">
		<text>Не будет. Логопед приказал наказать тебя и расписать бритвой твою наглую морду.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_3">
		<text>Что? Я тебя сечас самого попишу ножичком, фраер.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_second_dialog_4">
		<text>Погнали.</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_0">
		<text>Пощади, не убивай, я отдам долю в общак.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_1">
		<text>Ну вот, надо было с этого начинать, я передам Логопеду твое согласие.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_2">
		<text>Ты, меня точно не убъешь?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_3">
		<text>Живи пока.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_10">
		<text>Не так быстро, сученок, эти деньги ты должен не Логопеду, а Скидану.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_11">
		<text>Но ты же сказал, что это доля в общак.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_shmiga_last_dialog_12">
		<text>Я соврал! С тебя весь хабар Скидана и твоя жизнь. Мертвые не потеют. И тайн не выдают...</text>
    </string>
	
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_0">
		<text>Я разобрался со Шмыгой.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_1">
		<text>Зашибись, теперь никто не посмеет зажать долю в общак. Вот и тебе за труды перепало.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_2">
		<text>Неплохо, неплохо.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_10">
		<text>Ты че оборзел, тебе было сказано подрезать, а не валить!</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_11">
		<text>Согласен, перестарался. Но трудно было удержаться.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_12">
		<text>В следующий раз делай что говорят, а не устраивай беспредел. Что с хабаром?</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_13">
		<text>Не известно, при себе у Шмыги не было ничего. И где хабар, теперь не узнать.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_14">
		<text>Да, накосячил ты конкретно, вали с глаз моих, пока не приказал и тебя замочить.</text>
    </string>
	<string id="esc_quest_dangerous_business_logoped_end_dialog_15">
		<text>Уже ушел.</text>
    </string>
		
	
	<string id="esc_army_stepan_dialog_0">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_1">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_2">
        <text>--------</text>
    </string>
	<string id="esc_army_stepan_dialog_3">
        <text>--------</text>
    </string>
	


	<string id="my_dialogs_01">
		<text>Скидан, а чё у тебя такой ассортимент? Водка, жратва, броники, аптечки да гладкоствол с дробью?</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_02">
		<text>Любой каприз за ваши деньги. Хе-хе. Ассортимент богатый, верно заметил. Всё, что нужно для настоящего сталкера! Хе-хе. Приходит голый новичок и упаковывается у меня с ног до головы. Были бы деньги. Самый ходовой товар, конечно, водка. Возьмешь пару бутылок? Свежая, только вчера подвезли.</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_03">
		<text>Не, ты не понял. Ассортимент убогий, я это хотел сказать. Гладкоствольные ружья, да охотничьи патроны 12 калибра. Да в любом военторге на Большой земле побогаче будет. Где автоматы, пистолеты, пулемёты, гранаты? Ты ж скупаешь это. Под прилавком прячешь?</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_04">
		<text>Ты торговлей занимался когда-нибудь, Саван? Магазин держал в Зоне?</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_05">
		<text>Нет, конечно.</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_06">
		<text>Я так и думал. И вот мой тебе совет, причем, совершенно бесплатный: никогда, слышишь, никогда не открывай магазин в Зоне. Каждая сопля зелёная будет тебе каждый день тыкать, что у тебя хреновый ассортимент. И цены высокие. Каждый желторотый птенчик знает, как надо правильно вести торговлю в Зоне, только Скидан не в курсе, ага? \nТы думаешь, ты первый такой с вопросом про ассортимент? Да каждый божий день! Я, может, и полысел только от этого. Всю плешь проели мне этим. Я-то сначала каждому объяснял, что сижу я под боком у военных, и любая комиссия с проверкой с блок-поста идёт именно в мой бункер. И тут у меня всё должно быть тип-топ, соответствовать всем законам страны. У меня всё официально оформленно как охотничьий магазин, совмещенный с магазином "Продукты". Лицензия, справки от санэпиднадзора и торговой инспекции. Все дела. Я налоги плачу каждый месяц, а ты как думал?</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_07">
		<text>Налоги? Охренеть. Взятки, наверно?</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_08">
		<text>И взятки тоже плачу, куда без этого. Ты, небось, тоже думал, что я цену на всё удваиваю от балды, а прибыль себе в карман, что наживаюсь на брате-сталкере? Думал, что Скидан - кровосос? Думал же, а? А я концы с концами едва свожу. Основной мой товар - информация. А магазин... хорошо, если в ноль выходит. А бывают месяцы, когда и убытки. Оружие, которое я у сталкеров скупаю за копейки, я сдаю на блок-пост. На вес. Они это оформляют, как конфискацию. И им хорошо - план по конфискации огнестрельного незарегистрированного выполняют, звездочки капают на погоны, отпуска внеочередные. И мне неплохо, я потому и беру за копейки, что отдаю лишь чуть дороже. Зато с вояками хорошие отношения, не прессуют меня. Чем глубже в Зону, чем дальше от блок-постов вояк, тем обширнее ассортимент. До Бара если доберешься, там тебе будет и любое нарезное, и гранаты, и базуки и броня, какой тут в глаза никто не видел. Это же азбука, основы. Теперь-то я это не объясняю каждому, а просто говорю "Иди на хер!". \nИ тебе, Саван, скажу то же самое. Иди на хер!</text>
	</string>
	<string id="my_dialogs_09">
		<text>Скидан, извиняй. Не знал я. Давай забудем об этом разговоре, как будто его и не было.</text>
	</string>

	<string id="xolod_dialogs_01">
		<text>Дым, ты же в научной экспедиции много лет. Что про Зону понял? Что это? Откуда? Почему Зона растёт? И чем это всё кончится?</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_02">
		<text>Хотел бы я сам знать, чем всё это кончится. Между прочим, десять лет назад я совершенно точно знал, чем всё это должно кончиться. Непреодолимые кордоны. Пояс пустоты шириной в пятьдесят километров. Учёные и солдаты, больше никого. Страшная язва на теле планеты заблокирована намертво. \nИ  все так считали, не только я. Какие произносились речи, какие вносились законопроекты!.. А теперь вот уже даже и не вспомнишь, каким образом эта всеобщая стальная решимость расплылась вдруг киселём. \nА началось это, кажется, когда сталкеры вынесли из Зоны первые «Батарейки». Да, кажется, с этого и началось. Особенно когда открылось, какие у них свойства. Язва оказалась не такой уж и язвой, и даже не язвой вовсе, а вроде как бы сокровищницей… А теперь уже никто и не знает, что это такое - язва ли, сокровищница, адский соблазн, шкатулка Пандоры, чёрт, дьявол… Пользуются помаленьку.</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_03">
		<text>Погоди. Неужели за эти годы ученые ничего не поняли про артефакты?</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_04">
		<text>Как это ни забавно, почти ничего. Мы обнаружили много чудес. В некоторых случаях мы научились даже использовать эти чудеса для своих нужд. Обезьяна нажимает красную кнопку - получает банан, нажимает белую - апельсин, но как раздобыть бананы и апельсины без кнопок, она не знает. И какое отношение имеют кнопки к бананам и апельсинам, она не понимает. \nВозьмём, скажем, артефакты. Мы научились ими пользоваться. Но мы до сих пор не сумели воссоздать ни одного артефакта, не понимаем, как они устроены, и, судя по всему, разберёмся во всём этом не скоро… \nЯ совершенно уверен, что в подавляющем большинстве случаев мы забиваем микроскопами гвозди. Но всё-таки кое-что мы применяем: «батарейки», «браслеты», артефакты, стимулирующие жизненные процессы… различные типы квазибиологических масс, которые произвели переворот в медицине… \nМы получили новые транквилизаторы, новые типы минеральных удобрений, переворот в агрономии… Назовём эту группу объектов полезными. Можно сказать, что в какой-то степени человечество ими облагодетельствовано, хотя никогда не следует забывать, что в нашем эвклидовом мире всякая палка имеет два конца.</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_05">
		<text>Два конца? Ты про аномалии, которые убивают? Или про Выбросы?</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_06">
		<text>Нет, с этим, как раз, более менее понятно. Смерть. И не надо туда лезть. Я о другом. Действие каждого полезного артефакта нами более или менее объяснено. \nСложнее обстоит дело с другой группой артефактов, сложнее именно потому, что никакого применения они у нас не находят, а свойства их в рамках наших нынешних представлений решительно необъяснимы. Короче говоря, артефакты этой группы для нынешней человеческой практики совершенно бесполезны, хотя с чисто научной точки зрения они имеют фундаментальное значение. \nЭто свалившиеся с неба ответы на вопросы, которые мы ещё не умеем задать. Я не буду вдаваться в подробности, но существование таких объектов разом зачеркнуло целое поле недавно процветавших теорий и вызвало к жизни совершенно новые идеи. А ведь есть ещё третья группа…</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_07">
		<text>Артефакты с отрицательными свойствами, да?</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_08">
		<text>Нет-нет. Всё это следует отнести либо к первой, либо ко второй группе. Я имею в виду объекты, о которых мы ничего не знаем или знаем только понаслышке, которые мы никогда не держали в руках. То, что уволокли у нас из-под носа сталкеры, - продали неизвестно кому, припрятали. То, о чём они молчат. Легенды и полулегенды: «Маятник», например. Или "Смерть-лампа".</text>
	</string>
	<string id="xolod_dialogs_09">
		<text>Хм... легенды, значит. Спасибо, Дым, за обстоятельный рассказ. Не скажу, что я что-то понял, но теперь я смотрю на всё по-новому. Буду много думать.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_01">
		<text>Пёс, один вопрос мне покоя не даёт. Про сталкеров.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_02">
		<text>Что интересует, Саван?</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_03">
		<text>Вот смотри, военные про сталкеров знают. Видят каждый день, как вы тут мельтешите прямо перед блокпостом. Да и про других сталкеров в глубине Зоны тоже, думаю, в курсе. Более того, все сталкеры в Зону попадают через военные блокпосты, других-то путей нет. Минные поля и что похуже по периметру Зоны, не пройти. Только через блокпосты. Ну, то есть, всё выглядит так, как будто вояки специально пропускают сталкеров в Зону. Они же, вроде, должны наоборот со сталкерами бороться и всячески их не пущать. Одно с другим не стыкуется. В непонятках я.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_04">
		<text>О! Быстро ты, Саван, начал правильные вопросы задавать. Другие новички месяцами до этого вопроса дорастают. Всё верно ты говоришь - военные про сталкеров знают и специально их сюда пропускают. Всё так. Делают вид, конечно, что борются с этим уродливым явлением. Но даже ты на вторые сутки здесь понял, что это всего лишь цирк, и вояки нам палки в колёса вставлять даже не пытаются. И вот тут главный вопрос: "Почему так?". И есть ответ. Довольно простой. Только сталкер может найти артефакт, увидеть его, взять и принести в мир людей.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_05">
		<text>В смысле, "только сталкер"? Чё там видеть? Включил сканер-детектор, подошел к точке, куда стрелка на экране указывает, артефакт сам к тебе в руки выпрыгнет. Не высшая математика. Темнишь, Пёс?</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_06">
		<text>А вот тут - самая интересная часть Марлезонского балета. В первые годы после появления Зоны никаких детекторов и сканеров не было. Сталкеры просто видели артефакты, как валяющиеся там и сям предметы. Или парящие над землёй. Или прыгающие. Светящиеся. Теплые. И сталкеры их подбирали. Несли барыгам-перекупщикам, ученым, коллекционерам, шпионам разных государств, тем же военным. Много тут желающих, заполучить подарки Зоны. Когда сталкер подобрал артефакт, тот становится виден всем людям, понимаешь? Сталкеры как бы проводники, они проявляют артефакт в наш мир, как бы вытаскивают их из.... не знаю, из чего. Из другого измерения, из другой вселенной, из другого времени? Ученые много лет бьются, пытаясь понять это, ни фига не поняли.\nФакт в том, что обычные люди артефактов не видят до тех пор, пока те не побывают в руках сталкеров. Хоть обвешайся сканерами и детекторами с ног до головы - не увидишь. А сталкер просто видит. Чувствует. И никто, кроме сталкеров, не видит, что артефакты светятся, не чувствует, что они тёплые. Не видит, какие они красивые. Для остальных людей это черные куски непонятно чего. Холодные. Я со многими беседовал обычными людьми, никто из них не видит сияния и красоты артефактов.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_07">
		<text>Да ты гонишь, Пёс! Быть такого не может.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_08">
		<text>Зона, брат. Тут и не такие чудеса случаются. Одним словом, нет сталкеров - нет артефактов. Думаешь, почему бандюки или наемники, или сами вояки артефакты не собирают? Не видят они их. Не чувствуют. Да 90% людей в Зоне артефакты найти в принципе неспособны. Такая вот арифметика. А, может, и все 99%, я точных цифр не знаю. Знаешь, почему Скидан каждому новичку даёт одно и то же первое задание - найти какой-нибудь артефакт? Сейчас-то понимаешь, что это проверка. Проверяет Скидан, есть у тебя этот талант быть сталкером, или ты просто погулять вышел. Большинство проверку не проходят. И заранее нельзя определить, кто станет сталкером, а кто - нет. Это что-то врожденное, я думаю. Только в момент нахождения артефакта это и можно понять. \nВоенные и ученые поначалу пытались роботов приспособить артефакты добывать. Делали машинки такие небольшие, туда сканеров и детекторов напихивали разных целую кучу, манипулятор был для захвата объектов, контейнеры для хранения свинцовые, дистанционное управление, искусственный интеллект и всё дела. Японские разработки. Запустили пять, кажется, таких роботов разом. И все пять гробанулись в аномалиях в течение суток, ни одного артефакта так и не найдя. А собрали они в свои свинцовые контейнеры всякий мусор - камни, железякие какие-то. Вот тебе и искусственный интеллект. На этом опыт с роботами и закончился. Денег на это потратили - капец! Мне Сахаров, ученый с Янтаря, рассказал эту историю, он тогда научным руководителем был в этом проекте.\nПотом решили военных сталкеров делать. Набрали добровольцев среди вояк-контрактников и стали их натаскивать на поиск артефактов. Наняли вольных сталкеров в учителя. Меня наняли, в том числе. Платили щедро. Да только толку ноль. Хорошо, если 1 из 20 мог найти артефакт, это еще, считай, повезло. Научить этому нельзя. Это как цвет глаз, ты с этим рождаешься. Ты либо сталкер, либо нет. Военсталки и сейчас работают в Зоне, да только мало их. Вот поэтому вояки пропускают в Зону всех подряд, чтобы здесь Зона сама выявила настоящих сталкеров. А уж когда сталкер проявится, он без работы и денег не останется. Это ты, думаю, уже понял. И будь уверен, что и вояки и СБУ за каждым истинным сталкером пристально наблюдают. Думаю, на тебя уже досье заведено под грифом "совершенно секретно". Такие дела.</text>
	</string>
	<string id="wolf_dialogs_09">
		<text>Ну, Пёс, удивил ты меня. Можно сказать, ошарашил. Чувствую себя немножко мутантом.</text>
	</string>

</string_table>
