<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	
	<string id="city_npc_army_kep_start_dialog_0">
        <text>Стоять! Бросай оружие. Ты арестован. Сейчас пройдешь со мной для выяснения. Там разберутся.</text>
    </string> 
	<string id="city_npc_army_kep_start_dialog_1">
        <text>Уже иду, военный. Не нервничай, не убегу.</text>
    </string> 
	
	
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_0">
        <text>Ба! Какие люди! Давно не виделись, дружище Саван. Сколько воды утекло! Ну что, рассказывай, как здесь оказался. И где дружок твой? Борланд, если я правильно помню?</text>
    </string> 
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_1">
        <text>А так удачно всё начиналось... Один я, гражданин начальник. Просто шел мимо, никого не трогал. Знать ничего не знаю.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_2">
        <text>Ага, прокурору расскажешь. Всё серьезно, братишка: ты - преступник. И находишься здесь незаконно. На режимном военном объекте. Знаешь, сколько тебе дадут? Лет 15. Или могу пристрелить тебя прямо сейчас при попытке к бегству. Тоже вариант.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_3">
        <text>Э-э-эй, не кипятись, начальник! Может договоримся?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_4">
        <text>Взятку предлагаешь? Охренел совсем! Я при исполнении. Не ссы, будешь жить. Правда недолго. Шутка. Я знаю, зачем ты сюда поперся. Пока ты бегал по Кордону, собирая выкуп, твой дружок Борланд много чего интересного рассказал. В частности, про артефакт необычный и награду за него.  И где его искать. Думал, что я не поверю ему, что я свои мозги совсем пропил. Дурачок. Жаль, что он не с тобой.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_5">
        <text>О как! Он об этом мне не рассказывал.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_6">
        <text>Еще бы! Думаю, он тебя втёмную хотел использовать. Он и мне ложные наводки дал, несколько моих парней погибли. А ты думаешь, мне упёрлось 10 лет до дембеля гнить на Кордоне? А потом? Нищенская украинская пенсия до конца жизни? Да нах оно мне нужно! Здесь такая возможность сама в руки идёт. Я по своим каналам пробил, где этот артефакт прячут. И мы с ребятками решили рискнуть. Один раз живем! Если и ты здесь, значит мои источники не врут.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_7">
        <text>Я рассчитывал найти артефакт в подземелье, на выходе из которого меня поймали твои бойцы.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_8">
        <text>Это ложный след. Мы проверяли, нет там ничего. Только монстры. И бойцы СПЕКТРУМа, которые отлавливают добравшихся туда сталкеров и там же их мочат наглухо. Они постоянно патрулируют эту лабораторию. Мои бойцы как раз поджидали, когда те полезут обратно наверх. А тут ты. Неожиданный сюрприз. Скажи спасибо, что тебя сразу не шлёпнули. А могли. Ладно, к делу: по моим данным артефакт находится на базе Спектров в здании ДК. Это на другом конце этого района. Мы готовимся к штурму. И лишний ствол не помешает. Если поможешь мне, я тебя отпущу, когда всё закончится. Будешь свободным и живым человеком. Даю слово офицера.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_9">
        <text>Выбора у меня нет, да?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_10">
        <text> Выбор есть всегда. Или со мной на штурм, или прямо сейчас поставлю тебя к стенке. Чего побледнел? Шучу. Слушай свою первую боевую задачу: мы знаем, на какой частоте ведутся переговоры СПЕКТРУМа, но наша радиостанция - древнее говно советского мамонта. Короче, мы по-быстрому организовали доставку необходимых радиодеталей с Большой земли на Кордон. Этот набор деталей позволит модифицировать нашу радиостанцию. Несколько часов назад была попытка доставить детали сюда вертушкой. Она попал под обстрел. Слава богу, все живы, и вертушка уже вернулась на базу. Пилоты сообщили, что скинули груз с борта, и теперь нужно его забрать. Посылать своих бойцов я не хочу, лишних нет. Тут ты очень кстати подоспел. Пойдешь на разведу, пошаришься по району, попробуешь найти ящик с деталями. Примерную зону падения я тебе скину на ПДА. Всё, можешь идти. Задумаешь шутить со мной - даже удивиться не успеешь. Мои снайперы присмотрят за тобой. Час тебе времени на всё.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_meeting_dialog_11">
        <text>Разрешите бегом, гражданин начальник?</text>
    </string>
	
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_0">
        <text>Меня там чуть не порешили! Это была засада, как только я схватил ящик, тут же по мне открыли огонь на поражение.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_1">
        <text>А ты думал, что в сказку попал? Здесь тебе не там. Это тебе не на Кордоне кабанов стрелять! Жив остался, хвалю. Смотрю, тебя даже не задело. Так, значит, детали у нас. Начинаем слушать их канал.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_2">
        <text>Какие дальнейшие указания?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_3">
        <text>Наш лазутчик, Сидоренко, приполз с задания еле живым. Я уж думал, что всё, хана хлопцу. А он еще шевелится, живучий значит. Ничего, до свадьбы заживет. Хотя бы до следующей. Или до похорон. Да шучу я, будет он жить. Наверно.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_4">
        <text>Какое задание у него было, если не военная тайна?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_5">
        <text>Не спеши, сейчас всё узнаешь. Значит так. СПЕКТРУМы каким-то чудом обзавелись БТРом. Да каким, на хрен, чудом. Известно, каким. Вояки из Заполья продали, как пить дать. Они им его за ящик водки подогнали, суки! Так вот, БТР представляет для нас серьезную опасность. \nЗадача разведчика была следующая - заложить взрывчатку на БТР. Мы планировали в начале штурма его дистанционно взорвать, чтобы спутать планы врага.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_6">
        <text>Я догадываюсь, что взрывчатку он не заложил, ага?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_7">
        <text>Так и было. Он попал в засаду и уходил дворами. Установить взрывчатку у него не получилось, и, чтобы быстрее уйти, он её скинул где-то на детской площадке. Как он сказал, под каким-то жирафом. Тут этих площадок - как собак нерезаных. Тебе нужно найти заряд и установить его на корму БТР. Ты боец опытный, у тебя всё получится. Выполняй.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_mportant_cargo_dialog_8">
        <text>Есть!.</text>
    </string>
	
	<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_0">
        <text>Задание выполнил.</text>
    </string>
	<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_1">
        <text>Я в тебе не сомневался. Пока тебя не было, мы перехватили важный разговор. Завтра рано утром СПЕКТРУМ собирается транспортировать из Зоны своё начальство, которое, как оказалось, находится сейчас здесь, в городе. Смекаешь? Думаю, что это для транспортировки артефакта по воздуху. На это дело заказаны два вертолета, что косвенно подтверждает мою мысль. Мы должны перехватить артефакт. По нашей информации отход вертолетов будет прикрыт снайперским огнем и БТРом, о котором мы уже позаботились. Твоя задача: оказывать прикрытие моей штурмовой группы.</text>
    </string>
	<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_2">
        <text>Планируете захватить артефакт, а потом его продать?</text>
    </string>
	<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_3">
        <text>Ты понимаешь всё правильно. Если всё срастётся, по окончании операции ты получишь полную свободу. И мы уже никогда больше не увидимся.</text>
    </string>
	<string id="city_kolyazin_sabotage_end_dialog_4">
        <text>Очень на это надеюсь.</text>
    </string>
	
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_0">
        <text>Саван, Саван, стой!!! .... Не убивай меня. Я знаю, что тебе нужно!</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_1">
        <text>По-русски заговорил?! Откуда знаешь моё имя?!</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_2">
        <text>Я - русский немец. И знаю 5 языков. Если это так важно. Твое имя мне известно потому, что мы знаем всех опытных сталкеров Зоны. Мы - частная военная компания СПЕКТРУМ, мы планировали установить контроль над Зоной отчуждения и продолжить эксперименты, которые не закончили ученые ОСОЗНАНИЯ.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_3">
        <text>Бред какой-то. Зубы мне не заговаривай. Где артефакт, сука?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_4">
        <text>Никакого артефакта не существует! Это мы пустили слух про этот артефакт. Это мы объявили огромную награду за то, чего не существует. Всё для того, чтобы все опытные сталкеры ринулись на его поиски. А мы бы их отлавливали здесь и вербовали для охраны наших лабораторий.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_5">
        <text>Видел я, как вы вербовали. Свинцом в голову. Я их видел. Мёртвых. Вы же просто убивали всех, кто представлял для вас угрозу. Последний раз спрашиваю, где артефакт, падла?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_6">
        <text>Его не существует! Возьми... Возьми этот кейс, здесь много, очень много денег. Это намного больше, чем объявленная нами награда за несуществующий артефакт. Только дай мне уйти живым. Скажешь, что никого здесь не нашел... умоляю! Я исчезну из Зоны навсегда, только отпусти.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_sp_leader_dialog_7">
        <text>Уговорил! Кейс давай. </text>
    </string>
	
	
	<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_0">
        <text>Показывай, что там у тебя.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_1">
        <text>Вот, кейс с деньгами. Я прикинул, примерно 3 миллиона евро там. Или около того. Держи. Артефакта тут нет. Что теперь? Как будем выбираться отсюда?</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_2">
        <text>Ты глупее, чем я думал.</text>
    </string>
	<string id="city_npc_kolyazin_final_dialog_3">
        <text>Шта?!</text>
    </string>

    
</string_table>
