<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="wiz_mercs_base_key_name">
		<text>Старый ключ</text>
	</string>
	<string id="wiz_mercs_base_key_descr">
		<text>Старый ключ с инвертарным номером 08803.</text>
	</string>
	<string id="wiz_merc_leader_base_key_name">
		<text>Ключ</text>
	</string>
	<string id="wiz_merc_leader_base_key_descr">
		<text>Ключ от комнаты лидера группы наёмников.</text>
	</string>
	<string id="radreazer_obrazec_name">
		<text>Колба</text>
	</string>
	<string id="radreazer_obrazec_descr">
		<text>Хорошо запаянная колба. На корпусе метка радиоактивности! Нужно быть осторожнее с этим.</text>
	</string>
	<string id="wiz_millitary_maps">
		<text>Военные карты</text>
	</string>
	<string id="wiz_millitary_maps_desc">
		<text>Военные карты из упавшего вертолёта МИ-24. На карте есть множество отметок: лагеря, заставы, базы и прочее.</text>
	</string>
	<string id="dl_notes_bizon_name">
		<text>Записка Бизона</text>
	</string>
	<string id="dl_notes_bizon_descr">
		<text>А ведь начиналось всё так хорошо, ребята были довольны, каждый планировал чем будет заниматься когда всё закончится... Сука... Знал бы я чем вся эта затея закончится, парней бы и не уговаривал, а что теперь? Теперь уже поздно. Резак, Ворон, Грек, Бурый: Покойтесь с миром... Простите парни, я хотел как лучше.</text>
	</string>
	<string id="pda_sokola_name">
		<text>ПДА Сокола</text>
	</string>
	<string id="pda_sokola_descr">
		<text>Среди различных файлов, фотографий и заметок, боле всего выделяется запись с пометкой ВАЖНО: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Не, думал, что так фартонёт! Но я и так уже много чего потерял, так что это карма... \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Договорился с Егерем о встрече около брошеной церкви, теперь нужно лишь дождаться его и забрать припасы \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Сволочь... Выстрелил мне в спину! Ну, ничего мы еще сочтё... Далее запись обрывается.</text>
	</string>
	<string id="wiz_pda_rezaka_name">
		<text>ПДА Резака</text>
	</string>
	<string id="wiz_pda_rezaka_descr">
		<text>Основная часть данных заблокирована, однако доступ к дневнику открыт.
Последняя запись: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Бизон с парнями, всё же смогли найти вход в катакомбы, а через них, мы будем на месте меньше чем за пять часов, лишь бы на тварь какую не напороться…</text>
	</string>
	<string id="dl_pda_bandita_name">
		<text>ПДА Лидера Бандитов</text>
	</string>
	<string id="dl_pda_bandita_descr">
		<text>Основная часть данных не представляет ценности, однако есть небольшая заметка, которая была сделана не так давно. \n
Заметка: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Приняли фраера, свезло шо тот не успел ничего сделать, пацаны быро его раздели, а хлам сложили в общак, надо будет на досуге глянуть шо там у него было ценного.</text>
	</string>
	<string id="val_locked_flashcard_name">
		<text>Флэш-накопитель</text>
	</string>
	<string id="val_locked_flashcard_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Заблокирована.</text>
	</string>
	<string id="el_sp_flashcard_name">
		<text>Флеш-Карта</text>
	</string>
	<string id="el_sp_flashcard_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] На флеш-карте, имеются лишь координаты для выхода из аномалии.</text>
	</string>
	<string id="el_pda_sos_name">
		<text>ПДА Некрасова</text>
	</string>
	<string id="el_pda_sos_descr">
		<text>\n%c[0,193,66,66] • %c[0,193,66,66] Заметка №1: Похоже группа наёмников ищет вход в комплекс, интересно, что им понадобилось там? Нужно отправить туда Левшу, на разведку. \n%c[0,193,66,66] • %c[0,193,66,66] Заметка №2: Левша, сказал, что комплекс пуст, за исключением мутантов и пары зомбированых. \n%c[0,193,66,66] • %c[0,193,66,66] Заметка №3: Наёмники нашли вход в лабораторию, но за ними по всей видимости следит ещё один найм, нужно быть осторожнее...</text>
	</string>
	<string id="st_ba1_pda_felix_pda">
		<text>ПДА Феликса</text>
	</string>
	<string id="st_ba1_pda_felix_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] В ПДА имеется несколько заметок и карта местности с пометкой «Пустые Земли». В заметках сталкер, упоминает, о проекте «Прометей», и что он отправился в лабораторию, специально за её упоминаниями\документами. Далее запили обрываются, однако есть ещё одна недописанная заметка: Чёрт меня только дёрнул сунутся сюда! Знал ведь, чем всё может кончится… Наёмники догнали меня, патронов не хват…. </text>
	</string>
	<string id="wiz_case_starogo_name">
		<text>Герметический контейнер</text>
	</string>
	<string id="wiz_case_starogo_descr">
		<text>Контейнер с маркировкой «Y-023» - Закрыт.</text>
	</string>
	<string id="wiz_old_writes_name">
		<text>«Старая рукопись»</text>
	</string>
	<string id="wiz_old_writes_descr">
		<text>Множество записей уже невозможно прочесть, они попросту сгнили. Уже к середине рукописи есть уцелевшие записи Старика: \n \n
\n%c[0,153,255,255] «Запись от 29.08.2017» \n
%c[0,140,140,140] Ничего эта «зелень» не понимает! Лезут просто в лапы к смерти, а потом жалуются, мол Зона их наказывает… Дураки! Главное, что мне удалось запечатать вход в комплекс - нечего им там делать! Ключ от комплекса спрятал на территории спуска в комплекс.
\n%c[0,153,255,255] «Запись от 06.09.2017» \n
%c[0,140,140,140] Группа сталкеров обратилась ко мне с просьбой впустить их в заброшенные катакомбы. Вначале отказался, но потом понял, что всё равно не смогу их отговорить. Впустил сталкеров и запечатал вход, теперь больше никто через него не сможет попасть в катакомбы, но вот беда в том, что есть ещё один спуск на территории Старого АТП.
</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_merc_lead_notebook_name">
		<text>Ноутбук Наёмников</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_merc_lead_notebook_desc">
		<text>Среди множества спама в почтовом ящике ноутбука содержится единственное сообщение, помеченное как важное: \n
\n%c[0,153,255,255] Содержимое сообщения: %c[0,140,140,140] «Организуйте лагерь на бывшей военной базе - каждый, кто участвует в деле, будет прибывать к вам. Грифа не ждите: он с людьми будет в «Тёмной Долине», у него своя задача. 
Как только найдёте артефакт, не спешите уходить, сначала заметите следы. Лидера нейтралов в расход, он свою задачу выполнил. »  \nШакал</text>
	</string>
	<string id="val_grek_pda_name">
		<text>ПДА Грека</text>
	</string>
	<string id="val_grek_pda_desc">
		<text>%c[0,153,255,255] Последняя запись: %c[0,140,140,140] Столько трудов и всё в пустую... Парней только жаль, они верили что этот сраный артефакт станет золотым билетом к безбедному существованию, увы это не так. Я уже можно сказать труп, а Бизон, он пошёл к тому домику, что на болоте. Спустя время услышал пару выстрелов и всё... Эх а ведь так всё хорошо начиналось...</text>
	</string>
	<string id="dl_dead_merc_pda_name">
		<text>ПДА Зверя</text>
	</string>
	<string id="dl_dead_merc_pda_desc">
		<text>В ПДА имеется только одно сообщение: \n
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Твоя цель сталкер ветеран, прозвище - Бизон. Его с группой нестралов видели в окрестностях Мёртвого Озера. Твоя задача: Устранить сталкера и группу, и забрать у них все носители информации. Место встречи обозначу позже.</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_nazar_name">
		<text>ПДА Назара</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_nazar_descr">
		<text>В ПДА Назара имеется несколько аудио-заметок: \n
\n%c[0,153,255,255] Заметка №1: %c[0,140,140,140] Коста подвязал меня на поиск, довольно редкого артефакта на наёмников, сказал, что «синие» обещали хорошо заплатить.
\n%c[0,153,255,255] Заметка №2: %c[0,140,140,140] Артефакт – нашёл, связался с Костой, тот сказал ждать недалеко от болота, должен прийти наёмник.
\n%c[0,153,255,255] Заметка №3: %c[0,140,140,140] «Синий» забрал арт… И выстрелил… Почему не доби.. (кашляет) К-Кос… [Аудио обрывается].</text>
	</string>
	<string id="st_kat_pda_stalker_unlock_name">
		<text>ПДА Ворона</text>
	</string>
	<string id="st_kat_pda_stalker_unlock_descr">
		<text>ПДА был отчищен, однако на в заметках осталась пара записей: \n
\n%c[0,153,255,255] Заметка №2: %c[0,140,140,140] Нарвались на мутантов… Этого стоило ожидать, меня ранили… [кашляет] Парни хотели тащить меня на себе, но я отговорил… Лучше уж здесь тыл прикрою, чем буду обузой на плечах парней. Ну что! Готовьтесь ублюдки... 
</text>
	</string>
	<string id="st_kat_pda_stalker_lock_name">
		<text>ПДА Ворона</text>
	</string>
	<string id="st_kat_pda_stalker_lock_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Устройство: %c[0,193,66,66] Заблокировано</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_merc_lock_name">
		<text>ПДА Наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_merc_lock_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Устройство: %c[0,193,66,66] Заблокировано</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_merc_name">
		<text>ПДА Наёмника</text>
	</string>
	<string id="st_wiz_pda_merc_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Заметки: \n%c[0,153,255,255] • А ведь Кривой отлично придумал с этим артом! По сути, в смерти сталкерка виноват только кровосос. Интересно, как ему удалось уговорить лидера нейтралов на отправку этого бродяги в пасть к кровососу?
\n%c[0,153,255,255] • Кривой, послал разведать тропки, чтобы не возникло трудностей при отступлении.
\n%c[0,153,255,255] • Ну вот и всё, теперь можно и к парням возвращаться.</text>
	</string>
	<string id="st_ba1_pda_yara_pda">
		<text>ПДА Дядьки Яра</text>
	</string>
	<string id="st_ba1_pda_yara_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Заметки: \n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] Интересно, что меркам понадобилось в этой лаборатории? Думаю, стоит проследить за ними.
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] Чёрт, они пропали... Нужно быть осторожнее. 
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] Странно, никого не нашёл... 
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] Обошел лабораторию вдоль и поперёк, но ни одной живой души...
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] Нашёл армейскую радио-станцию. После её включения, она поймала чей-то сигнал S.O.S нужно будет узнать у местных по подробнее, об этих бедолагах.
\n%c[0,153,255,255] • %c[0,193,66,66] ЧЁРТ! Знал ведь, что не всё так просто будет, похоже это конец... Контролёр оказался более вынослив, чем я предполагал. Это конец...</text>
	</string>
	<!-- Проект "Прометей" -->
	<string id="st_doc_ba1_info_name">
		<text>Проект: Прометей ч.5</text>
	</string>
	<string id="st_doc_ba1_info_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Всё пошло не по плану! Проект «Прометей» вышел из под контроля! Сотрудниками лаборатории, был установлен факт нарушения карантинной зоны. Лаборант Чистяков А.В совершил героический поступок, он запечатал нижние уровни комплекса, дабы не пустить заразу далее, однако погиб. Увы, но финансирование было прекращено, проект закрыт, подопытные запечатаны в комплексе.  \n \n Профессор Звягинцев А.М \n \n \n Дата: 15.06.2016.</text>
	</string>
	<string id="st_doc_ba1_info_1_name">
		<text>Проект: Прометей ч.2</text>
	</string>
	<string id="st_doc_ba1_info_1_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] 10.03.2016: \n
Проект зарекомендовал себя вполне не плохо, однако есть еще некоторые моменты, которые требуют дальнейшей разработки и экспериментов. Более всего рекомендуем вам, провести полевые испытания проекта, ибо огромная часть наших подопытных в лабораторных условиях показывали довольно поразительные результаты, но после проведения полевых испытаний, стало ясно, что испытуемые лишь на начальной стадии.  \n
14.03.2016: \n
После проведения полевых испытаний, нами был выявлен шпион, который не без помощи других оказывал пагубные действия на проект. Как нам стало известно, шпионом оказался Профессор Романов. Выяснить как долго он противостоял проекту, не удалось. Профессор совершил акт самоубийства. Будем надеяться, что другие сообщники пока уйдут в тень и проект «Прометей»  дойдёт до финальной стадии. \n \n Профессор Звягинцев А.М \n \n \n Дата: 14.03.2016.</text>
	</string>
	<string id="st_doc_ba1_info_2_name">
		<text>Проект: Прометей ч.4</text>
	</string>
	<string id="st_doc_ba1_info_2_descr">
		<text>\n%c[0,153,255,255] • %c[0,140,140,140] Исходя из всего выше сказанного, делаем вывод, что субъект не производит неконтролируемой агрессии, как его предшественники.
Самое примечательное, что субъект начал излучать незначительное кол-во Пси-Волн, однако причину их появления, нам не удалось выяснить. Более того, один из лаборантов, говорит, про постоянные головные боли когда находиться непосредственно рядом с субъектом. Считаю нужным сообщить, что проект «Прометей» нестабилен и требуется больше времени для наблюдения. \n \n Профессор Звягинцев А.М \n \n \n Дата: 09.04.2016.</text>
	</string>
	<string id="ex_sokol_documents_name">
		<text>Папка с документами</text>
	</string>
	<string id="ex_sokol_documents_descr">
		<text>Папка с документами, основная часть документов датируется февралём 2016-го года. Так же в документах идёт речь, о каком-то проекте "Прометей".</text>
	</string>
	<string id="ex_sokol_treasure_name">
		<text>Огнеупорный Кейс</text>
	</string>
	<string id="ex_sokol_treasure_descr">
		<text>Не большой огнеупорный кейс, судя по всему именно внутри лежат деньги.</text>
	</string>
	<string id="ex_scaner_radio_name">
		<text>Сканер Радиочастот</text>
	</string>
	<string id="ex_scaner_radio_descr">
		<text>Сканер радиочастот предназначен для сканирования диапазона частот, или каналов. Если сканер находит сигнал на какой-то частоте, он останавливается на определённое время, и затем продолжает сканировать заданный диапазон частот.</text>
	</string>
	<string id="pda_petruhi_lock_name">
		<text>ПДА Петрухи</text>
	</string>
	<string id="pda_petruhi_lock_descr">
		<text>%c[0,153,255,255] •ЗАБЛОКИРОВАН. \n\n%c[0,153,255,255] •На корпусе ПДА виднеется надпись: "Группа Дикого".</text>
	</string>
	<string id="pda_petruhi_unlock_name">
		<text>ПДА Петрухи</text>
	</string>
	<string id="pda_petruhi_unlock_descr">
		<text>%c[0,153,255,255] •Полученное сообщение №1: Петруха, твоя задача внедриться в группу Тихого. Основная задача, это кража медальйона. \n%c[0,153,255,255] •Полученное сообщение №2: Через пару часов, мы спровоцируем группу Тихого на рейд территорий. Это будет твой шанс, главное не оплашай. \n \n %c[0,153,255,255] •Личная заметка: Чёртов Дикий, сам бы с этими сталкерами тусовался... Ладно, думаю скоро всё закончится. \n \n %c[0,153,255,255] •Личная заметка: Всё же провокация сработала, сейчас собираемся в рейд. \n \n %c[0,153,255,255] •Личная заметка: Место встречи не далеко от северного тунеля с "Жарками".</text>
	</string>
	<string id="ex_gar_medaliyon_name">
		<text>Старый медальйон.</text>
	</string>
	<string id="ex_gar_medaliyon_descr">
		<text>%c[0,153,255,255] •Старый медальйон, с цепочкой. На самом медальйоне виднеется инициалы И.А. Внутри есть фото.</text>
	</string>
	<string id="real_habar_name">
		<text>Обычный походной рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="real_habar_descr">
		<text>На вид обычный походной рюкзак, однако он довольно тяжёлый, внутри возможно находится ценные вещи.</text>
	</string>
	<!-- Квестовые предметы для циклических квестов -->
	<string id="medkit_case_name">
		<text>Кейс с медикаментами.</text>
	</string>
	<string id="medkit_case_descr">
		<text>Огнеупорный кейс с медикаментами.</text>
	</string>
	<string id="alko_treasure_name">
		<text>Рюкзак с алкоголем.</text>
	</string>
	<string id="alko_treasure_descr">
		<text>Довольно увесистый рюкзак с "топливом" для Дизеля.</text>
	</string>
	<string id="aiamop_treasure_name">
		<text>Рюкзак с амуницией.</text>
	</string>
	<string id="aiamop_treasure_descr">
		<text>В рюкзаке довольно много амуниции.</text>
	</string>
	<string id="sqf_treasure_name">
		<text>Заказ "Джокера".</text>
	</string>
	<string id="sqf_treasure_descr">
		<text>В рюкзаке довольно много амуниции и провианта.</text>
	</string>
	<string id="st_dl_lab_x6_info_name">
		<text>Документы об исследованиях</text>
	</string>
	<string id="st_dl_lab_x6_info_descr">
		<text>В докладе говорится об изучении биологических образцов и так называемых артефактов, присланных из лаборатории Х11. Образцы подвергались воздействию информационным полем разной степени интенсивности. Доклад подробно описывает мутации живых и не живых организмов, вызванные таким облучением.\nЭти документы не должны попасть в чужие руки.</text>
	</string>

</string_table>
