<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    
	<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_all_name">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_all_descr">
		<text>Мощный экспериментальный антидот, способный побороть отравление крайне агрессивными химическими соединениями.</text>
	</string>
	
	<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_1_name">
		<text>Антидот</text>
	</string>
	<string id="st_gar_main_quest_lekarstvo_1_descr">
		<text>Мощный экспериментальный антидот, способный побороть отравление крайне агрессивными химическими соединениями. НАЖМИТЕ ИСПОЛЬЗОВАТЬ!</text>
	</string>

	<string id="st_gar_b47_digger_pda_name">
		<text>КПК Диггера</text>
	</string>
	<string id="st_gar_b47_digger_pda_descr">
		<text>КПК погибшего диггера. Хранимая в нем информация может быть довольно ценной.</text>
	</string>

	<string id="st_labx5_b10_cfo_codekey">
		<text>Дверной ключ</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_b10_cfo_codekey_descr">
		<text>Дверной ключ от кладовой комнаты со схронами группировки Монолит.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_b10_cfo_oszillograf_name">
		<text>Осциллограф С1-65А</text>
	</string>
	<string id="st_bar_b10_cfo_oszillograf_descr">
		<text>Осциллограф универсальный С1 - 65А предназначен для исследования формы электрических сигналов путём визуального наблюдения и измерения их амплитудных  и временных параметров в цеховых, лабораторных и полевых условиях эксплуатации. Осциллограф удовлетворяет требованиям ГОСТ 22261-76 и 9810 - 69. По точности воспроизведения формы сигнала, точности измерения временных интервалов и амплитуд осциллограф С1 - 65А относится к II классу гост 9810 - 69.</text>
	</string>
    <string id="st_labx5_quest_document_1">
		<text>Бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_quest_document_1_descr">
		<text>Первая часть документов военных по их закрытому проекту, разрабатываемом в лаборатории Х5. Много непонятных терминов, математических и химических формул. </text>
	</string>
	<string id="st_labx5_quest_document_2">
		<text>Бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_quest_document_2_descr">
		<text>Вторая часть документов военных по их закрытому проекту, разрабатываемом в лаборатории Х5. Чертежи каких-то приборов непонятных, много формул и цифр.</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_quest_document_3">
		<text>Бумаги с записями</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_quest_document_3_descr">
		<text>Третья часть документов военных по их закрытому проекту, разрабатываемом в лаборатории Х5. Частично обгорели. Но прочесть можно.</text>
	</string>
    <string id="st_labx5_b10_cfo_codegrabber_name">
		<text>Кодграббер</text>
	</string>
	<string id="st_labx5_b10_cfo_codegrabber_descr">
		<text>Специальной электронное устройство предназначенное для перехвата, распознования и дешифровки радиосигнала. Применяется для взлома различного типа электрозамков.</text>
	</string>

	<string id="esc_gruz_safe_name">
		<text>Контейнер</text>
	</string>
	<string id="esc_gruz_safe_desc">
		<text>Закрытый контейнер</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_serious_business_pda_name">
		<text>КПК Колотуна</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_serious_business_pda_desc">
		<text>Последнее сообщение на КПК:\n «Эти уроды удумали на нашей территории свои порядки наводить. Засели в доме прям напротив нашей базы. Ничего не боятся, твари! Значит так, сходи туда и поговори с ними по душам. Если с первого раза не дойдёт, то можешь свинцом проучить. И чтоб быстро, пока их главный на Свалку не слинял!».</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_habar_name">
		<text>Кейс с деньгами</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_habar_desc">
		<text>Кейс с деньгами Скидана.</text>
	</string>
	<string id="esc_money_merc_name">
		<text>Сумка с деньгами</text>
	</string>
	<string id="esc_money_merc_desc">
		<text>Сумка с деньгами, для оплаты работы наемников</text>
	</string>
	
	<string id="esc_sidor_habar_key">
		<text>Ключ</text>
	</string>
	<string id="esc_sidor_habar_key_descr">
		<text>Ключ от ящика в котором спрятан хабар Скидана.</text>
	</string>
	
	<string id="st_esc_quest_freedom_pda_name">
		<text>КПК Яблонского</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_freedom_pda_desc">
		<text>«КПК ЗАБЛОКИРОВАН»</text>
	</string>	
	<string id="st_esc_quest_freedom_pda_upd_name">
		<text>КПК Яблонского</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_freedom_pda_upd_desc">
		<text>Сообщение 64:\n «...омая группа в заданное время не появилась. Наш информатор сообщил об отсутствии каких-либо следов. Любой ценой необходимо пресечь попытку перемещения священной части Монолита за периметр».\n Сообщение 65:\n  «Кроме нас, за артефактом начала охоту группировка "Спектрум". Цели и задачи их не ясны, в любом случае - все, имеющие причастность к краже, должны быть уничтожены, а артефкт должен вернуться обратно в саркофаг».\n Сообщение 66:\n «Артефакт крайне опасен, пси-излучение зашкаливает. Слуги Монолита при контакте испытывают сильные психические нагрузки. Открытие контейнера обычным человеком приведёт к мгновенной смерти».\n Сообщение 67:\n «Недавно были получены координаты одного из сталкеров, укравшего часть нашего священного камня. Необходимо выдвинуться в район лаборатории Х5 в локации "Кордон" и предать врагов  Монолита смерти».</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_esc_quest_shvabroid_pda_name">
		<text>КПК Шваброида</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_shvabroid_pda_desc">
		<text>Входящее сообщение:\n «Кончайте на хрен этого свободовца и дело с концом. Только смотрите, что бы все чисто было, нам потом проблемы со Свободой не нужны».</text>
	</string>	
	
	
	<string id="st_quest_help_nebo_radio_name">
		<text>Радиостанция Т-169-7КДНЕ</text>
	</string>
	<string id="st_quest_help_nebo_radio_desc">
		<text>Радиостанция Т-169-7КДНЕ обеспечивает открытую и криптозащищенную радиосвязь в КВ/УКВ диапазонах радиосетей тактического звена управления в жестких условиях эксплуатации, в т.ч. и с применением ППРЧ. Производится на Ярославским радиозаводе.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_esc_watchmaker_key_door">
		<text>Ключ</text>
	</string>
	<string id="st_esc_watchmaker_key_door_descr">
		<text>Ключ от дома Часовщика</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_esc_quest_army_doc_name">
		<text>ПДА прапорщика</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_army_doc_desc">
		<text>ПДА прапорщика, содержащий ценную для полковника Колязина информацию, ради которой он способен послать кого угодно на смерть. Данные зашифрованы.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_chimera_repilent_name">
		<text>Репиллент для химеры</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_chimera_repilent_desc">
		<text>Репиллент для химеры. Изготовлен из мочи самца химеры. Отпугивает самок, но вызывает ярость у самцов.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_army_brelok_name">
		<text>Армейские жетоны дезертира</text>
	</string>
	<string id="st_esc_quest_army_brelok_desc">
		<text>Армейские жетоны дезертира - доказательство смерти. Стандартные данные: фамилия, имя, дата рождения, группа крови и резус-фактор.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bar_a2_juk_component_1_name">
		<text>Компонент №1</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_juk_component_1_desc">
		<text>Специальная микросхема необходимая для создания прослушивающего устройства.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_juk_component_2_name">
		<text>Компонент №2</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_juk_component_2_desc">
		<text>Конденсаторы определенной маркировки необходимые для создания прослушивающего устройства.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_juk_component_3_name">
		<text>Компонент №3</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_juk_component_3_desc">
		<text>Катушки индуктивности определенной маркировки необходимые для создания прослушивающего устройства.</text>
	</string>	
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_1_name">
		<text>Прослушивающее устройcтво</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_1_desc">
		<text>Самодельный жучек, необходимый для скрытой прослушки помещений. Имеет возможность записи и передачи собранной информации на специальный носитель. Рабочий диапазон под вопросом.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_2_name">
		<text>Прослушивающее устройcтво</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_item_2_desc">
		<text>Самодельный жучек, необходимый для скрытой прослушки помещений. Имеет возможность записи и передачи собранной информации на специальный носитель. Рабочий диапазон под вопросом.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_device_title">
		<text>Паяльная станция Lukey-853D</text>
	</string>
	<string id="st_bar_a2_spec_juk_device_descr">
		<text>Преимущества Lukey-853D : современный дизайн, компактные размеры, антистатическое исполнение для защиты печатной платы от статического электричества. Встроенный микропроцессор обеспечивает отображение и контроль температуры, быстрое повышение температуры и точность установки. Данные преимущества отличают бессвинцовый демонтаж и пайку, поэтому можно проводить демонтаж и пайку таких чувствительных к воздействию температуры компонентов, выполненных в корпусах SOIC, PLCC, QFP, BGA. Комплектация: Насадки, зажим для сборки и разборки насадок, держатель, инструкция по эксплуатации, паяльник, держатель для паяльника, шнур питания, ручка для тестирования.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_b10_cfo_spec_razia_name">
		<text>Радиоприемник Р-250М2 Кит-М2</text>
	</string>
	<string id="st_bar_b10_cfo_spec_razia_descr">
		<text>"Р-250/М/М2" ("Р-670/М") - легендарный, любимый многими радиолюбителями, коротковолновый, ламповый, магистральный, настольный армейский радиоприемник. Выпускался c 1948 по 1981 г. в нескольких модификациях: "Р-250/М/М2" ("Кит/М/М2") - для сухопутных войск; "Р-670/М" ("Русалка/М") - для войск военно-морского флота. У приемника точная зеркальная оптическая фотошкала настройки, термостатированный кварцевый стабилизатор частоты гетеродина. Число поддиапазонов: 12, шириной по 2 MHz каждый. Переключатель диапазонов - механический, барабанного типа.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bar_key_door">
		<text>Ключ</text>
	</string>
	<string id="st_bar_key_door_descr">
		<text>Ключ от двери ведущей к Лаборатории "х14"</text>
	</string>
	
	<string id="labx14_access_card">
		<text>Старая магнитная ключ-карта</text>
	</string>
	<string id="labx14_access_card_descr">
		<text>Магнитная ключ-карта, для допуска к заппаной подземной жд станции, код «0519».</text>
	</string>
	
	
	<string id="city_safe_container_name">
		<text>Контейнер</text>
	</string>
	<string id="city_safe_container_desc">
		<text>Контейнер с радиодеталями</text>
	</string>
	
	<string id="city_bomb_c4_name">
		<text>Взрывчатка "С-4"</text>
	</string>
	<string id="city_bomb_c4_desc">
		<text>Пластичное взрывчатое вещество военного назначения. Используется для различных разрушительных задач, также широко используется в качестве оружия для поражения живой силы и техники.</text>
	</string>
	
	<string id="city_money_sp_name">
		<text>Кейс с деньгами.</text>
	</string>
	<string id="city_money_sp_desc">
		<text>Кейс набит под завязку купюрами в 500 евро. Примерно 3 миллиона евро здесь, может, чуть больше. Весит всё это счастье вместе с кейсом 12 килограммов.</text>
	</string>
	
	<string id="st_labx14_csky_pda_name">
		<text>ПДА "Сиплого"</text>
	</string>
	<string id="st_labx14_csky_pda_descr">
		<text>Последнее сообщение: ...такая здесь тишина, гробовая. Даже ни шороха не слышно, кажется уже, что я начал двигаться бесшумно, в другой момент кажется, что рядом кто-то идёт. Звук странно отражается от этих кафельных стен.
Не знаю, когда я выйду наверх и выйду ли я отсюда. Еще есть надежда…
Сегодня я опять прошел по кругу, по маршруту, которому ходил 3 дня: лестница, тоннель, лестница, тоннель, лестница … как отсюда выйти? Кого я спрашиваю? Нет ответа. Шустрый … я даже не сказал куда лезу. Как смешно сейчас думать о таких секретах, только Зону смешить. Они даже не знаю где меня искать.
Сейчас съем консерву и немного водочки, чтобы заснуть. В такой темноте и тишине они мне кажутся совсем другими на вкус.
Сегодня наткнулся на какие-то клети и кажется, что пол был в чем-то вымазан. Откуда-то везде в углах горки отполированных белых костей. Не хочется думать, что они человеческие. А если нет, то чьи? И кто их так аккуратно складывал шалашиком?
Я их не вижу, но постоянно об них спотыкаюсь, и они гулко разлетаются в стороны по полу.
Фонарик сел два дня назад. 
Я уже хорошо вижу в темноте или мне так кажется. Иногда вижу цветные блики и слышу какие-то голоса. Иду к ним … но там ничего. Мгла … сплошная мгла. Я должен пройти свой путь во мгле и выйти на свет Божий. Прощаю и прошу прощения.
</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_labx14_doc_1_info_name">
		<text>Отчет №1542</text>
	</string>
	<string id="st_labx14_doc_1_info_descr">
		<text>СОВЕРШЕННО СЕКРЕТНО. \nПосле ежедневных введений внутриполостных инъекций антибиотиков широкого спектра подопытные не проявили положительной динамики. Разложение тканей продолжается равномерно по всему телу; у подопытных всё так же подавлен речевой центр, они произносят одну-две фразы; обучение и дрессировка не дали видимых успехов – подопытные всё так же не могут связать подачу еды и нажатие на педаль; моторные функции сохраняются неизменными; агрессивность возрастает если инфицированных подопытных долго не кормить, тогда они начинают атаковать друг друга, но каннибализм зафиксирован не был.
Вывод: инфекция (если таковая имеет место быть) не реагирует на антибиотики, инфицированные ведут себя как прежде, сохраняя все известные основные функции, которые они сохранили после преодоления стадии «преображения». 
\n 26 апреля.
</text>
	</string>
	
	<string id="labx14_doc_2_info_name">
		<text>Отчет №1556</text>
	</string>
	<string id="labx14_doc_2_info_descr">
		<text>СОВЕРШЕННО СЕКРЕТНО. \nВ течение двух недель кормление инфицированных проводилось согласно утвержденному урезанному расписанию с целью определить период наступления критического истощения пораженного организма и попытаться установить связь между комплекцией тела и временем, когда истощение достигнет критического и фатального уровня. Через несколько дней после начала эксперимента пораженные индивиды стали проявлять агрессивное поведение. Попытки выломать сдерживающие решетки участились. Примечательно, что даже без регулярного питания физическая сила у инфицированных не иссякала. Создалось впечатление, что она даже несколько возрастала, так как им удалось расшатать несколько прутьев решетки. После кормления индивиды заметно успокаивались.  Чем дольше индивиды голодали, тем отчаянней они пытались выбраться за её пределы. По вопросу укрепления изолятора направлен запрос в соответствующую службу. Промежуточный отчет и выводы смотрите в приложении к документу. Наблюдения продолжаются. \n 25 мая.</text>
	</string>
	
</string_table>
