<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>

	<string id="st_af_raibloko_name">
		<text>«Райское яблочко»</text>
	</string>
        <string id="st_af_raibloko_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]1-й тип аномальности\n%c[default]Радужная сфера размером с яблоко, которая медленно вращается метрах в полутора над землей. Издает тонкий, на грани слышимости писк. обладает нуль-гравитацией, дает слабую защиту от пси-воздействия, в местах с повышенным радиационным фоном сильно нагревается. Материнская аномалия: Оркестр (Эхо). Цена продажи высокая. Интересен ученым, коллекционерам.</text>
	</string>

	<string id="st_af_seaej_name">
		<text>«Морской Еж»</text>
	</string>
        <string id="st_af_seaej_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]4-й тип аномальности\n%c[default]Редкий и дорогой артефакт, порождаемый аномалией «Жгучий пух. Внешним видом действительно напоминает ежа. Покрыт множеством иголок. При ношении повышает кровяное давление и одновременно колется, вызывая кровотечения. Но вместе с ними из организма выходит накопленное излучение. Использование сопряжено с большими трудностями, так как постоянно требуются бинты для остановки крови.</text>
	</string>

	<string id="st_af_mayatnik_name">
		<text>«Маятник»</text>
	</string>
        <string id="st_af_mayatnik_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]3-й тип аномальности\n%c[default]Доволь редок. Встречается только в Северных областях Зоны. основные свойства еще не изучены.</text>
	</string>

	<string id="st_af_lifekam_name">
		<text>«Камень Жизни»</text>
	</string>
        <string id="st_af_lifekam_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]4-й тип аномальности\n%c[default]Бонус артефакта:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Повышение пулестойкости %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+25%c[255,238,15,26])\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Защита от удара %c[255,238,15,26](%c[255,1,128,54]+10%c[255,238,15,26])\n%c[default]Студенистый полупрозрачный шар, покрытый влажной пленкой, теплый, почти горячий на ощупь. При контракте с телом прилипает к нему и начинает постепенно впитываться. Ускоряет регенерацию, увеличивает силу и скорость реакции, снижает болевую чувствительность. Фактически делает человека практически неуязвимым, так как даже пулевые ранения почти не ощущаются, и, кажется, не причиняют серьезного вреда. Однако процесс на этом не останавливается. Постепенно человек, применивший камень жизни, начинает меняться. Изменения затрагивают сознание, отключаются эмоции, истирается память. Тело тоже проходит определенную трансформацию, становится более плотным, гибким. В конце концов, единственный известный образец исчез из лагеря ученых, оставив после себя три трупа. Больше о нем ничего не известно.</text>
	</string>

	<string id="st_af_vedsleza_name">
		<text>«Ведьмина слеза»</text>
	</string>
        <string id="st_af_vedsleza_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]2-й тип аномальности\n%c[default]Довольно-таки распрастраненный в центре зоны артефакт. Имеет продолговатую форму рыжеватой капли с зеленым отливом. Опразуется вблизи аномалии жарка. Увеличивает сопротивляемость высокой температуре. Радиоактивен.</text>
	</string>

	<string id="st_af_gubka_name">
		<text>«Губка»</text>
	</string>
        <string id="st_af_gubka_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]1-й тип аномальности\n%c[default]Довольно распространенная изумрудная вязкая субстанция порождаемая аномалией холодец. При ношении данного артефакта создает специальное химическое поле защищающее от вредных воздействий.</text>
	</string>

	<string id="st_af_sluda_name">
		<text>«Слюда»</text>
	</string>
        <string id="st_af_sluda_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]4-й тип аномальности\n%c[default]Самый мощный (и, соответственно, полезный) артефакт Холодца. Повышает свёртываемость крови в несколько раз. Почти прозрачный, но при этом твёрдый шар. Он очень редок и дорог.</text>
	</string>

	<string id="st_af_oblivion_name">
		<text>«Обливион Лост»</text>
	</string>
        <string id="st_af_oblivion_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]2-й тип аномальности\n%c[default]Небольшой, размером с кулак, синевато-белый шар. Словно изо льда с мелкими темно-синими вкраплениями. Способен разогнать любой предмет (пулю), проходящий через него, до небывалых скоростей. Дополнительно защищает от пси воздействия.</text>
	</string>

	<string id="st_af_indeikam_name">
		<text>«Индейский камень»</text>
	</string>
        <string id="st_af_indeikam_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]2-й тип аномальности\n%c[default]Светло-серый камень округлой формы размером с гусиное яйцо. Более темным цветом на нем словно нарисованы замысловатые волнистые линии и расставлены точки. В Зоне «индейский камень» может усиливать или, наоборот, гасить, частично или полностью, свойства других артефактов. На Большой земле теряет силу. Используется в сборках. Цена продажи средняя.</text>
	</string>

	<string id="st_af_sverlo_name">
		<text>«Сверло»</text>
	</string>
        <string id="st_af_sverlo_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default]Сверло является одним из самых редких артефактов найденных на территории зоны отчуждения. Первый экземпляр был обнаружен сталкером по кличке Лемур. Название свое получил за замысловатую вытянутую цилиндрическую форму отливающую серебристым цветом. Основные свойства еще доконца не изучены, поэтому их практическое применение в полевых условиях зоны невозможно. Цена крайне высокая.</text>
	</string>

	<string id="st_af_oreh_name">
		<text>«Орех»</text>
	</string>
        <string id="st_af_oreh_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default]Еще один редчайший из артефактов зоны. Представляет из себя шар темно-коричневого цвета размером с грецкий орех, за что собственно и получил свое название. Придает соему обладателю бодрость и эффект насыщения. Основное из его свойств возможность лечения различных редких заболеваний таких как рак мозга и некоторых других. Неудевительно что за него предлагают такие деньги.</text>
	</string>

	<string id="st_af_chertyaico_name">
		<text>«Чертово яйцо»</text>
	</string>
        <string id="st_af_chertyaico_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default]Размерами и формой отдаленно напоминает куриное яйцо, имеет глубокий черный цвет и поблескивает на свету.Если расколоть его, возникает очень сильный импульс неизвестной природы. Он излечивает рак и заболевания крови и некоторые другие болезни. Еще он излечивает от негативного воздействия дьявола хранителя, при этом оставляя в неприкосновенности его положительное воздействие. Неправильно расколотое яйцо, так же как и целое, смертельно опасно, малейший контакт с этим артефактом приводит к мгновенной смерти. Так же «Яйцо» постепенно прожигает металл и дерево. Материнская аномалия: Чертова паутина. Чертово яйцо имеет отрицательный вес, поэтому искать его следует под крышами полуразрушенных зданий, под потолками подвалов, которые мешают ему взмыть в небо. Наверное, именно этим и объясняется крайняя редкость чертовых яиц: большая их часть после возникновения просто падает вверх и навсегда исчезает в космическом пространстве. Добывать и хранить этот артефакт нужно с большой осторожностью.</text>
	</string>

	<string id="st_af_oko_name">
		<text>«Око»</text>
	</string>
        <string id="st_af_oko_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default]Представляет собой полупрозрачный блеклый сине-зеленый по краям шар размером с кулак. Центр артефакта имеет густую матовую окраску. Око обладает поистине уникальной способностью производить запись происходящих рядом с артефактом событий с последующим их воспроизведением внутри себя. Т.е своебразная видеокамера. Кроме того придает дополнительную защиту от химических и электрических повреждений.</text>
	</string>

	<string id="st_af_blacksoul_name">
		<text>«Черная Душа»</text>
	</string>
        <string id="st_af_blacksoul_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default]Аналог обычной души, имеющий черно-красный цвет. Эффект черной души явно противоположен эффекту «души» обыкновенной. Она поглощает жизненную силу обладателя, за короткое время доводя организм до истощения. Так же отрицательно влияет на психику, вызывая агрессивность, подозрительность. Если артефакт расколоть, генерируется яркая зеленоватая вспышка, по мощности превосходящая световую гранату. Образуется крайне редко, в местах гибели большого количества живых существ в аномалии Карусель. Крайне опасна, не рекомендуется вступать в контакт. Интересовать может только ученых и законченных коллекционеров.</text>
	</string>

	<string id="st_af_skripka_name">
		<text>«Скрипка»</text>
	</string>
        <string id="st_af_skripka_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]Проведение селекции невозможно\n%c[default] Круглое мерцающее образование с нуль-гравитацией. «Скрипка» имеет исключительно эстетическую ценность – артефакт висит в полуметре над любой поверхностью и ярко переливается всеми цветами радуги. Кроме того, от малейшего ветерка издает мелодичный звон в разных тональностях. Несмотря на отсутствие полезных свойств, артефакт имеет приличную цену. Интересуются им в основном коллекционеры и прочие чудаки с Большой Земли.</text>
	</string>

	<string id="st_af_poipruz_name">
		<text>«Поющая пружина»</text>
	</string>
        <string id="st_af_poipruz_descr">
		<text>%c[default]Для селекционера:\n%c[255,1,255,255]• %c[default]2-й тип аномальности\n%c[default]Довольно редкий, хотя и не особо дорогой артефакт. Порождается аномалией эхо, имеет форму вытянутой пружины. Немного выводит радиацию. Остольные свойства если таковые имеются пока не изучены.</text>
	</string>

</string_table>