<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="topi_quest_medic_container_name">
		<text>Чемодан для экстренной помощи ULM CASE 1</text>
	</string>
    <string id="topi_quest_medic_container_desc">
		<text>Чемодан для экстренной помощи ULM CASE I Circulation III (WM 5302, в комплектации). Алюминиевый чемодан, c пластиковым покрытием внутри, размеры 52,6х40х17 см, вес 7 кг, отсеки для комплектующих, 48 ячеек для ампул. Комплектация: Тонометр, Стетоскоп, Фонарик для контроля зрачка, Неврологический молоток, Жгут, Пинцет 145х2 мм, Пинцет 145х3,2 мм, Ножницы, Многофункциональные ножницы, Шпатель, Изогнутый зажим, Одноразовые скальпели, Система для инфузий с манометром.</text>
	</string>
	<string id="topi_spec_anomaly_scanner_1_name">
		<text>Сканер аномалий</text>
	</string>
    <string id="topi_spec_anomaly_scanner_1_descr">
		<text>Специальный сканер артефактов разработанный группой ученых с Янтаря. Незаменимая вещь для облегченного поиска артефактов, помогающая установить их наличие в аномалии того или иного вида. Существуют различные модификации данного сканера с индивидуальными параметрами работы. К примеру — сканер кислотных аномалий, гравитационных, электростатических и т.д.</text>
	</string>
	<string id="topi_example_taynik_item_name">
		<text>Рюкзак Армейский</text>
	</string>
    <string id="topi_example_taynik_item_descr">
		<text>Тактический рюкзак, пошитый из плотной кордуры с водоотталкивающей пропиткой и с полиуретановым покрытием. Эта модель рюкзака, разрабатывалась в своё время для спецслужб армии США. Он компактен, но обладает хорошей вместимостью.</text>
	</string>
    <string id="st_topi_main_quest_document_1_name">
		<text>Записи ученого</text>
	</string>
	<string id="st_topi_main_quest_document_1_descr">
		<text>Записи погибшего ученого. «...Ох и зря же мы за это дело взялись. Очень зря. Понадеялись на честность партнеров. Умные ученые олухи. Развели нас как детей за три конфетки. Считай, что сами себе приговор вынесли и могилку вырыли. Стрелок этот все-равно не жилец. Его убьют, рано или поздно, независимо от того, доберется ли он к барьеру или нет. Только мы об этом не узнаем...»</text>
	</string>    		
	<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_1_name">
		<text>Компонент № 1</text>
	</string>
    <string id="topi_b9_anubis_fugas_components_1_desc">
		<text>Первый компонент, который необходим для создания фугасного взрывного устройства.</text>
	</string>
	<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_2_name">
		<text>Компонент № 2</text>
	</string>
    <string id="topi_b9_anubis_fugas_components_2_desc">
		<text>Второй компонент, который необходим для создания фугасного взрывного устройства.</text>
	</string>
	<string id="topi_b9_anubis_fugas_components_3_name">
		<text>Компонент № 3</text>
	</string>
    <string id="topi_b9_anubis_fugas_components_3_desc">
		<text>Третий компонент, который необходим для создания фугасного взрывного устройства.</text>
	</string>
	<string id="topi_b9_anubis_fugas_name">
		<text>Фугасное взрывное устройство.</text>
	</string>
    <string id="topi_b9_anubis_fugas_desc">
		<text>Собранное из противопехотных мин, фугасное взрывное устройство с заданными параметрами времени взведения и длины датчика цели.</text>
	</string>
	<string id="st_topi_anubis_fugascreate_device_name">
		<text>Оборудование для крафта взрывного устройства.</text>
	</string>
    <string id="st_topi_anubis_fugascreate_device_descr">
		<text>Специальный набор, необходимый для безопасного разбора противопехотных мин и последующего создания фугасной бомбы на их основе.</text>
	</string>
	<string id="topi_a6_trader_documents_name">
		<text>Папка с документами.</text>
	</string>
    <string id="topi_a6_trader_documents_desc">
		<text>Документы, переданные вам местным торговцем. Содержат в себе сведения, которые заинтересуют группы бандитов на Свалке и других подконтрольных им территориях. Конкретное содержание неизвестно.</text>
	</string>
	<string id="st_topi_mechanic_proto_device_1_name">
		<text>Устройсто для сборки противогазов.</text>
	</string>
    <string id="st_topi_mechanic_proto_device_1_descr">
		<text>Специальное портативное устройство для подготовки противогазов к полевым испытаниям с различными фильтрами.</text>
	</string>
	<string id="st_topi_mechanic_proto_device_2_name">
		<text>Система проверки противогазов мод. 8020М.</text>
	</string>
    <string id="st_topi_mechanic_proto_device_2_descr">
		<text>Тестовая система оценки защиты противогаза от ХБРЯ (химических, биологических, радиологических и ядерных) воздействий является портативным прибором, который тестирует подгонку противогаза, защищающего от ХБРЯ воздействий на отдельно взятом солдате. Результаты испытаний отображаются на экране в виде числового коэффициента подгонки. Тестер противогазов для их подгонки не требует применения аэрозольных тестовых камер или камер со слезоточивым газом для оценки годности маски. Он может применяться практически везде — в местах выдачи противогазов, на тренировочных объектах и даже в полевых условиях.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b1_leader_radiotion_item_name">
		<text>Дозиметр-радиометр «МКС-07Н (ДКГ-07БС)».</text>
	</string>
    <string id="topi_b1_leader_radiotion_item_desc">
		<text>Дозиметр применяется для оперативного дозиметрического контроля радиационной обстановки при составлении радиационных карт местности и исследовании радиационных аномалий, для проверки степени загрязнения одежды, техники, зданий, сооружений и др. Может применяться в качестве носимого (МКС-07Н) или в качестве бортового и стационарного средства измерения (ДКГ-07БС).</text>
	</string>
	<string id="topi_b1_leader_radiotion_doc_name">
		<text>Результаты замеров.</text>
	</string>
    <string id="topi_b1_leader_radiotion_doc_desc">
		<text>Носитель с результатами замеров, произведенных дозиметром.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_item_name">
		<text>РЛС "Кредо-1Е".</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_item_descr">
		<text>Унифицированная радиолокационная станция разведки движущихся целей «Кредо-1Е» предназначена для разведки движущихся наземных целей (человек, группа людей, технические средства), а также для обслуживания стрельбы артиллерии в любое время суток и года, в том числе и при отсутствии оптической видимости (в тумане, при запылении или задымлении атмосферы).</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_akum_1_name">
		<text>Аккумуляторная батарея.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_akum_1_descr">
		<text>Одна из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_1_kabel_name">
		<text>Соединительные кабели.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_1_kabel_descr">
		<text>Одни из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_1_naved_name">
		<text>Устройство наведения.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_1_naved_descr">
		<text>Одно из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_1_pered_name">
		<text>Устройство приемопередатчика.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_1_pered_descr">
		<text>Одно из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_1_blok_name">
		<text>Устройство блока первичной обработки.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_1_blok_descr">
		<text>Одно из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_barsuk_taynik_1_comp_name">
		<text>Устройство пульта управления.</text>
	</string>
    <string id="topi_barsuk_taynik_1_comp_descr">
		<text>Одно из составных частей радиолокационного комплекса.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_filtr_1_name">
		<text>Фильтр ВК 320.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_filtr_1_descr">
		<text>Фильтр ВК 320 марки А1В1Е1К1Р3 предназначен для очистки вдыхаемого воздуха от органических паров с температурой кипения выше 65°C (циклогексан, бензол, ксилол, толуол, бензин, керосин, галоидорганические соединения (хлорпикрин, хлорацетофенон и т.п.), нитросоединения бензола и его гомологов, ацетонитрил, анилин, кетоны, тетраэтилсвинец и т.п.); неорганических газов и паров (циан водорода, гидрид серы, хлор, фтор, бром, арсины, фосфористый водород и т.п.), за исключением оксида углерода; кислых газов и паров (диоксид серы, хлористый водород, фтористый водород, бромистый водород, пары серной кислоты, пары уксусной кислоты, пары муравьиной кислоты, пары азотной кислоты, пары фосфорной кислоты и т.п.); аммиака и его органических производных; специфических опасных химических веществ (хлорциан, зарин, зоман, фосген и т.п.); аэрозолей в составе фильтрующего противогаза при непрерывной или периодической эксплуатации, а также для экстренного выхода из аварийной зоны.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_filtr_2_name">
		<text>Фильтр ВК 600.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_filtr_2_descr">
		<text>Фильтр ВК 600 А2В2Е2К2Р3 предназначен для очистки вдыхаемого воздуха от органических газов и паров с температурой кипения выше 65°С (циклогексан, бензол, ксилол, толуол, бензин, керосин, галоидорганические соединения (хлорпикрин, хлорацетофенон и т.п.) нитросоединения бензола и его гомологов, ацетонитрил, анилин, кетоны, тетраэтилсвинец и т.п.); неорганических газов и паров (циан водорода, гидрид серы, хлор, фтор, бром, арсины, фосфористый водород, и т.п., за исключением оксида углерода); кислых газов и паров (диоксид серы, хлористый водород, фтористый водород, бромистый водород, пары серной кислоты, пары уксусной кислоты, пары муравьиной кислоты, пары азотной кислоты, пары фосфорной кислоты и т.п.); аммиака и его органических производных; специфических опасных химических веществ (хлорциан, зарин, зоман, фосген и т.п.); аэрозолей в составе фильтрующего противогаза при непрерывной или периодической эксплуатации, а также для экстренного выхода из аварийной зоны.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_filtr_3_name">
		<text>Фильтр ВК 450.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_filtr_3_descr">
		<text>Фильтр ВК 450 предназначен для очистки вдыхаемого воздуха от органических газов и паров с температурой кипения выше 65°С (циклогексан, бензол, ксилол, толуол, бензин, керосин, галоидорганические соединения (хлорпикрин, хлорацетофенон и т.п.) нитросоединения бензола и его гомологов, ацетонитрил, анилин, кетоны, тетраэтилсвинец и т.п.); неорганических газов и паров (циан водорода, гидрид серы, хлор, фтор, бром, арсины, фосфористый водород, и т.п., за исключением оксида углерода); кислых газов и паров (диоксид серы, хлористый водород, фтористый водород, бромистый водород, пары серной кислоты, пары уксусной кислоты, пары муравьиной кислоты, пары азотной кислоты, пары фосфорной кислоты и т.п.); аммиака и его органических производных; специфических опасных химических веществ (хлорциан, зарин, зоман, фосген и т.п.); аэрозолей в составе фильтрующего противогаза при непрерывной или периодической эксплуатации, а также для экстренного выхода из аварийной зоны.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_filtr_4_name">
		<text>ДПГ-3.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_filtr_4_descr">
		<text>Дополнительный патрон ДПГ-3 предназначен для гражданских противогазов ГП-7, ГП-7В и детских противогазов ПДФ-2Д, ПДФ-2Ш для расширения области их применения. Дополнительный патрон ДПГ-3 предназначен для комплектации гражданских противогазов ГП-7, ГП-7В и детских противогазов ПДФ-2Д, ПДФ-2Ш с целью расширения области их применения. Противогаз в комплекте с ДПГ-3 обеспечивает защиту от отравляющих веществ (ОВ), радиоактивной пыли (РП), биологических аэрозолей (БА) и дополнительную защиту от аварийно химически опасных веществ (АХОВ): аммиака, хлора, диметиламина, нитробензола, сероуглерода, тетраэтилсвинца, фенола, фурфурола, этилмеркаптана и др.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_filtr_5_name">
		<text>Фильтр ДОТ 460.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_filtr_5_descr">
		<text>Фильтр ДОТ 460 предназначен для защиты органов дыхания в составе фильтрующего противогаза ПФМГ-96 от химически опасных веществ. Противогазы с фильтрами ДОТ 460 марки А2В2Е2АХ применяются при содержании кислорода в воздухе не менее 17 % объемных и содержании вредных веществ (не более 0,5% объемных), при температуре окружающей среды от минус 40 до плюс 40°С.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_maska_1_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_maska_1_descr">
		<text>Маска противогаза первого типа.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_maska_2_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_maska_2_descr">
		<text>Маска противогаза первого типа.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_maska_3_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_maska_3_descr">
		<text>Маска противогаза первого типа.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_maska_4_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_maska_4_descr">
		<text>Маска противогаза первого типа.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_maska_5_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_maska_5_descr">
		<text>Маска противогаза первого типа.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_proto_dathik_name">
		<text>Датчик для противогаза.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_proto_dathik_descr">
		<text>Специальный датчик от системы 8020М, снимающий параметры тестируемого противогаза.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_protivogaz_1_name">
		<text>Противогаз первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_protivogaz_1_descr">
		<text>Тестируемый вариант противозага РШ4.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_protivogaz_2_name">
		<text>Противогаз первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_protivogaz_2_descr">
		<text>Тестируемый вариант противозага ПМК1.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_protivogaz_3_name">
		<text>Противогаз первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_protivogaz_3_descr">
		<text>Тестируемый вариант противозага ПМК3.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_protivogaz_4_name">
		<text>Противогаз первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_protivogaz_4_descr">
		<text>Тестируемый вариант противозага ПМГ2.</text>
	</string>
	<string id="topi_mechanic_protivogaz_5_name">
		<text>Противогаз первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_mechanic_protivogaz_5_descr">
		<text>Тестируемый вариант противозага ИП4.</text>
	</string>	
	<string id="topi_b11_radiostation_name">
		<text>Радиостанция Р-168-5КДНЕ.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_radiostation_descr">
		<text>Радиостанция Р-168-5КДНЕ обеспечивает открытую и криптозащищенную радиосвязь в КВ/УКВ диапазонах радиосетей тактического звена управления в жестких условиях эксплуатации, в т. ч. и с применением ППРЧ. Производится на Ярославским радиозаводе.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b11_plata_1_name">
		<text>Системная плата № 1.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_plata_1_descr">
		<text>Один из составных систменых модулей радиостанции.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_plata_2_name">
		<text>Системная плата № 2.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_plata_2_descr">
		<text>Один из составных систменых модулей радиостанции.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_plata_3_name">
		<text>Системная плата № 3.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_plata_3_descr">
		<text>Один из составных систменых модулей радиостанции.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_plata_4_name">
		<text>Системная плата № 4.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_plata_4_descr">
		<text>Один из составных систменых модулей радиостанции.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_plata_3_paika_name">
		<text>Системная плата № 3.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_plata_3_paika_descr">
		<text>Один из составных систменых модулей радиостанции.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_multimetr_name">
		<text>Мультиметр АМ-1083.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_multimetr_descr">
		<text>Мультиметры Актаком АМ-1083 предназначены для измерения постоянного и переменного (40-400 Гц) тока (до 20 А!) и напряжения, сопротивления, ёмкости, проверки диодов и прозвонки цепей..</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_payalnik_name">
		<text>Паяльная станция Lukey-852D+.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_payalnik_descr">
		<text>Цифровая термовоздушная паяльная станция-фен с паяльником. Цифровая индикация фактической температуры потока горячего воздуха позволят достичь наименьшей погрешности при работе. Широкий диапазон рабочих температур позволят применять данное устройство в самых разнообразных условиях.</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_components_1_name">
		<text>Конденсатор.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_components_1_descr">
		<text>Конденсатор электролитический алюминиевый миниатюрный. ECAP (К50-35 мини), 0.1мкФ, 50 В, 4х7мм</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_components_2_name">
		<text>Транзистор.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_components_2_descr">
		<text>КТ117Б, Транзистор однопереходной с N-базой малой мощности [металл].</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_components_3_name">
		<text>Диод.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_components_3_descr">
		<text>1.5KE12(A), Защитный диод, 1500Вт, 12В, [DO-201].</text>
	</string>
	<string id="topi_b11_zaglushka_name">
		<text>Резистор.</text>
	</string>
    <string id="topi_b11_zaglushka_descr">
		<text>CF-100 (С1-4) 1 Вт, 1.6 Ом, 5%, Резистор углеродистый.</text>
	</string>
	<string id="topi_b1_leader_vphr_item_name">
		<text>Войсковой прибор химической разведки.</text>
	</string>
    <string id="topi_b1_leader_vphr_item_desc">
		<text>Прибор, предназначенный для определения в воздухе, на местности и на технике боевых отравляющих веществ — зарина, зомана, иприта, фосгена, дифосгена, синильной кислоты, хлорциана, а также паров V-газов в воздухе. Принцип работы ВПХР заключается в следующем: при прокачивании через индикаторные трубки анализируемого воздуха, в случае наличия отравляющих веществ (ОВ), происходит изменение окраски наполнителя трубок, по которому приблизительно определяют концентрацию ОВ.</text>
	</string>
	<string id="topi_b1_leader_vphr_doc_name">
		<text>Результаты замеров.</text>
	</string>
    <string id="topi_b1_leader_vphr_doc_desc">
		<text>Носитель с результатами замеров произведенных ВПХР.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_a105_razia_type_1_name">
		<text>Радиостанция "Бармица-РС"</text>
	</string>
    <string id="topi_a105_razia_type_1_desc">
		<text>Новая радиостанция «Бармица-РС» обеспечивает открытую и маскированную телефонную связь с однотипными радиостанциями, а также радиостанцией «Р-159» и радиостанциями комплексов «Р-163» и «Р-168». Содержит встроенный маскиратор речи. Предназначена для эксплуатации в сложных полевых условиях. Обладает малым весом, высокой механической прочностью (возможность десантирования), компактна. Имеет герметичный металлический пылевлагозащищенный корпус. Изготовитель: НПО «Риф», г. Воронеж, Россия.</text>
	</string>
	<string id="topi_a105_razia_type_2_name">
		<text>Си-Би радиостанция «Беркут-801МК"</text>
	</string>
    <string id="topi_a105_razia_type_2_desc">
		<text>Радиостанция сочетает в себе все достоинства раций семейства «Беркут": 1. эффективный пороговый шумоподавитель, срабатывающий от сигнала в 0,05-0,07 мкВ. 2. Высокая чувствительность и избирательности приёмника. 3. Исключительно высокая экономичность: уникально высокий КПД передатчика (80% при работе со штатной гибкой антенной) и режим сверхэкономичного приёма. 4. Уникально малые габариты и вес. 5. Высокая надёжность: радиостанция работает в любых погодных и температурных условиях .</text>
	</string>
	<string id="topi_a105_razia_type_3_name">
		<text>Радиостанция «Тюльпан» (22РТП-2-ЧМ)</text>
	</string>
    <string id="topi_a105_razia_type_3_desc">
		<text>Портативная одноканальная, симплексная, транзисторная УКВ радиостанция «Тюльпан» (22РТП-2-ЧМ) предназначена для организации безпоисковой, безподстроечной телефонной радиосвязи с однотинными радиостанциями, а также с комплексом радиостанций диапазона 140 — 174 MHz. Радиостанция используется для организации связи в различных отраслях народного хозяйства — для строительных площадок, железнодорожного и автомобильного транспорта, сельского хозяйства, на небольшие расстояния до 1–2 км.</text>
	</string>
	<string id="topi_a105_razia_type_4_name">
		<text>Радиостанция «Эрика-302"</text>
	</string>
    <string id="topi_a105_razia_type_4_desc">
		<text>Эрика-302 — профессиональная радиостанция, предназначенная для работы в экстремальных условиях. Комбинированный корпус из металла и ударопрочной пластмассы выдерживает удары и падения, а высококачественные импортные комплектующие позволяют работать при экстремальных температурах. Радиостанция имеет 16 каналов, два приоритета сканирования, светодиодную индикацию режима работы. Изготовитель — АО «Уральские радиостанции» г.Ижевск.</text>
	</string>
	<string id="topi_a105_razia_type_5_name">
		<text>Радиостанция «Гранит 2Р-44"</text>
	</string>
    <string id="topi_a105_razia_type_5_desc">
		<text>Это современная разработка в области профессионального отечественного радиооборудования. Возможность работы радиостанций: симплекс и полудуплекс (возможна работа через ретранслятор). Радиостанция производится в двух исполнениях: 1. базовая 10-канальная модель. 2. 100-канальная модель с возможностью сканирования в трех различных режимах.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_zam_protocrafter_name">
		<text>Оборудование для крафта отравленного противогаза.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_protocrafter_descr">
		<text>Специальный набор, необходимый для сбора противогаза с измененым наполнением фильтра.</text>
	</string>
	<string id="topi_zam_protivogaz_1_name">
		<text>Противогаз ИП4.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_protivogaz_1_descr">
		<text>Вариант противозага ИП4 из партии для тестирования.</text>
	</string>
	<string id="topi_zam_maska_1_name">
		<text>Маска к противогазу.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_maska_1_descr">
		<text>Маска от противогаза ИП4.</text>
	</string>
	<string id="topi_zam_proto_filtr_1_name">
		<text>Фильтр ВК 600.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_proto_filtr_1_descr">
		<text>Фильтр ВК 600 А2В2Е2К2Р3 предназначен для очистки вдыхаемого воздуха от органических газов и паров с температурой кипения выше 65С (циклогексан, бензол, ксилол, толуол, бензин, керосин, галоидорганические соединения (хлорпикрин, хлорацетофенон и т.п.) нитросоединения бензола и его гомологов, ацетонитрил, анилин, кетоны, тетраэтилсвинец и т.п.); неорганических газов и паров (циан водорода, гидрид серы, хлор, фтор, бром, арсины, фосфористый водород, и т.п., за исключением оксида углерода); кислых газов и паров (диоксид серы, хлористый водород, фтористый водород, бромистый водород, пары серной кислоты, пары уксусной кислоты, пары муравьиной кислоты, пары азотной кислоты, пары фосфорной кислоты и т.п.); аммиака и его органических производных; специфических опасных химических веществ (хлорциан, зарин, зоман, фосген и т.п.); аэрозолей в составе фильтрующего противогаза при непрерывной или периодической эксплуатации, а также для экстренного выхода из аварийной зоны.</text>
	</string>
	<string id="topi_zam_yad_1_name">
		<text>Капсула с ХОВ.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_yad_1_descr">
		<text>Капсула с химическим отравляющим веществом на основе зарина. Ддя активации требуется наличие специального катализатора.</text>
	</string>
	<string id="topi_zam_katalizator_1_name">
		<text>Химический катализатор.</text>
	</string>
    <string id="topi_zam_katalizator_1_descr">
		<text>Специальный катализатор необходимый для активации действия отравляющего вещества.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b12_key_1_name">
		<text>Первый ключ от контейнера.</text>
	</string>
    <string id="topi_b12_key_1_descr">
		<text>Один из двух ключей для схрона, организованного людьми Хасана.</text>
	</string>
	<string id="topi_b12_key_2_name">
		<text>Второй ключ от контейнера.</text>
	</string>
    <string id="topi_b12_key_2_descr">
		<text>Один из двух ключей для схрона, организованного людьми Хасана.</text>
	</string>
	<string id="topi_lider_copromat_1_name">
		<text>Папка с документами.</text>
	</string>
    <string id="topi_lider_copromat_1_desc">
		<text>Документы с приличным компроматом на Хасана. Описаны многие схемы сбыта артефактов в обход казны клана, его контакты с наемниками, список неугодных сталкеров клана, часть из которых уже была ликвидирована.</text>
	</string>
	<string id="topi_lider_spectrometr_1_name">
		<text>Портативный спектрометр «Responder RCI».</text>
	</string>
    <string id="topi_lider_spectrometr_1_descr">
		<text>Responder RCI — легкий и портативный спектрометр, основанный на Raman — технологии, идеален для идентификации неизвестных жидкостей и порошков. Вы сами выбираете способ анализа из двух вариантов — отбор пробы в пробирку, помещаемую внутрь прибора, либо идентификация с помощью отдельно поставляемого модуля, позволяющего дистанционно определять химический состав вещества в прозрачной для ИК — излучения таре. В любом случае результат будет точным и время анализа не превысит 30 секунд.</text>
	</string>
	<string id="topi_anubis_ukazanie_1_name">
		<text>Папка с документами.</text>
	</string>
    <string id="topi_anubis_ukazanie_1_desc">
		<text>Дополнительные указания от Анубиса: «Прояснилась ситуация с учеными. Вывести именно эту группу не получаетсятся — слишком поздно. Готовься их ликвидировать после того, как разберешься с местными сталкерами.»</text>
	</string>
	<string id="topi_anubis_var_2_bomba_name">
		<text>Взрывное устройство.</text>
	</string>
    <string id="topi_anubis_var_2_bomba_descr">
		<text>Взрывное устройство с заданным параметром времени взведения и поражающими элементами в виде ХОВ.</text>
	</string>	
	<string id="st_detector_mine">
		<text>ИМП-2.</text>
	</string>
    <string id="st_detector_mine_descr">
		<text>Индукционный миноискатель, полупроводниковый, индивидуального пользования, ИМП предназначен для поиска противотанковых и противопехотных мин, установленных в грунт (снег), корпуса или взрыватели которых изготовлены из металла. Миноискатель позволяет обнаруживать мины, установленные в кустарнике, траве и на бродах. Разработан в 70-е годы Научно-исследовательским институтом «Проект» города Томск, производится Томским заводом измерительной аппаратуры. Является усовершенствованной версией миноискателя ИМП. Широко применялся по время войны в Афганистане, используется в армии по настоящее время.</text>
	</string>
	<string id="topi_killer_ukazanie_1_name">
		<text>Папка с документами.</text>
	</string>
    <string id="topi_killer_ukazanie_1_desc">
		<text>Документы одного из наемников из синдиката. В них сказано о наличии «места передачи данных». Находится оно где-то неподалеку — либо в пещерах, либо в деревне. Возможно это тайник или что-то в этом роде.</text>
	</string>
	<string id="topi_killer_ukazanie_2_name">
		<text>Папка с документами.</text>
	</string>
    <string id="topi_killer_ukazanie_2_desc">
		<text>Документы наемников из синдиката. Некоторые сведения содержат в себе смету по поставкам артефактов. В ней фигирирует имя зама лидера вольных сталкеров.</text>
	</string>	
	<string id="topi_f1_radioscaner_name">
		<text>Ручной пеленгатор «АРК-РП3».</text>
	</string>
    <string id="topi_f1_radioscaner_descr">
		<text>Назначение: радиомониторинг; оценка напряженности электромагнитного поля и параметров радиосигналов; пеленгование и определение местоположения источника радиоизлучения; запись радиосигналов и передач.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b41_seleczia_device_name">
		<text>Прибор для селекции артефактов.</text>
	</string>
    <string id="topi_b41_seleczia_device_descr">
		<text>Специальный прототип устройства, разработанный учеными на территории ЧЗО, для проведения изменений свойств артефактов в аномальных образованиях.</text>
	</string>
	<string id="topi_b41_artefact_1_name">
		<text>Модификат первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_b41_artefact_1_descr">
		<text>Артефакт с измененными свойствами.</text>
	</string>
	<string id="topi_b41_artefact_2_name">
		<text>Модификат первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_b41_artefact_2_descr">
		<text>Артефакт с измененными свойствами.</text>
	</string>
	<string id="topi_b41_artefact_3_name">
		<text>Модификат первого типа.</text>
	</string>
    <string id="topi_b41_artefact_3_descr">
		<text>Артефакт с измененными свойствами.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b19_quest_pnv_1_used_name">
		<text>Портативный прибор ночного видения «ТНК-7».</text>
	</string>
    <string id="topi_b19_quest_pnv_1_used_descr">
		<text>ТНК-7 — многофункциональный прибор ночного видения, предназначенный для наблюдения, обнаружения и распознавания объектов, (в том числе замаскированных), при работе в ночных и прочих неблагоприятных условиях (туман, задымление, полная темнота). Комбинированный оптический прибор ночного видения  имеет 2 канала: тепловизионный канал на основе микроболометрической матрицы формата 384х288 и ночной канал на базе ЭОП 2++ поколения. Каналы совмещены в одном корпусе и имеют один общий окуляр. Вы можете оперативно переключаться между каналами, наблюдая по очереди в ночной или в тепловизионный канал, а можете включить «комбинированный» режим. В «комбинированном» режиме «тепловизионная картинка» оптически накладывается на изображение, получаемое через ночной канал.</text>
	</string>
	<string id="topi_b19_quest_pnv_2_used_name">
		<text>Прибор ночного видения «Контур СП-301/303».</text>
	</string>
    <string id="topi_b19_quest_pnv_2_used_descr">
		<text>Малогабаритные приборы ночного видения (ПНВ) предназначены для ведения качественного наблюдения, разведки, охраны объектов. Эффективны при проведении поисково-спасательных работ, обеспечении навигационной безопасности. Аппаратура оснащена светосильной оптикой, встроенным и дополнительными автономными ИК — осветителями, что позволяет осуществлять видение и запись результатов наблюдения на расстоянии до 500 м.</text>
	</string>
	<string id="topi_b19_quest_pnv_3_used_name">
		<text>Прибор ночного видения «Дедал-370-DK3».</text>
	</string>
    <string id="topi_b19_quest_pnv_3_used_descr">
		<text>Компактный и легкий прибор ночного видения «Дедал-370-DK3» является поистине универсальным инструментом. Какая бы задача не стояла, будь то ночное наблюдение, техническое обеспечение сил правопорядка, охрана, поиск, охота или ночная фото- и видеосъемка, «Дедал-370-DK3» будет стабильно эффективен. Конструкция прибора позволяет использовать его как самостоятельно, в роли монокуляра, так и в сочетании с другими приборами — оптическими и коллиматорными прицелами, фото- и видеокамерами, а также зафиксировать прибор на оголовье или шлеме наблюдателя. Также, существует возможность соединить два прибора «Дедал-370-DK3» воедино, тем самым «создав» бинокль ночного видения! К тому же, существует ряд сменных объективов, позволяющих повысить увеличение до 9,6х.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_c7_quest_device_1_name">
		<text>Генератор помех «Друид D-06».</text>
	</string>
    <string id="topi_c7_quest_device_1_descr">
		<text>Система защиты переговоров, позволяющая вести беседу до 6 человек одновременно(при синхронизации 2-х устройств до 12-ти человек). Защищает от всех известных методов прослушивания, включая все типы радиомикрофонов, стетоскопов, звуковых регистраторов, пассивных резонаторов, проводных микрофонов и т. д.</text>
	</string>
	<string id="topi_c7_quest_device_2_name">
		<text>Аппаратура радиоэлектронного комплекса «Пелена-7К».</text>
	</string>
    <string id="topi_c7_quest_device_2_descr">
		<text>Аппаратура радиоэлектронного комплекса «Пелена-7К» предназначена для защиты от радиоуправляемых взрывных устройств, а также для защиты технической информации. При её применении предполагаются режимы работы в стационарном и переносном положении.</text>
	</string>
	
	<string id="topi_b65_zam_bomba_name">
		<text>Взрывное устройство.</text>
	</string>
    <string id="topi_b65_zam_bomba_descr">
		<text>Взрывное устройство направленного действия с заданным параметром времени взведения, начиненное химическим отравляющим веществом.</text>
	</string>
	<string id="topi_a65_zam_bomba_name">
		<text>Взрывное устройство.</text>
	</string>
    <string id="topi_a65_zam_bomba_descr">
		<text>Взрывное устройство направленного действия с заданным параметром времени взведения, начиненное химическим отравляющим веществом.</text>
	</string>
	
	
    <string id="st_topi_a2_main_tainik_title">
		<text>Сталкерский рюкзак.</text>
	</string>
	<string id="st_topi_a2_main_tainik_descr">
		<text>Рюкзак используемый в качестве тайника, где какой-нибудь из вольных сталкеров припрятал свой нехитрый хабар.</text>
	</string>

</string_table>
