<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>

	<string id="rookie_pole_task_2_name">
		<text>Исследовать комплекс</text>
	</string>		
	<string id="rookie_pole_task_2_name_1">
		<text>Отправиться обратно</text>
	</string>		
	<string id="rookie_pole_task_2_name_2">
		<text>Убить контролёра</text>
	</string>		
	<string id="rookie_pole_task_2_name_3">
		<text>Поговорить с Жирным</text>
	</string>	
	<string id="rookie_pole_task_2_name_3_0">
		<text>Вернуться обратно в деревню</text>
	</string>		
	<string id="rookie_pole_task_2_text">
		<text>Сегодня идём с Жирным исследовать тайны заводского комплекса. Кто знает, что нас там ждёт? Важно: желательно поторопиться до утра.</text>
	</string>			

	<string id="pole_factory_doc_1">
		<text>Записи начальника охраны</text>
	</string>			
	<string id="pole_factory_doc_1_desc">
		<text>Абсолютно бесполезные записи, в которых содержатся фамилии и росписи всех сотрудников, которые многократно отмечались по началу и окончанию трудового дня. Однако даты указывают на то, что этим комплексом пользовались уже после первого взрыва.</text>
	</string>
	
	<string id="pole_factory_doc_2">
		<text>Производственная информация</text>
	</string>			
	<string id="pole_factory_doc_2_desc">
		<text>Так же не представляет особенной ценности, ничего сверхъестественного здесь не происходило, по видимому сотрудники этого завода занимались в основном вопросами энергетики.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_3">
		<text>Книга бухгалтерского учёта</text>
	</string>			
	<string id="pole_factory_doc_3_desc">
		<text>Здесь содержится основная информация по подотчётным лицам и материальной структуре нового предприятия. Львиную долю денежных средств составляют целевые, полученные от государства. Никаких странных материалов в ведении обнаружить к сожалению не удаётся, вопросами вооружения здесь не занимались точно.</text>
	</string>

	<string id="pole_factory_doc_4">
		<text>КПК погибшего сталкера</text>
	</string>			
	<string id="pole_factory_doc_4_desc">
		<text>Находится в убитом состоянии, но под крышкой была приложена записка, видимо дублирующая последнее сообщение как раз на этот случай: "Сталкер, если ты читаешь это - лучше уходи отсюда по хорошему. Если ты пришёл сюда в надежде поживиться, то знай, что здесь ничего нет, хотя к моменту обнаружения этого КПК я думаю ты и сам всё понял. Не знаю, удастся ли нам пережить эту ночь, но чувства у меня крайне отвратные. Будто что-то читает мои мысли и насмехается над нами. С ребятами уже идти не можем, жутко валимся от усталости, делаем здесь небольшую остановку. КПК спрячу на всякий случай, чтобы мутанты не растерзали."</text>
	</string>	

	<string id="rookie_pole_task_1_name">
		<text>Найти оружие новичка</text>
	</string>			
	<string id="rookie_pole_task_1_text">
		<text>Сталкер по кличке Жирный попросил раздобыть для него его же оружие, которое он обронил в ходе неосторожного исследования аномальной подстанции.</text>
	</string>

	<string id="rookie_pole_task_3_name">
		<text>Найти досаждающего</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_3_name_1">
		<text>Погубить Альфу</text>
	</string>
	<string id="rookie_pole_task_3_text">
		<text>Некто досаждает Жирному и он хочет, чтобы этого человека больше не стало. Нужно помочь ему в этом.</text>
	</string>	

	<string id="st_plz_save_rookie">
		<text>Жирный: \nЭй, сталкер? Сталкер! Помоги мне пожалуйста, тут кровосос из соседнего дома сожрать меня пытается!</text>
	</string>
	<string id="st_plz_save_rookie_done">
		<text>Жирный: \nСпасибо мужик, подходи сюда, я открою!</text>
	</string>

	<string id="st_pole_main_build_factory">
		<text>Жирный: \nСлушай, думаю в том цехе что-то должно быть, как и в этом здании посреди комплекса.</text>
	</string>	

	<string id="st_pole_meet_controller">
		<text>Жирный: \nУ меня хуёвое предчувствие, будто кто-то в мозгах моих ковыряется...</text>
	</string>	

	<string id="st_pole_entrance_factory">
		<text>Жирный: \nМуражки по коже от этого места. Давай проверим будку КПП.</text>
	</string>	

	<string id="st_pole_out_here">
		<text>Жирный: \nДавай убираться отсюда поскорее!</text>
	</string>	

	<string id="st_pole_here_zero_staff">
		<text>Жирный: \nСлушай, по моему здесь ничего нет, давай сваливать, пока на месте тех бедолаг не оказались.</text>
	</string>	

	<string id="st_pole_dead_stalkers_camp">
		<text>Жирный: \nТвою мать, какой ужас... кто это их так? Давай проверим, не оставили ли они какой след после себя.</text>
	</string>		

</string_table>
