<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="stalker_duty_girl_name">
		<text>Анна</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="duty_girl_companion_join_0">
		<text>Мне не помешала бы поддержка в поле. Составишь компанию?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_join_1">
		<text>Конечно. Веди.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_join_2">
		<text>А с ней ты разве не хорошо проводишь время? Извини, я сейчас занята.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_leave_0">
		<text>Думаю, нам надо разойтись.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_1">
		<text>Ты уверен?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_2">
		<text>Да. Дальше я пойду один.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_3">
		<text>Нет, я передумал. Если так подумать, лучше держаться вместе.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_4">
		<text>Ладно. Удачной охоты. Я вернусь на Росток. Не забывай заглядывать время от времени.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_0">
		<text>У нас разные враги и друзья. Нам это не помешает?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_lone">
		<text>Мое присутствие поможет убедить военных оставить вас в покое. Но не делай глупостей. Я не стану тебе помогать, если ты их разозлишь. В свою очередь, позаботься о том, чтобы анархисты не доставляли мне проблем. Тогда, думаю, мы сможем поладить.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_csky">
		<text>Мое присутствие может убедить военных оставить вас в покое. Но не делай глупостей. Я не стану тебе помогать, если ты их разозлишь. В свою очередь, позаботься о том, чтобы анархисты и наёмники не доставляли мне проблем. Тогда, думаю, мы сможем поладить.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_army">
		<text>Я могу убедить одиночек и "Чистое небо", что ты не представляешь угрозы. Тебе лучше вести себя соответственно. Я не стану помогать, если ты их разозлишь. Тогда, думаю, мы сможем поладить.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_ecol">
		<text>А у тебя не так уж много врагов, а? Думаю, мы сможем поладить, если ты сможешь убедить анархистов и наемников не нападать на меня.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_1">
		<text>Лучше запастись патронами, когда будет возможность.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_2">
		<text>Знаешь, ты ведь можешь уехать из Зоны. Остепениться, начать все сначала, на девушке жениться...</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_1">
		<text>Ты неважно выглядишь. Надо поскорее обработать рану.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_2">
		<text>Ты получил дозу радиации. Нормально себя чувствуешь?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_3">
		<text>Начинается новый день, а мы все еще живы. Есть место оптимизму!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_4">
		<text>Уже утро. Пришло время надирать мутантам задницы.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_5">
		<text>С добрым утром. А эти из "Свободы", наверное, всё ещё сны про сосычей досматривают.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_6">
		<text>Ночь надвигается. Зона теперь еще опаснее, но и возможностей становится больше.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_7">
		<text>Ночь надвигается. Может, отдохнем немного?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_8">
		<text>Сколько мутантов ты убил сегодня?</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_0">
		<text>Мне надо тебе кое-что сказать...</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_1">
		<text>Что такое?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_2">
		<text>Нет, неважно.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_0">
		<text>Ты так стремилась убить эту химеру. Это все из-за твоего отца?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_1">
		<text>Да, вроде того. Понимаешь, большинство ребят в "Долге", я в том числе - это те, кто потерял в Зоне своих друзей, родных. Такие вещи непросто забываются.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_0">
		<text>Эти ребята, похоже, следуют твоим приказам.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_1">
		<text>Я разбираюсь в медицине и обычно помогаю раненым, так что, похоже, я им нравлюсь. А может, я не такая строгая, как другие офицеры в "Долге".</text>
	</string>
		
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_0">
		<text>Зачем монолитовцам перекрывать маршрут?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_1">
		<text>Они монолитовцы. Они всегда мешают другим добраться до центра Зоны. Думаю, те, с кем мы сражались, были недавними жертвами Выжигателя мозгов. Опытные сталкеры иногда пытаюстся пройти через пси-поле Выжигателя мозгов, чтобы достичь центра Зоны. Многое может случиться: мутанты нападут и повредят защитное оборудование, не смогут вовремя пройти через поле, ещё что. Маршрут опасен, но зато он ведет к новым, малоизученным территориям.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_2">
		<text>В схватке у моста я заметил, что к нам присоединились несколько одиночек.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_3">
		<text>Может быть, их заинтересовала наша операция по восстановлению маршрута, их друзья застряли на севере, поэтому они пришли помочь. А может, просто в погоне за наживой. В любом случае, мы рады всякой помощи.</text>
	</string>
	
<!----------------------------------------------------------------------------------------------------
	Quests
------------------------------------------------------------------------------------------------------>
	<string id="duty_girl_first_meet_0">
		<text>Ого! Я уже давно не видал девушек.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_1">
		<text>Ну, меня ты, похоже, будешь видеть часто.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_2">
		<text>Я тебя раньше не видел. Ты из новобранцев?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_3">
		<text>Я вступила в "Долг" год назад. Набирали в полевых условиях. Мой отец был вольным сталкером, а я путешествовала с ним. Однажды на нас напала химера. Мне удалось выжить, спрятавшись в кабине грузовика, но он погиб. Погиб, пытаясь защитить меня. Затем экспедиционный отряд "Долга" нашёл меня и спас. Я присоединилась к ним, потому что мне просто некуда было больше податься и я хотела отомстить за своего отца. С тех пор я тренировалась и сражалась бок о бок с ними. А теперь наше задание выполнено, мы возвращаемся на базу и ожидаем дальнейших приказов.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_4">
		<text>Тяжкая история. Сочувствую.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_5">
		<text>Я справлюсь. Эй, это ведь ты в последнее время носишься вокруг и ищешь работу? Я сейчас отвечаю за некоторые боевые операции "Долга". Если нужна работа, у меня, может, найдется что-нибудь для тебя.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_0">
		<text>Есть для меня задания?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_1">
		<text>Я собираюсь на охоту. Есть одна химера, которая давно беспокоит Бармена. Пойдёшь со мной - получишь половину награды. Встретимся на Барахолке.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_0">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_1">
		<text>Я только что видела, как она преследовала бандитов. Хорошо, что ты объявился. Здоровенная тварь, мне пришлось бы бросить задание, если бы ты не подоспел. Похоже, она уже вернулась в свое логово. Иди за мной и не отставай.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_1">
		<text>Смотри! Это чёрная химера!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_2">
		<text>Нас не учуяла. Хорошо.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_3">
		<text>Смотри не промахнись.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_4">
		<text>Фуф! Ещё бы чуть-чуть и всё.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_0">
		<text>Тварь издохла.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_1">
		<text>А ты крепче, чем кажешься. Я ищу хороших бойцов для одной боевой операции, и ты неплохо впишешься. Подробности я расскажу на базе, и думаю, тебе стоит подготовить снаряжение получше. Держи свою награду.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_init_0">
		<text>Есть для меня задания?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_init_1">
		<text>Да. Есть одно. И, боюсь, довольно опасное. Совсем недавно группа монолитовцев появилась на Армейских складах, заблокировав проход к Рыжему лесу. Разведка докладывает, что они вооружены самым лучшим образом. Сталкеры просят снова открыть путь в лес, и эта задача падает на нас. Мы собираемся в заброшенном доме на Армейских складах. Встретимся там.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_0">
		<text>Готов присоединиться к операции.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_1">
		<text>Рада тебя видеть. Бери припасы. Сообщай, когда будешь готов.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_2">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_1">
		<text>Приготовиться! Будет жарко.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_2">
		<text>Не высовываемся и следуем моим командам.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_3">
		<text>Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_4">
		<text>Вот и всё. Отличная работа!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_5">
		<text>Чёрт, заметили.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_6">
		<text>В атаку!</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_done_0">
		<text>Я за наградой.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_done_1">
		<text>Вот, держи. Я знала, что на тебя можно положиться. "Долг" не забудет твой вклад в общее дело.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_0">
		<text>Есть для меня задания?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_1">
		<text>Пока ничего. Но кое-что узнать тебе будет, наверное, интересно. Ты отлично показал себя на последнем задании, и мне кажется, награда не была соответствующей. Вот координаты с КПК одного из монолитовцев. Вне всяких сомнений, это тайник. Из наших никто его не обыскивал, времени мало, готовимся к другим операциям. Считай это своего рода премией.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_2">
		<text>Спасибо.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_0">
		<text>Есть задания для меня?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_1">
		<text>Снова объявился "Монолит". Захватили стратегическую точку у моста в Рыжем лесу. Выкурим их оттуда и разобьём передовой форпост для охраны маршрута. Точка сбора - автобусная остановка в Рыжем лесу. Встретимся там.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_0">
		<text>Готов присоединиться к операции.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_1">
		<text>Мы провели рекогносцировку. У противника менее тренированные бойцы, чем в прошлый раз, но берут числом. Мы насчитали около десятка, однако, я уверена, что в засаде сидит ещё столько же. Бой будет пожарче предыдущего. Держи припасы. Проверяй снаряжение и высупаем.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_2">
		<text>Я готов.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_1">
		<text>Осторожнее, этот бой будет не из простых.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_2">
		<text>Вперёд не лезем! Держим строй!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_3">
		<text>Вперёд!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_4">
		<text>Похоже, последний. Хорошая работа, бойцы!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_5">
		<text>Чёрт, заметили!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_6">
		<text>В атаку!</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_0">
		<text>Я за наградой.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_1">
		<text>Спасибо за помощь. Наши силы уже выдвинулись на позицию, скоро мы установим здесь форпост. Свою боевую задачу я выполнила. Думаю, отдохну немного. Если тебе нужна какая помощь в Зоне, вызываюсь добровольцем.</text>
	</string>
	
	
	
	
</string_table>