<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>  
    <string id="ui_gui_document_caption_1">
		<text>Документ.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_document_caption_1_1">
		<text>Инструкция.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_razia_caption">
		<text>Радиоприемник Р-250М2 Кит-М2</text>
	</string>
	<string id="bar_a2_quest_2_guk_text_1">
		<text>Зашифрованное сообщение в ответ на запрос получено. Контрольный сеанс связи был успешно установлен.</text>
	</string>
	<string id="bar_a2_quest_2_guk_text_2">
		<text>Зашифрованное сообщение в ответ на запрос не получено. Контрольный сеанс связи не был установлен.</text>
	</string>
	
	
	<string id="mar_a2_quest_4_guk_text_1">
		<text>Восьмой, восьмой. Девятый на связи. Точки 34, 56, 21 под нашим контролем. Двум группам занять позиции у опорного пункта 527.</text>
	</string>	
	
    <string id="st_notepad_type_second_1_text">
		<text>После неудачной попытки транспортировать «Осколок Монолита» и возникшими в следствии его локальными авариями (об этом я докладывал в документе от 18.04.2010), часть персонала была экстренно эвакуирована за периметр ЧЗО.

Эвакуация второй группы запланирована на 21.04.

Промерзание лаборатории к вечеру 19.04 составляла около 50% рабочих помещений. Персонал был размещен на ночевку в резервных комнатах повышенной изоляции.

В ночь с 19.04 на 20.04 произошел резкий скачок интенсивности теплового поглощения артефактом. Несколько помещений оказались заморожены вместе со спавшими в них сотрудниками. Погибло 6 человек. Судя по беглому осмотру пострадавших, можно сделать выводы, что они погибли одномоментно, как если бы замерзание произошло очень интенсивно, на огромной дельте разницы температур. 

Утром, после обнаружения происшествия, по тревоге был поднят весь персонал. На экстренном совещании мы приняли решение покинуть лабораторию в кратчайшие сроки. На неадекватное поведение младшего сотрудника Быкова никто не обратил должного внимания, что в дальнейшем привело к трагическим последствиям.

К докладу прилагаю видеозапись с камер наблюдения, размещенных в лаборатории.

От огнестрельных ранений скончалось 4 человека, в том числе и сам Быков, который покончил с собой после припадка выстрелом в голову.

Во время нападения часть сотрудников укрылась в отдаленных помещениях и не пострадали.

Всем оказана психологическая и медикаментозная помощь.

Моральное состояние большинства подавленное, что обусловлено всё более явным психотропным воздействием аномального образования на живые организмы. В частности, некоторые сотрудники независимо друг от друга описали галлюцинации одинакового содержания.

В данный момент можно констатировать, что мы были не готовы к встрече с артефактом подобного губительного воздействия.

Говорить о спасении оборудования и продолжении исследования аномального образования не приходится.

С тревогой ожидаем эвакуации.
.</text>
	</string>
	<string id="st_notepad_type_second_2_text">
		<text>10 апреля 2010 года в 23:58 в районе точки GPS | были зафиксированы приборами внешнего наблюдения сильный звуковой хлопок и световое излучение. Установлено, что новообразование под номером №1256-ХМ было обнаружено по этим же координатам на следующий день. Предполагаю, что вышеописанные обстоятельства и обнаруженный артефакт связаны непосредственным образом и являлись следствием его возникновения. 11 апреля 2010 года в 10:00 группа, состоящая из 4х сотрудников НИИ (мл. сотрудник Быков, инженер Савин, мл. сотрудник Нилов, проф. Маркеев) выехали к месту, где были зафиксированы выше обозначенные события. На месте вокруг аномального образования №1256-ХМ была обнаружена зона обморожения около 5 метров. Внутри радиуса сотрудники НИИ зафиксировали 3х замёрзших собак и 4 замерзших полевых тушканчика. Полевые замеры радиации, пси воздействия и токсичных выделений показали, что образование их не производит. На месте в результате консилиума было принято решение поместить его в контейнер для перевозки и доставить в лабораторию Х-||||||||. При попытке сделать забор манипулятором «щипцы» артефакт продемонстрировал активное поглощение тепловой энергии из окружающего пространства, в следствие чего инженер Савин получил обморожение 2й степени пальцев правой руки. Для осуществления погрузки аномального образования был задействован роботизированный манипулятор. Стоит упоминания, что после этого он частично вышел из строя из-за замерзания смазочных жидкостей в поршнях. После этого к 12:30 группа в полном составе прибыла в исследовательский центр. Савин получил медицинскую помощь. Его здоровью ничего не угрожает.
		В результате первичного исследования артефакта было установлено следующее: А) имеет неправильную форму осколка каменной породы. Весит 2,3 кг. ;
Б) не радиоактивен; В) не токсичен; Г) не оказывает пси воздействие; Д) излучает световую энергию в диапазоне 440 – 480 нм. (синий); Е) является эндотермическим, с чем и связаны все его основные свойства. Дельта температур окружающей и артефакта составляет -43 градуса Цельсия. Интенсивность поглощения «пульсирует». Закономерность алгоритма этого процесса установить невозможно. Требуется более длительное исследование; Ж) при попытке взаимодействия с ним активность поглощения тепла увеличивается.
Предлагаю:
А) провести ряд углубленных исследований аномального образования по схеме А-405
Б) дать название артефакту «Осколок Монолита», как его уже называют некоторые сотрудники лаборатории из-за его необычной формы. Добавлю от себя, что подобных свойств образований ранее не фиксировались. К нам в руки попал интереснейший экземпляр взаимодействия аномальной энергии с окружающей средой. Причины возникновения еще предстоит установить, но мне кажется, что мы на пороге больших открытий!
</text>
	</string>
	<string id="st_notepad_type_second_3_text">
		<text>В течение пяти дней (с 11.04.2010 до 16.04.2010) после обнаружения, доставки и полагающегося документального оформления артефакта в лабораторию Х-|||||||| были осуществлены следующие способы взаимодействия:
А) световое высокой интенсивности (лазер); Б) химическое (кислота, щелочь, нейтральные жидкости); В) физическое высокой интенсивности (удар, сжатие и т.д.);
Г) биологическое (вирусы, живые организмы).

Подробности находятся в соответствующих приложениях к сообщению. Прошу обратить внимание на выводы, из которых следует, что любое воздействие на артефакт вызывает его т.н. «защитную реакцию» - он повышает интенсивность поглощения тепловой энергии.

Этим сообщением уведомляю вас о том, что, помимо известных свойств, «Осколок Монолита» обладает ранее неизвестными психотропными свойствами, воздействие которых выявлено на весь персонал лаборатории и подопытных животных.

Животные (мыши, крысы, собаки) после доставки артефакта в лабораторию почти перестали спать, некоторые от переутомления уже умерли. Мы были вынуждены организовать их содержание вне лаборатории в спецприёмнике.

Персонал лаборатории, имевший контакт с образованием №1256-ХМ обращались к штатным медикам со следующими жалобами:
А) общее недомогание;
Б) плохой сон, обусловленный навязчими повторяющимися сновидениями абстрактного содержания, ночными кошмарами;
В) повышенная тревожность; Г) повышенная возбудимость; Д) подавленное состояние психики;
Е) необоснованное чувство страха; Ж) навязчивые состояния.

В связи с этим в лаборатории складывается напряженная ситуация. Некоторые штатные работники готовы покинуть расположение, разорвав контракты в одностороннем порядке с потерей годовых бонусов и выплатой неустойки.

Сейчас мы находимся в сложной ситуации, нам угрожает возможная потеря части персонала, без которого нормальное функционирование лаборатории невозможно, что приведет к её консервации и эвакуации оборудования.

В результате совещания в широком составе мы пришли к выводу, что дальнейшее содержания аномального образования в нашей лаборатории является опасным. Мы просим, как можно скорее рассмотреть возможность его транспортировки в лабораторию с большей степенью защиты и изолированным проживанием персонала.

Соответствующие документы отправлены в департамент транспортировки и на имя замещающего главу НИИ АЭЗО.
.</text>
	</string>	
    <string id="ui_mm_osc_s_text">
		<text>Этапы работы:</text>
	</string> 
	<string id="st_search_pitanie">
		<text>Подать питание</text>
	</string>
	<string id="st_search_vzlom">
		<text>Взломать электронный замок</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_help_1">
		<text>?</text>
	</string>
	<string id="st_menu_rukzak_close">
		<text>Закрыть</text>
	</string>
	<string id="st_menu_vzl_1_close">
		<text>Завершить</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_caption">
		<text>«Сканер электронного взлома»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzl_1_caption">
		<text>«Сканирование и преобразование частот»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzl_2_caption">
		<text>«Дешифрирование радио импульса»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzl_3_caption">
		<text>«Генерация исходного кода»</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_1">
		<text>Распознование</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_2">
		<text>Дешифровка</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_3">
		<text>Генерация</text>
	</string>
	<string id="st_ui_zam_about_use_item_1">
		<text>Описание первого действия. Распознование сигнала. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет необходимо выполнить определенный порядок действий. Во время опереции разпознования необходимо провести сканирование частоты сигнала, его пропуск через полосовый фильтры и определение несущей частоты ВЧ импульса. Это значение передается на НЧ преобразователь для его подготовки к дешифрированию.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_zam_about_use_item_2">
		<text>Описание второго действия. Дешифрирование. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет необходимо выполнить определенный порядок действий. Во время опереции дешифровки необходимо провести пропускание полученного НЧ сигнала через комплекс дешифраторов. Расшифрованные значение передаются в двоичном коде, после чего они передаются в генератор десятичного кода.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_zam_about_use_item_3">
		<text>Описание третьего действия. Генератор конечного двоичного кода. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет выведен сгенерированный код и его ввод для взлома. Данное окно можно просто закрыть, завершив работу.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_1_text">
		<text>ВЧС пропущен через ПФ...искомая F найдена...преобразован в НЧС</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_2_text">
		<text>первичная и вторичная дешифровка осуществлена</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_vzl_use_3_text">
		<text>генерация электронного кода завершена...замок взломан.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_1">
		<text>Фильтрация ВЧ сигнала:</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_2">
		<text>Преобразователь в НЧ сигнал:</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_3">
		<text>Дешифровка НЧ сигнала:</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_4">
		<text>Вторичное преобразование:</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_5">
		<text>Сгенерировать последовательность кода:</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_vzlom_zamka_item_6">
		<text>Введите полученный код:</text>
	</string>
	<string id="st_vzlom_zamka_1_use_1">
		<text>Пропустить</text>
	</string>
	<string id="st_vzlom_zamka_3_use_1">
		<text>Преобразовать</text>
	</string>
	<string id="st_vzlom_zamka_1_use_3">
		<text>Сгенерировать</text>
	</string>
	<string id="st_vzlom_zamka_1_use_2">
		<text>Взломать</text>
	</string>
	<string id="st_vzlom_zamka_1_close">
		<text>Закрыть</text>
	</string>	
	
	<string id="ui_gui_osc_caption">
		<text>«Осциллограф С1-65А»</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_s_text">
		<text>Этапы работы:</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_1">
		<text>Калибровка</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_2">
		<text>V/дел;T/дел</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_3">
		<text>Сигнал</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_1_text">
		<text>Эталонные параметры видеоимпульса: Частота-1КГц, Амплитуда- 1,5мВ.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_2_text">
		<text>Масштаб: Rвх-1 МОм, Свх-30 пФ; к-нт по X-20мкВ/дел, к-нт по Y-50мс/дел</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_osc_use_3_text">
		<text>Форма эл-ого сигнала: синусоидальный, Период-0.2с, Амплитуда-20В.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_1_caption">
		<text>«Калибровка»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_2_caption">
		<text>«Масштабирование»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_3_caption">
		<text>«Сигнал»</text>
	</string>
	<string id="st_menu_oszill_1_use_1">
		<text>Установить</text>
	</string>
	<string id="st_menu_oszill_1_use_2">
		<text>Установить</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_1_item_1">
		<text>Выставить F = 1000 Гц</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_1_item_2">
		<text>Выставить А = 1500 В</text>
	</string>
    <string id="ui_gui_oszill_2_item_1">
		<text>Выставить X = 20 мкВ/дел</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_oszill_2_item_2">
		<text>Выставить Y = 50 мс/дел</text>
	</string>	
	<string id="st_ui_osc_about_use_item_1">
		<text>Описание первого действия. Калибровка. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет необходимо выполнить определенный порядок действий. Во время опереции калибровки необходимо ввести числовые значения параметров эталонного видеоимпульса (Амплитуда и Частота). Данные вводятся в специальные поля. Сами значения будут указаны в окне калибровки.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_osc_about_use_item_2">
		<text>Описание второго действия. Масштабирование. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет необходимо выполнить определенный порядок действий. Во время опереции масштабирования необходимо  ввести числовые значения параметров коэффициентов по осям X и Y. Данные вводятся в специальные поля. Сами значения будут указаны в окне масштабирования.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_osc_about_use_item_3">
		<text>Описание третьего действия. Визуализация сигнала. По клику на кнопку перед вами откроется одноименное окно, в котором будет выведена визуализация полученного результата работы осциллографа. Данное окно можно просто закрыть, завершив работу.</text>
	</string>
	<string id="st_menu_oszill_2_close">
		<text>Стоп</text>
	</string>
	<string id="st_menu_oszill_1_close">
		<text>Применить</text>
	</string>	
	<string id="st_menu_close">
		<text>Закрыть</text>
	</string>
	<string id="st_menu_stop">
		<text>Стоп</text>
	</string>	
	<string id="ui_mm_rac_s_text">
		<text>Выберите канал:</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_use_1">
		<text>Канал 1.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_use_2">
		<text>Канал 2.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_use_3">
		<text>Канал 3.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_use_4">
		<text>Канал 4.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_use_5">
		<text>Канал 5.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_racnpc_1_text">
		<text>Радиочастота:</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_1_text">
		<text>Диапазон радиочастот, номер и тип каналов:</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_npcs_text">
		<text>21.975 MHz</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_s1_text">
		<text>1-ый канал; частота 20.5 MHz; закрытая миротворческих сил.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_s2_text">
		<text>2-ой канал; частота 16.5 MHz; закрытая группировки «Долг».</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_s3_text">
		<text>3-ий канал; частота 11.5 MHz; закрытая группировки «Свобода».</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_s4_text">
		<text>4-ый канал; частота 19.5 MHz; закрытая группировки «Наемников».</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_s5_text">
		<text>5-ый канал; частота 22.5 MHz; закрытая группировки «Монолит».</text>
	</string>
    <string id="ui_mm_rac_sq1_text">
		<text>1-ый канал; частота 20.5 MHz.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_sq2_text">
		<text>2-ой канал; частота 16.5 MHz.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_sq3_text">
		<text>3-ий канал; частота 11.5 MHz.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_sq4_text">
		<text>4-ый канал; частота 19.5 MHz.</text>
	</string>
	<string id="ui_mm_rac_sq5_text">
		<text>5-ый канал; частота 22.5 MHz.</text>
	</string>
	<string id="st_razia_1_hint">
		<text>По клику на кнопку вы прекратите ее применение.</text>
	</string>
    <string id="st_ui_rac_about_use_item_all">
		<text>По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого открытого канала. Переключение на закрытый канал без специальной прошивки невозможен.</text>
	</string>	
	<string id="st_ui_rac_about_use_item_1">
		<text>Описание первого действия. По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого закрытого канала миротворческих сил. Чтобы прекратить прием необходимо нажать кнопку «Стоп». Во время работы, переключение на другой канал невозможно.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_rac_about_use_item_2">
		<text>Описание второго действия. По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого закрытого канала группировки «Долг». Чтобы прекратить прием необходимо нажать кнопку «Стоп». Во время работы, переключение на другой канал невозможно.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_rac_about_use_item_3">
		<text>Описание третьего действия. По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого закрытого канала группировки «Свобода». Чтобы прекратить прием необходимо нажать кнопку «Стоп». Во время работы, переключение на другой канал невозможно.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_rac_about_use_item_4">
		<text>Описание четвертого действия. По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого закрытого канала группировки «Наемников». Чтобы прекратить прием необходимо нажать кнопку «Стоп». Во время работы, переключение на другой канал невозможно.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_rac_about_use_item_5">
		<text>Описание пятого действия. По клику на кнопку вы настроите радиостанцию на прием сигнала с частоты первого закрытого канала группировки «Монолит». Чтобы прекратить прием необходимо нажать кнопку «Стоп». Во время работы, переключение на другой канал невозможно.</text>
	</string>
	
	<string id="st_ach_radiobattle_descr_1">
		<text>1-ый уровень. Работа с паяльными установками. Возможность пайки микросхем.</text>
	</string>
	<string id="st_ach_radiobattle_descr_4">
		<text>2-ой уровень. Работа с радоприборами по типу высокачастных раций, осциллографов, анализаторов спектра.</text>
	</string>
	<string id="st_ach_radiobattle_descr_2">
		<text>3-ий уровень. Радиоэлектронная разведка. Изучение принципов и основ радиоэлектронной разведки, которая заключается в сборе информации на основе приёма и анализа электромагнитного излучения.</text>
	</string>
	<string id="st_ach_radiobattle_descr_5">
		<text>4-ый уровень. Радиоэлектронное подавление. Изучение принципов и основ радиоэлектронного подавления, которое обеспечивается созданием активных и пассивных помех, применением ложных целей, ловушек.</text>
	</string>
	<string id="st_ach_radiobattle_descr_3">
		<text>5-ый уровень. Радиоэлектронная защита. Изучение принципов и основ радиоэлектронной защиты, направленной на обеспечение устойчивой работы РЭС в условиях воздействия преднамеренных радиопомех.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_radiobattledet1_1_hint">
		<text>За определенную сумму денег (1000 руб.) будут изучены основы радиоэлектронного подавления.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_radiobattledet1_2_hint">
		<text>За определенную сумму денег (2500 руб.) будет изучены основы радиоэлектронной защиты.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_radiobattledet1_3_hint">
		<text>За определенную сумму денег (2500 руб.) будет изучены основы радиоэлектронной разведки.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_radiobattledet1_4_hint">
		<text>За определенную сумму денег (5000 руб.) будет изучены основы проведения комплексного технического контроля.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_radiobattledet1_5_hint">
		<text>За определенную сумму денег (5000 руб.) будет изучена возможность осуществления электромагнитного поражения.</text>
	</string>
	<string id="st_rpg_attach_1">
		<text>Изучить навык 1</text>
	</string>
	<string id="st_rpg_attach_2">
		<text>Изучить навык 2</text>
	</string>
	<string id="st_rpg_attach_3">
		<text>Изучить навык 3</text>
	</string>
	<string id="st_rpg_attach_4">
		<text>Изучить навык 4</text>
	</string>
	<string id="st_rpg_attach_5">
		<text>Изучить навык 5</text>
	</string>
	<string id="st_radiobattleachiva_form_title">
		<text>Прокачка навыков специальности РЭБ.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_need_precondition_to_use_1">
		<text>Отсутствует предыдущий навык, необходимый для изучения данного.</text>
	</string>
	<string id="st_ui_need_money_to_buy">
		<text>У вас недостаточно денег для осуществления операции.</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_juk_title">
		<text>Паяльная станция Lukey-853D</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_detector_title">
		<text>Персональная паяльная станция</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_guk_2_caption">
		<text>Снятие показаний параметров</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_guk_1_caption">
		<text>Расчетная задача</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_guk_attach_use1">
		<text>Расчетные параметры</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_guk_attach_use4">
		<text>Преобразование</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_guk_attach_use2">
		<text>Справочные данные</text>
	</string>
	<string id="st_conventer_guk_attach_use3">
		<text>Спайка прибора</text>
	</string>
	<string id="st_need_guk1_box_text">
		<text>Для создания прослушивающих приборов необходимо иметь при себе 5 специальных микросхем, 15 конденсаторов и 10 катушек индуктивности каждая из которых имеет свою специальную маркировку.</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_guk_item_1">
		<text>«Исходные измеренные значения:»</text>
	</string>
	<string id="ui_gui_guk_item_2">
		<text>«Принимаемые расчетные параметры:»</text>
	</string>
	<string id="st_guk_type_one_1_text">
		<text>Необходимо определить какого диапазона радиоволны сможет принимать наш радиоприемник (маячек), если емкость его колебательного контура может изменяться от 50 пФ до 200 пФ а индуктивность составляет 50 мГн.\n 
		Если емкость колебательного контура составляет С, индуктивность его катушки L, то соответствующий период колебаний вычисляется по формуле: T=2п(LC)^0,5. Следовательно частота n=1/T=1/2п(LC)^0,5 \n Возможные варианты диапазонов \n 1. от 93 кГЦ до 186 кГЦ. \n 2. от 58 кГЦ до 269 кГЦ.</text>
	</string>
	<string id="st_guk_1_use_1">
		<text>Прозвонить</text>
	</string>
	<string id="st_guk_1_use_2">
		<text>Принять</text>
	</string>
</string_table>