      <string id="st_detector_omega">
		<text>Детектор «Омега»</text>
      </string>
      <string id="st_detector_omega_descr">
		<text>Усовершенствованый детектор-сканер нового поколения. Позволяет обнаруживать артефакты и передавать их расположение на КПК. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
      </string>
      <string id="st_detector_omega_up">
		<text>Детектор «Омега» (Усоверш.)</text>
      </string>
      <string id="st_detector_omega_up_descr">
		<text>Усовершенствованный детектор-сканер нового поколения. Позволяет обнаруживать артефакты, и сразу передавать их расположение на КПК. Добавлена программа распознавания статичных зон аномальной активности, которые имеются в базе данных; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов. Расположение аномальных зон и артефактов относительно детектора отображаются на специальном экране. Программа поиска артефактов, включаемая при поднятии индикатора-табло на лицевой стороне прибора, усовершенствована; теоретически это позволяет обнаружить пока не известные науке аномальные образования.</text>
      </string>
      <string id="st_detector1_up">
		<text>Детектор «Отклик» (Усоверш.)</text>
      </string>
      <string id="st_detector2_up">
		<text>Детектор «Медведь» (Усоверш.)</text>
      </string>
      <string id="st_detector3_up">
		<text>Детектор «Велес» (Усоверш.)</text>
      </string>
      <string id="st_detector4_up">
		<text>Детектор «Сварог» (Усоверш.)</text>
      </string>

	<string id="st_detector6">
		<text>Радар-детектор «Феникс»</text>
	</string>
	<string id="st_detector6_descr">
		<text>Экспериментальный радар-детектор расширенной функциональности. Добавлена программа фиксации жизненных форм в радиусе 45 метров относительно детектора; при этом сохранена возможность обнаружения артефактов и аномальных зон. В целях безопасности, режим поиска живых существ включается автоматически, если прибор закрепить на поясе. Чтобы не загружать экран детектора избытком данных, прибор передает данные о живых существах на экран ПДА.</text>
	</string>
