	<string id="st_signaller_toolkit_1_descr">
		<text>Предназначены для проведения качественного походного ремонта войскового оборудования.</text>
	</string>
	<string id="st_signaller_toolkit_1">
		<text>Армейские инструменты ОРК-42</text>
	</string>
	<string id="st_signaller_toolkit_2_descr">
		<text>Предназначены для настройки и калибровки войскового оборудования.</text>
	</string>
	<string id="st_signaller_toolkit_2">
		<text>Армейские инструменты РКБ-86у</text>
	</string>
	<string id="st_special_helicopter_key">
		<text>Универсальный ключ пилота</text>
	</string>
	<string id="st_special_helicopter_key_descr">
		<text>Предназначен для получения экстренного доступа вертолётам.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_modify_toolkit_descr">
		<text>Профессиональный набор инструментов для тонкого ремонта и модернизации детекторов. Того, что включено в комплект, достаточно для проведения любых работ по настройке и модернизации детекторов всех типов.</text>
	</string>
	<string id="st_detector_modify_toolkit">
		<text>Инструменты для работы с детекторами</text>
	</string>
	<string id="st_important_science_docks">
		<text>Научный доклад №1264</text>
	</string>
	<string id="st_important_science_docks_descr">
		<text>Сшитые степплером, несколько листов формата А4. Надпись на обложке:\n«Слияние аномальных пород»\nS/N 1264</text>
	</string>
	<string id="st_flash_avoid_witnesses_name">
		<text>Ячейка данных СБУ №15764</text>
	</string>
	<string id="st_flash_avoid_witnesses_descr">
		<text>Прикрепленная информация: Группа наёмников задержала нашего агента в окрестностях Юпитера. Есть основания полагать, что наш агент все еще жив. Ваша цель - освобождение агента и нейтрализация наёмников, оказавших сопротивление. Для безопасного прохода внутрь лагеря - используйте «Комбинезон наёмника».\nДля загрузки данных в КПК - необходимо использовать.</text>
	</string>
        <string id="st_flash_top_secrets_name">
		<text>Изделие № 1964</text>
	</string>
	<string id="st_flash_top_secrets_descr">
		<text>Совершенно секретная информация: По мере посещения локаций,будут открыты дополнительные каналы переходов:\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Затон - Юпитер\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Юпитер - Затон\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Юпитер - Припять\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Припять - Юпитер\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Юпитер - Подземка\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Припять - Подземка\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Припять - Затон\n %c[255,238,153,26]• %c[default] Затон - Припять\n %c[default]Для загрузки данных в КПК - необходимо использовать.\n%c[207,155,80,255]Действие необратимо. Прежде чем использовать - подумайте!</text>
	</string>
	<string id="st_letter_from_agent">
		<text>Письмо от связного</text>
	</string>
	<string id="st_letter_from_agent_descr">
		<text>В письме значится: Майору Дегтярёву. Вам нужно срочно встретиться со связным на территории электростанции. Позывной - "Сирена гудит".</text>
	</string>
	<string id="st_quest_flash_light">
		<text>Фонарь с оптикой «Messler»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_flash_light_descr">
		<text>Галогенный фонарик и оптический прицел, смонтированные в общем корпусе.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_arms_case">
		<text>Кейс с «Ruger GP100»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_arms_case_descr">
		<text>Внутри кейса находится разобранный «Ruger GP100», а также ремкомплект к нему.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_heavy_medkits">
		<text>Медкомплект «CCA72»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_heavy_medkits_descr">
		<text>Используемый МЧС, универсальный медицинский набор с дефибрилятором.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_photo_device">
		<text>Фотоаппарат «Suzanna»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_photo_device_descr">
		<text>Средне-форматная аналоговая камера с жёстко прикреплённым штативом.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_soldier_medallion">
		<text>Медальон Хемуля</text>
	</string>
	<string id="st_quest_soldier_medallion_descr">
		<text>На медальоне надпись: Группа Б117.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_drink_beylis">
		<text>«Бейлиз»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_drink_beylis_descr">
		<text>Раритетный напиток, по крайней мере в пределах зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_frequency_radio">
		<text>Высокочастотная рация «Grundig»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_frequency_radio_descr">
		<text>Используется для обеспечения связи на огромных дистанциях. Производства Германии.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_sharpshooter_binocular">
		<text>Бинокль «Следопыт»</text>
	</string>
	<string id="st_quest_sharpshooter_binocular_descr">
		<text>Специализированный армейский бинокль. Входит в экипировку военных снайперов.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_live_water">
		<text>Живая вода</text>
	</string>
	<string id="st_quest_live_water_descr">
		<text>Еще одно чудо, рожденное в пределах зоны.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_medic_medkit">
		<text>Аптечка В98</text>
	</string>
	<string id="st_quest_medic_medkit_descr">
		<text>Большой медицинский комплект. Отлично справляется с любым ранением или кровотечением.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_letter_1">
		<text>Странная записка 1</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_letter_1_descr">
		<text>В письме значится следующее: "...ты первый кто увидел меня...я тебе сохранил жизнь...в обмен на молчание и... и помощь. Помоги мне...я не могу появится среди людей, но я знаю что у учёных наверняка есть то, что мне нужно...NG-7. Принеси мне этот препарат. Он мне поможет. И я тебя отблагодарю."\nДля загрузки данных в КПК - необходимо использовать.</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_letter_2">
		<text>Странная записка 2</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_letter_2_descr">
		<text>В письме значится следующее: "Спасибо. Загляни в мой ящик, он в конце коридора. Там твоё вознаграждение."</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_vaccine">
		<text>Вакцина NG-7</text>
	</string>
	<string id="st_quest_bloodsucker_vaccine_descr">
		<text>Озёрский ничего не говорил об этом препарате, но я полагаю, что данный препарат останавливает мутацию.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_novice">
		<text>КПК командира отряда Альфа</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_novice_descr">
		<text>%c[255,238,153,26]Командир группы вспомогательного назначения. %c[default]Приказ - всем вспомогательным группам! Обеспечить поддержку группам спецназа или по возможности самим - захватить живым или мёртвым Дегтярёва Александра Григорьевича 1978 года рождения, уроженца г. Припять УССР. Приметы: худощавое телосложение, на вид 25-30 лет, рост - 179 см, волосы волнистые, светло-русые. Особо опасен, майор СБУ. Все вещи, найденные при нём, немедленно доставить в центр. Особо обратить внимание на сохранность КПК, бумажных и электронных носителей информации. 5 кратное вознаграждение за успешное выполнение задачи!</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_regular">
		<text>КПК командира отряда Альфа</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_regular_descr">
		<text>%c[255,238,153,26]Командир группы специального назначения. %c[default]Приказ - всем группам специального назначения! Захватить живым или мёртвым Дегтярёва Александра Григорьевича 1978 года рождения, уроженца г. Припять УССР. Приметы: худощавое телосложение, на вид 25-30 лет, рост - 179 см, волосы волнистые, светло-русые. Особо опасен, майор СБУ. Все вещи, найденные при нём, немедленно доставить в центр. Особо обратить внимание на сохранность КПК, бумажных и электронных носителей информации. 10 кратное вознаграждение за успешное выполнение задачи!</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_experienced">
		<text>КПК командира отряда Альфа</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_experienced_descr">
		<text>%c[255,238,153,26]Командир группы специального назначения. %c[default]Приказ - всем вспомогательным группам и группам специального назначения! Захватить живым или мёртвым Дегтярёва Александра Григорьевича 1978 года рождения, уроженца г. Припять УССР. Приметы: худощавое телосложение, на вид 25-30 лет, рост - 179 см, волосы волнистые, светло-русые. Особо опасен, майор СБУ. Все вещи, найденные при нём, немедленно доставить в центр. Особо обратить внимание на сохранность КПК, бумажных и электронных носителей информации. 15 кратное вознаграждение за успешное выполнение задачи!</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_veteran">
		<text>КПК командира отряда Альфа</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_veteran_descr">
		<text>%c[255,238,153,26]Командир специального элитного подразделения. %c[default]Приказ - всем группам специального элитного подразделения! Захватить живым или мёртвым Дегтярёва Александра Григорьевича 1978 года рождения, уроженца г. Припять УССР. Приметы: худощавое телосложение, на вид 25-30 лет, рост - 179 см, волосы волнистые, светло-русые. Особо опасен, майор СБУ. Все вещи, найденные при нём, немедленно доставить в центр. Особо обратить внимание на сохранность КПК, бумажных и электронных носителей информации. 20 кратное вознаграждение за успешное выполнение задачи!</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_master">
		<text>КПК командира отряда Альфа</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_alfa_commander_master_descr">
		<text>%c[255,238,153,26]Командир специального сверх элитного подразделения. %c[default]Приказ - всем группам специального сверх элитного подразделения! Захватить живым или мёртвым Дегтярёва Александра Григорьевича 1978 года рождения, уроженца г. Припять УССР. Приметы: худощавое телосложение, на вид 25-30 лет, рост - 179 см, волосы волнистые, светло-русые. Особо опасен, майор СБУ. Все вещи, найденные при нём, немедленно доставить в центр. Особо обратить внимание на сохранность КПК, бумажных и электронных носителей информации. 30 кратное вознаграждение за успешное выполнение задачи!</text>
	</string>
        <string id="st_device_pda_b1_commander">
		<text>КПК «Бульдога»</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_commander_descr">
		<text>КПК с ценной для сталкеров информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_1">
		<text>КПК ренегатовца</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_1_descr">
		<text>КПК с ценной для сталкеров информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_2">
		<text>КПК ренегатовца</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_2_descr">
		<text>КПК с ценной для сталкеров информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_3">
		<text>КПК ренегатовца</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_b1_renegade_3_descr">
		<text>КПК с ценной для сталкеров информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_kasilov">
		<text>КПК Касилова</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_kasilov_descr">
		<text>КПК с неизвестной информацией.</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_cherniy">
		<text>КПК «Черного»</text>
	</string>
	<string id="st_device_pda_cherniy_descr">
		<text>КПК лидера наёмников. Информация с КПК: Наш пароль - "Терплю бедствие".</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_intercepted_case">
		<text>Кейс «Леона»</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_intercepted_case_descr">
		<text>Кейс, перехваченный агентом Монолита у наёмников. Леон просил доставить кейс в Припять, не открывая его.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_thief_voron_pda">
		<text>КПК «Ворона»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_thief_voron_pda_descr">
		<text>КПК содержит заархивированный файл, архив защищён паролем. Мой КПК не поддерживает данную версию архиватора. Необходимо передать КПК Громобою - возможно, он сможет извлечь информацию.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shakal_weapon">
		<text>Именная «Beretta92FS»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shakal_weapon_descr">
		<text>Именное оружие. Выполнено под заказ, на рукоятке красуется надпись "Чапа".</text>
	</string>
	<string id="st_af_acid_star_name">
		<text>«Кислотный инфузорий»</text>
	</string>
	<string id="st_af_acid_star_descr">
		<text>Уникальный артефакт с превосходными защитными свойствами. Необходимо доставить его селекционеру... жалко.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_postman_parcel">
		<text>Посылка для сберегателя</text>
	</string>
	<string id="st_zat_postman_parcel_descr">
		<text>По словам сталкера Петьки Размандяя, внутри находится абонплата. Получатель - Маркович, сберегатель на Скадовске.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_danger_parcel">
		<text>Посылка для Каневского</text>
	</string>
	<string id="st_zat_danger_parcel_descr">
		<text>То, что Мститель пренебрежительно назвал "фейерверки", на самом деле выглядит как грамотно упакованный заряд С-4 с детонатором. Получатель - "долговец" Каневский.</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_ingram_m10">
		<text>Трофейный «Ingram Mac-10»</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_ingram_m10_descr">
		<text>На рукоятке пистолета-пулемета выгравирована надпись. Разобрать можно только «За отличн... сл..бу..» и чьи-то инициалы «А.С. П.шк.н».</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_ak47">
		<text>Трофейный «АК-47»</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_ak47_descr">
		<text>Старый потертый автомат, со следами чьих-то когтей на прикладе. Оружие, про которое ходят легенды. В частности - говорят, что сам Меченный убил из него последнего в Зоне "излома".</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_mossberg_590mk">
		<text>Трофейный «Mossberg 590Mk.L»</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_mossberg_590mk_descr">
		<text>Судя по внешнему виду, это оружие долго втаптывали в землю; причём, скорее всего, в окрестностях "Агропрома". Заводская надпись на прикладе гласит, что это дробовик из ограниченной партии, отличающейся более качественным воронением.</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_steyr_aug_ss190">
		<text>Трофейный «Steyr AUG SS190»</text>
	</string>
	<string id="st_shustriy_steyr_aug_ss190_descr">
		<text>Оружие для настоящих спецназовцев. Над этим оружием поработал техник, знающий свое дело, существенно улучшив боевые характеристики. По слухам, это был Шуруп - легендарный умелец с "Военных складов".</text>
	</string>
	<string id="st_detector_serafim">
		<text>Детектор «Серафим»</text>
	</string>
	<string id="st_detector_serafim_descr">
		<text>Специальная разработка учёных. Снабжён локатором аномальных образований и светодиодным таблом для отображения направления к неизвестному образцу, причём способен не только обнаруживать образцы, но и определять расстояния до них. Режим поиска образцов включается поднятием крышки-антенны на лицевой стороне прибора.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_danger_name">
		<text>«Неизвестный артефакт»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_danger_descr">
		<text>Радиоактивен. О свойствах артефакта практически ничего не известно.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_1_processed_name">
		<text>«Порода №768»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_1_processed_descr">
		<text>Артефакт органической природы. Состоит из деформированных тканей животного происхождения. При попадании в зону химического загрязнения начинает «вытягивать» химикалии из воздуха, преобразуя их в густую вязкую массу.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_2_processed_name">
		<text>«Порода №815»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_2_processed_descr">
		<text>Точно установлено, что излучение, возникающее при пульсации утолщений этой породы, заставляет кровь в открытых ранах очень быстро сворачиваться.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_3_processed_name">
		<text>«Порода №862»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_3_processed_descr">
		<text>Органический артефакт с уникальными свойствами. Неизвестным пока образом увеличивает общую скорость восстановления организма после травм любой природы, не ускоряя накопление токсинов.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_4_processed_name">
		<text>«Порода №874»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_4_processed_descr">
		<text>Артефакт электростатической природы. Способен резко увеличивать мышечный тонус носителя.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_5_processed_name">
		<text>«Порода №895»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_5_processed_descr">
		<text>Генерирует вокруг себя сферу направленного гравитационного поля. Очень эффективно снижает вес содержимого рюкзака носителя.</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_6_processed_name">
		<text>«Порода №934»</text>
	</string>
	<string id="st_af_prodigy_6_processed_descr">
		<text>Органический артефакт. Генерирует вокруг себя невидимую сферу, которая повышает иммунитет носителя.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shram_quest_pda_with_info_wpnupg_name">
		<text>«КПК с данными модификаций штурмовых винтовок»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shram_quest_pda_with_info_wpnupg_desc">
		<text>Содержит подробные инструкции по ремонту и усовершенствованию различных механизмов, таких как система длинной тяги ударно-спускового механизма, полусвободного затвора роликовой системы и прочее. Данные для таких образцов вооружения как AEK971, Famas F1, Colt M4A1.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shram_quest_flash_with_info_outupg_name">
		<text>«Флешка с данными о модификации бронекостюмов»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_shram_quest_flash_with_info_outupg_desc">
		<text>Данный носитель содержит информацию по установки дополнительных модульных систем, обеспечивающих высокую степень защиты от радиации и пси воздействия на организм носителя, таких бронекостюмов как армейский изолирующий бронекостюм Гагарин и тяжелый сталкерский Восход.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_shram_quest_flash_with_info_wpnupg_name">
		<text>«Папка с данными о модификации снайперских винтовок»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_shram_quest_flash_with_info_wpnupg_desc">
		<text>В частности содержит подробное описание об улучшении дульного тормоза, ствола и электронном стабилизаторе для снайперских винтовок: Barret M82, CheyTac Invention M200 и КСВК.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_maypon_quest_note_desc">
		<text>«Вот, черт! Жук, кроме этого листка бумажки больше не на чем наводку оставить, так что не обессудь. Когда ее здесь в схроне найдешь- сразу съешь...Шутка. А теперь серьезно. Лучник свою часть договора выполнил- груз достал. Похоже чисто сработал. Хвоста вроде не привел. Кейс я проверил- все по списку, как и договаривались. Его я оставил на ВНЗ Круг- где и всегда. Можешь забирать, с остальным расчитаемся завтра. Блядь, да че за шум в ушах, сейчас я посмот...конт... »</text>
	</string>
	<string id="st_zat_maypon_quest_note_name">
		<text>«Записка от Майрона»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_maypon_quest_case_desc">
		<text>«Очень тяжелый кейс с неизвестныи грузом. Вроде не фонит и на мозги не давит. Возможно какая-то установка или часть оборудования.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_maypon_quest_case_name">
		<text>«Кейс Майрона»</text>
	</string>	
	<string id="st_jup_azot_quest_papka_with_info_grenade_name">
		<text>«Папка с чертежами»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_quest_papka_with_info_grenade_desc">
		<text>«В этой папке находиться различная информация, а также чертежи необходимые для усовершенствования гранат.»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_quest_instruments_for_grenade_name">
		<text>«Набор инструментов специальный»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_quest_instruments_for_grenade_desc">
		<text>«Включает в себя различные инструменты необходимые для скрепления гранат в спайку.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_stalker_fantom_pda_name">
		<text>«КПК Фантома»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_stalker_fantom_pda_desc">
		<text>«КПК сталкера по кличке Фантом. Все личные записи и информация находятся под специальной защитой.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_danger_parcel2_name">
		<text>«Груз для Варга»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_danger_parcel2_descr">
		<text>«Довольно увесистый ящик. Что в нем находиться неизвестно. Предназначено долговскому диверсанту Варгу.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x1_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X1»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x1_descr">
		<text>«Главная лаборатория, являющаяся самым важным объектом проекта «О-Сознание». Она являлась самой большим научным комплексом. Ее задачей было контроль ноосферы (изучаемого проекта), и по возможности ее изменение. Контроль должен был осуществлять непосредственно Научный сотрудник комплекса, прошедший подготовку в лаборатории Х6 (все кто участвовал непосредственно в эксперименте лабораторий Х1 и Х2), находящийся в состоянии стазиса. Состояла из 6 устройств, прототип которых находился в лаборатории Х16. Они выполняли всю основную работу, каждый должен был обеспечивать по порядку контроль ноосферы, в те моменты, когда проходило внедрение сознания ученых в информационную оболочку. Лаборатория Х1 находилась на территории ЧАЭС. Был выбран подземный комплекс, находившийся у недостроенного 6 энергоблока. После остановки строительства, там состояли подземные помещения, которые конечно пришлось достраивать, но относительно удобные, для размещения лаборатории.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x2_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X2»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x2_descr">
		<text>«Она находиться так же на территории АЭС, и соединялась напрямую с лабораторией Х1, но располагалась она под 4 энергоблоком. В ней находились как раз научные сотрудники, которые должны были проводить эксперименты для изучения и изменения  ноосферы. Для прикрытия лабораторий в комплексе было решено создать энергоустановку, которая могла бы в пределах станции, изменять сознание всех, кто попадает под ее контроль. Вскоре, установку назвали Монолит. В дальнейшем ее много раз перепрограммировали, с целью создания более совершенной программы. В дальнейшем после аварии в лаборатории Х1, в Х2 пытались исправить ситуацию и взять ее под контроль но безуспешно. Вскоре, когда у ЧАЭС появились вооруженные силы, была принята меры, изменить сознание всех кто находился в том радиусе с помощью Монолита. Тем самым был проведен первый эксперимент, на человеке. Но к удивлению под контроль попали не все, а все кто не попал под контроль, погибли. Теперь, когда эксперимент получился, и программа сработала, всех людей было решено сделать нечто вроде охраны для комплекса, их решено было назвать в честь устройства Монолит. Прошло время, монолит совершенствовался, и в итоге добившись полной мощности, он мог держать под контролем силы монолита.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x6_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X6»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x6_descr">
		<text>«Лабораторный комплекс Х6, являлся центром для подготовки научных сотрудников,  которые должны были управлять ноосферой. Это была относительно небольшая лаборатория, находилась она на окраине территории бывшего города Лиманска. В отличие от других лабораторий, в ее цели не входило длительная работа, и поэтому после подготовки сотрудников ее работа была прекращена, а работники научного комплекса переведены в комплекс Х1. Для ее размещения не пришлось выбирать. На территории еще до аварии 1986 года, работала исследовательская станция «Радиоволна», от которой неподалеку располагалась антенна. В эксперименте, эта антенна не имела никакого отношения. Так же в этом комплексе оставалось необходимое оборудование, для проведения экспериментов. Откуда там находилось это оборудование научные сотрудники там не могли понять. В 2001 году программу лабораторного комплекса Х6 решено было закрыть».</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x7_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X7»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x7_descr">
		<text>«Этот научный комплекс занимался разработкой технического оборудования для всех лабораторий. Главным конструктором в лаборатории был профессор С.И Кайманов. Благодаря его работе, были спроектированы такие устройства как: РЛС «Дуга», СВИ «Контроль», и др. Это были устройства, предназначавшиеся для разных лабораторий, и ведения дальнейших экспериментов с их помощью. Лаборатория находилась в корпусах бывшего завода «Юпитер». Это место было выбрано специально, т.к. оставшееся там оборудование, и условия подходили для ведения работ. Лаборатория работала до последней аварии 2006 года на комплексе Х1. После этого, о научном комплексе Х1 ничего не было слышно, скорее всего персонал погиб во время аварии.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x8_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X8»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x8_descr">
		<text>«Научно-исследовательский и инженерный комплекс Х8, был одной их основных лабораторий, проекта «О-Сознание». В этом комплексе работало много научных сотрудников, в нем так же проходили обучение тех людей, которые должны были участвовать в эксперименте, в лаборатории Х1 и Х2. Все кто проходил обучение отправлялись в лабораторию Х6, либо в Х1 или Х2. Все зависело от направления. Там так же проходили обучение инженеры, которые позже отправлялись в остальные лаборатории, в том числе и Х9. Сам по себе комплекс, по большей части представлял из себя что-то вроде центра переобучения специалистов для дальнейшего их направления в лабораторные комплексы. А остальной персонал занимался инженерными разработками. Последним решением инженеров из лаборатории Х8 стало создание из РЛС «Дуга», установки, которая могла бы снижать уровень агрессии, в районе самих антенн. Руководителем инженерного комплекса был старший научный сотрудник профессор Н.А. Лебедев. В 2003 году лабораторию было решено закрыть, по неизвестным причинам, а персонал было решено распустить по разным лабораториям. Известно, что часть персонала перевели в лабораторию Х12, а другую часть в Х9, туда направили почти весь инженерный персонал.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x9_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X9»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x9_descr">
		<text>«Малоизвестный комплекс, в котором работали научный персонал, состоящий отчасти не их первоначальных научных групп, а из части сотрудников, работавших в секретных оборонных НИИ. Известно, что Их целью было создания супероружия, основанного на энергоэлементах. Единственной их разработкой стало «Изделие №62», которое было названо «Гаусс-пушка». Долгое время проект простаивал. Единственной их проблемой была недоработка энергобаттарей. А так как проект хоть и считался в некотором плане успешным, но он потреблял большую мощность для зарядки таких батарей. Проект в 2004 году было решено закрыть. Часть персонала направили обратно в оборонный НИИ, а часть отправили в остальные лаборатории. Руководителей проекта направили в комплекс Х1, вместе с образцами оружия, с целью их дальнейшей самостоятельной доработки.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x10_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X10»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x10_descr">
		<text>«Научный комплекс, представлял из себя первоначально башни-передатчики, но вскоре, после внесения изменений в Х8 и в конечном счете строительства из складских подземных помещений, научной лаборатории Х10. Х10 после переоборудования стала станцией по подавлению агрессии. Сами антенны решено было построить на небольшой территории бывшего строительного завода. Частично проект под контроль взял секретный оборонный НИИ. Вскоре после проведения первых экспериментов, результаты были не утешительными, установка нисколько не выполняла данных ей целей. После отъезда комиссии и наблюдателей из НИИ, проект решено было продолжить с новыми силами. Стали проводится массовые работы по изменению и настройки антенн, доводя их работу до той, которая предполагалась первоначально. Вскоре в 2006 году, когда выполнялся очередной тест установки, произошла 2 авария  на АЭС, после которой накренилась последняя башенная антенна, из-за которой произошел сбой в оборудовании, и в конечном счете, появился пси-барьер, который как предполагалось должен был подавлять агрессию, а на самом деле он только усилился и просто лишал рассудка всех кто попадал под это влияние. Первыми кто попал под это влияние, стал весь работавший там персонал. В итоге со временем, эту установку прозвали «Выжигатель мозгов», из-за ее свойства, зомбировать людей, в пределах всего комплекса.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x12_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X12»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x12_descr">
		<text>«В сущности, этот комплекс не являлся комплексам, скорее он осуществлял только показательную функцию, для отвода глаз комиссиям из других НИИ. Сам научный комплекс являлся больших хранилищем всей документации, по проекту «О-Сознание». Располагался комплекс на территории бывшего НИИ «Агропром». В комплексе работали сотрудники, отчасти переведённые из разных лабораторий. Особой деятельности он не выполнял, только лишь собирал разного рода документы и материалы об проведённых исследованиях и экспериментах. К счастью перед 2 катастрофой на АЭС, всю основную документацию успели вывезти за пределы Зоны Отчуждения. Остальные материалы были уничтожены. После того как случилась авария группа ученых возвращаться на Х12 не стала. Так лаборатория была заброшена.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x16_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X16»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x16_descr">
		<text>«Этот лабораторный комплекс считался один из самых важных комплексов, проекта «О-Сознание». В нем работали множество сотрудников, с целью проведения экспериментов над установкой СВИ «Контроль». Это был достаточно сложный проект. Во-первых, ушло много времени для того что бы разработать прототип установки. Во-вторых, постройка самой лаборатории, вместе с площадкой для установки заняла немалое количество времени. В-третьих, на возведение самой установки  так же было потрачено немало сил и времени. И наконец, установка заработала только в 1996 году. Большая часть времени ушло на создание главного элемента установки. По показанием приборов, установка сильно перегревалось, что приводило к тому, что бы постоянно следить за ее охлаждением. Потом так же наблюдались отклонения в установке, были постоянные сбои. Наблюдались ошибки в технических схемах, которые уже было поздно исправлять. Сама установка постоянно потребляла большое количество энергии, и по этой же причине наблюдались перегрузки в энергосети, на что тоже постоянно приходилось уделять внимание. Персонал, работавший там, постоянно жаловался на постоянные головные боли, врачи утверждали, что на это влияет установка. Во время аварии произошел скачок мощности на АЭС, который привел к необратимым последствиям в лаборатории Х16. Вес кто находился в лаборатории Х16 и на территории бывшего заводского комплекса «Янтарь», в момент потеряли рассудок, зомбировались, а кто-то погиб.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x18_name">
		<text>«Носитель с данными по лаборатории X18»</text>
	</string>
	<string id="st_all_secret_lab_x18_descr">
		<text>«Это был последний комплекс, упоминавшийся в документах проекта «О-Сознание». Этот комплекс появился, тогда когда руководители проекта, задались вопросом, о создании «Монолита». Чтобы поддерживать его состояние, необходимо было разработать живую функциональную материю, способную выполнять разного рода функции, например, поддерживать мощность. Так, как эта установка была создана с помощью ноосферы, ей необходимы были именно такие элементы, сгустки такой энергии, их добывали разными путями, так же как и создавали. Так же было доказано, что такой источник энергии являлся неиссякаемым. Энергию преобразовывали с помощью специальных установок, разработанных лабораторией Х7, профессором Каймановым. В конечном счете, дошло дело до живых организмов. Это было самым надежным элементом. Затем, их отправляли в специальных инкубаторах в лабораторию Х2, для дальнейшей установки в комплекс управления «Монолитом». Как только ячейки были заполнены, стали исследовать их на стабильность, после завершения исследования работы и поведения, было решено отказаться от дальнейшего создания. По этой причине было решено закрыть лабораторию до тех пор, пока не появится потребность в новых ячейках энергии. В итоге решено было оставить все оборудование, лабораторию законсервировать, а персонал перенаправить в лабораторию Х7.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_about_shram_paper_name">
		<text>«Предписное назначение по обьектам один и два проекта S.T.A.L.K.E.R»</text>
	</string>
	<string id="st_all_about_shram_paper_descr">
		<text>«Харон. Эксперимент скорее всего удался. Результат не должен заставить себя ждать. По предписанию от Кречета: Обьект № 1- он же Стрелок, должен быть доставлен к контрольной точке на Кордоне, до этого обьект № 2- он же Шрам должен быть доставлен к контрольной точке на Милитари вблизи Барьера. Для доставки используйте грузовик смерти и двоих надежных людей среди наемников. После выполнения опрации всех свидетелей, в том числе и исполнителей- уничтожить. Теперь ничто не должно нас остановить...»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_1_scanner_name">
		<text>«Сканер термальной аномалии»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_1_scanner_descr">
		<text>«Специализированный сканер аномальной активности из серии 18.4798. Используется учеными для изучения процессов происходящих в термальных аномалиях.»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_2_scanner_name">
		<text>«Сканер пси-статической аномалии»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_2_scanner_descr">
		<text>«Специализированный сканер аномальной активности из серии 16.4451. Используется учеными для изучения процессов происходящих в пси-статических аномалиях.»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_3_scanner_name">
		<text>«Сканер гравитационного симбионта»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_3_scanner_descr">
		<text>«Специализированный сканер аномальной активности из серии 14.2321. Используется учеными для изучения процессов происходящих в гравитационных аномалиях.»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_4_scanner_name">
		<text>«Сканер химической аномалии»</text>
	</string>
	<string id="zat_anomalies_4_scanner_descr">
		<text>«Специализированный сканер аномальной активности из серии 12.1150. Используется учеными для изучения процессов происходящих в термальных аномалиях.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_stalker_zubr_pda_name">
		<text>«КПК Зубра»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_stalker_zubr_pda_desc">
		<text>«КПК сталкера-охотника по имени Зубр. Последняя запись: "Наблюдаю этих тварей юго-западнее Соснодуба. Примерно десять особей- ведут себя агрессивно, но глотки друг другу не рвут. Странно. По повадкам более похожи на чернобыльских собак, нежели чем на простых слепцов. Ну и видок у них. Прям как цербер, только с одной башкой. Нужно подобраться поближе- может удасться подстрелить одного незаметненько..."»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_csky_kalancha_pda_name">
		<text>«КПК профессора Каланчи»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_csky_kalancha_pda_desc">
		<text>«Последняя запись: "Неужели мы могли ошибиться в расчетах? Если да, то все здесь ляжем. Ни Шрам, ни кто другой тогда не поможет. Нужно было Стрелка еще раньше пытаться уничтожить. А сейчас уже нет смысла.... Повсюду монолитовцы....Гендальфа убили, все..это...конец.."»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_csky_lebedev_pda_name">
		<text>«КПК профессора Лебедева»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_csky_lebedev_pda_desc">
		<text>«Последняя запись: "Шрам подобрался к Стрелку слишком поздно. Врядли это уже что изменит. Наши силы на исходе. Это решение было самоубийством, даже будь у нас в десять раз больше бойцов....уже всеравно...Шрам...пробил пси-защиту Стрелка...но что это...выброс...нет...как...аа... "»</text>
	</string>
	<string id="st_all_about_lebedev_paper_name">
		<text>«Предписное назначение по обьектам три и четыре проекта S.T.A.L.K.E.R.»</text>
	</string>
	<string id="st_all_about_lebedev_paper_descr">
		<text>«Гурон. Эксперимент скорее всего удался. Результат не должен заставить себя ждать. По предписанию от Кречета: обьект № 3 и № 4 они же Лебедев и Каланча- должны быть переправлены в обьект Тесла для дальнейшей обработки. Все следы их пребывания в лаборатории должны быть уничтожены. Личные вещи обьектов доставьте на поверхность Припяти. Создайте схрон в районе речного порта неподалеку от вашей базы. Возможно они еще пригодятся....»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_shema_name">
		<text>«Принципиальная схама уменьшенной гаусс-катушки»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_shema_desc">
		<text>«Набор чертежей и схем для главного элемента эксперементального пистолета- гаусс-катушки. Без нее врятли удасться создать необходимые элементы гаусс-пистолета.»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_prototype_name">
		<text>«Изделие № 58»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_kardan_quest_gauss_pistol_prototype_desc">
		<text>«Нерабочий прототип Гаусс-пистолета.»</text>
	</string>	
	<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_transistor_name">
		<text>«Коробка с транзисторами»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_transistor_desc">
		<text>«Обыкновенные радиоматериалы- полевые транзисторы. Необходимы для создания гаусс-катушки.»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_wire_name">
		<text>«Гаусс-катушка»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_kardan_quest_gauss_pistolet_wire_desc">
		<text>«Уменьшенный вариант Гаусс-катушки применяемой в одноименном оружии. Необходима для создания электоромагнитного поля ускорителя- осного элемента как гаусс-пушки, так и гаусс-пистолета.»</text>
	</string>	
	<string id="st_jup_chapay_quest_paket_with_narkota_name">
		<text>«Пакет с грузом»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_chapay_quest_paket_with_narkota_desc">
		<text>«Небольшой компактный политиэленовый пакет, с содержимым в виде белого порошка. Либо героин, либо еще что-то.»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_chapay_quest_case_with_narkota_name">
		<text>«Кейс с грузом»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_chapay_quest_case_with_narkota_desc">
		<text>«Судя по весу скорее всего внутри довольная крупная партия наркоты. Не меньше чем на полляма потянет.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_chapay_quest_flash_with_info_narkota_name">
		<text>«Флешка с файлами»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_chapay_quest_flash_with_info_narkota_desc">
		<text>«Несколько текстовых файлов с фамилиями, телефонами и адресами. Похоже на какую-то картатеку. Видимо зесь записаны личные данные курьеров и посредников преступного канала. Только вот мне от этого пользы ноль, я в наркоконтроле не работаю.»</text>
	</string>	
	<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_case_name">
		<text>«Кейс с нанокевларом»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_case_desc">
		<text>«Прочный, удобный, огнеупорный кейс. В нем находился груз принадлежащий ученым, а именно уникальный нанокевлар.»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_shema_name">
		<text>«Схема построения севромоторов и гидроусилителей»</text>
	</string>
	<string id="st_jup_azot_nano_outfit_quest_2_shema_desc">
		<text>«Очень ценные сведения необходимые техникам для работы как с гидроусилителями, так и севромоторами.»</text>
	</string>	
	<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_flash_name">
		<text>«Флешка с данными»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_flash_desc">
		<text>«Флешка профессора Миронова с копией файлов с информацией по созданию полуневидимых предметов.»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_case_name">
		<text>«Кейс с документами»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_azot_nano_outfit_quest_3_case_desc">
		<text>«Кейс профессора Миронова, содержит в себе документы и результаты его исследований в области частичной мимикрии.»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_pda_name">
		<text>КПК Каневского</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_pda_descr">
		<text>КПК долговца Каневского. Вся информация заблокирована.</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_1_name">
		<text>«Папка с записями Каневского»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_1_desc">
		<text>«На Янове становится мало места. «Свобода» слишком крепко здесь закрепилась, а у нас мало людей, чтобы попробовать их выбить. Воронин подмогу присылать отказывается – у них там что-то похожее, мутанты прут из Темной Долины непрерывной массой, да еще и Наемники пытаются отбить бар. Хреново. Варг сказал, что надо искать новые зоны влияния. Лучше Затона места не найти. Послали разведчиков, оказалось, что все возможные места для обустройства форпоста заняты вольными. Добром уходить не хотят, силой не прогонишь – не хватало еще и одиночек в качестве врагов получить. Так вот, есть там на Затоне одно судно заброшенное, там сталкеры свою базу сделали. Заправляет всем там барыга местный, Сычом кличут, и бармен, кличка «Борода». Попробовали с ними договориться. Чего только не обещали! И денег, и артефактов, и товар со складов «Долга» в ассортимент Сыча включить – не хотят. Опытные, сволочи, не лыком шиты, поняли, что самим лучше будет. Собрались на совет, решили вот что: нанять бандюков, пусть разберутся с одиночками, а то те совсем страх потеряли. Дня через 2-3 они должны совершить нападение на «Скадовск» и выбить оттуда всю эту сталкерскую мразь. А потом, через недельку-две, когда одиночки взвоют – Султан их там прижмет, ох как прижмет! – устроим «освободительный» поход, перебьем бандюков, и будет на «Скадовске» база «Долга».</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_2_name">
		<text>«Папка с документами Каневского»</text>
	</string>
	<string id="st_zat_dolg_kanevsky_documents_2_desc">
		<text>«Начали переговоры с бандюками. Они согласны, рады, что наконец отыграются. Сначала, правда, не верили нам, уж очень подозрительно все это – стреляли, стреляли, а потом раз! и полностью все их начинания поддержали, да еще и снарягу на блюдечке с голубой каемочкой преподнесли. Но убедили, дескать, Зона меняется, и планы меняются, бывшие враги становятся лучшими друзьями. Нас тут двое из штаба на Затоне – я и Морган. Морган складами нашими заведует, договаривается о снабжении бандитов нашим снаряжением. Сделка должна была уже состояться, вроде бы, на Лесничестве они встречались. Я веду же переговоры с послом Султана. Сам, гадёныш, показываться не хочет, подставы боится. Уже провел 3 встречи с его представителем, Кабаном. Фраер еще тот. Договорились на 4-ю встречу. Вчера сидим, ждем. Смотрим – направляется к нам не Кабан, а совершенно другой бандюга. Мстителем назвался, сказал, что Кабана хлопнули одиночки, и теперь он – главный по переговорам со стороны бандитов. Также сообщил, что Моргана вместе с бандитами пристрелили на Лесничестве сталкеры, прямо во время заключения сделки. Узнали же откуда-то, сволочи! Однако договор все-таки заключили, и завтра представитель Мстителя, принесет нам чемодан с деньгами в оплату снаряги. Сам не может, говорит – вольные что-то подозревают. Будем ждать.»</text>
	</string>
	<string id="st_geo_quest_skladovsk_defence_name">
		<text>«Ящик с боеприпасами»</text>
	</string>
	<string id="st_geo_quest_skladovsk_defence_descr">
		<text>«Очень тяжелый ящик под завязку набитый патронами.»</text>
	</string>
	<string id="st_geo_3_name">
		<text>«ПДА Каневского»</text>
	</string>
	<string id="st_geo_3_desc">
		<text>«ПДА, принадлежащий долговцу Каневскому. Данные защищены паролем и зашифрованы.»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_1_name">
		<text>«КПК Тевтонца»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_1_desc">
		<text>«Последнее сообщение: "Группа Сербина погибла, но по новым данным Х8 расконсервирована. Группа Ксавьера должна была подстраховывать, но я не уверен что им удалось то чего не смог сделать Сербин. Отправляйся туда и вынь из лаборатории всё, что сможет указать на проект "Источник".»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_2_name">
		<text>«КПК Ксавьера»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_killer_pda_2_desc">
		<text>«Последнее сообщение: "Фагот, задание выполненно. Данные по проекту "Источник" у нас. Назначай встречу с Ричардсом. Желательно где-нибудь на отшибе, чтобы зевак поменьше было.»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_pda_1_name">
		<text>«PDA of Capitan Richards»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_pda_1_desc">
		<text>«The last message: "The man of the mercenarys came to contact. Havier will be wait us near the plant, not far from the Yanov station. I hope that the meeting will be not longest. If something come not right- my groups killed the Havier and take documets. And after that our mission will be complete".»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_case_name">
		<text>«Кейс с документацией»</text>
	</string>
	<string id="st_pri_pogect_istocnik_alfa_case_desc">
		<text>«Кейс содержит информацию по проекту "Источник".»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_3_pda_name">
		<text>«КПК Мирового»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_3_pda_desc">
		<text>«Последняя запись: Мы вычислили то, что используют грешники. Какой-то новый препорат. Что он делает с психикой я не знаю. Большую его партию грешники сгружали в районе складов контейнеров. Главный у них- кто привез препорат был Демонолог. В разговоре с еще одним человеком по имени Осирис он упоминал, что следущая партия будет через несколько дней. Блядь, а это кто- контроллеры? Похоже, это псионики...твою мать, уходим нас засекли....»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_6_pda_name">
		<text>«КПК Демонолога»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_6_pda_desc">
		<text>«Последняя запись: Осирис, нужно отступать. Уводи польшую часть людей на Юпитер, скоро я прибуду к вам. Это еще только начало. Вдохновитель уже здесь. Хозяева знают что делать...»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_osiris_name">
		<text>«Документы Осириса»</text>
	</string>
	<string id="st_all_quest_greh_osiris_desc">
		<text>«Запись: Похоже на то что нас просто использовали. Мы не имеем для Хозяев никакого значения. Анубис- их цепной пес, он готов идти до конца. Что ему нужно- не ясно. Да и не важно уже. Грех пал, но они поплатяться за это. И Анубис в первую очередь...»</text>
	</string>
	